export const ListQuestionA = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品を(ね)引きするようにもとめられた。",
        options: ['慎', '槙', '値', '植'],
        correct_option: '値',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品をね引きするように(もとめ)られた。",
        options: ['求め', '知め', '認め', '元め'],
        correct_option: '求め',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所は(きけん)だから行くべきではないとけいこくされた。",
        options: ['夸検', '夸険', '危検', '危険'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所はきけんだから行くべきではないと(けいこく)された。",
        options: ['敬告', '警告', '敬刻', '警刻'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(はずかしい)ことに、ふたごの姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['耽ずかしい', '恥ずかしい', '聡ずかしい', '耶ずかしい'],
        correct_option: '恥ずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "はずかしいことに、(ふたご)の姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['再互', '双互', '再子', '双子'],
        correct_option: '双子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "宝物は海のそこに(しずんだ)ままだそうだ。",
        options: ['枕んだ', '沈んだ', '快んだ', '耽んだ'],
        correct_option: '沈んだ',
    },
    {
        introduction: "(    ) の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。 ",
        question: "昔はとても(なかよし)だったのに、 今は互いににくむほどになってしまった。 ",
        options: ['中良し', '仲良し', '仲介し', '仲食し'],
        correct_option: '仲良し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "友人を家に(まねいた)。",
        options: ['伯いた', '招いた', '泊いた', '召いた'],
        correct_option: '招いた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は安全性が(ほしょう)されている。",
        options: ['補証', '保正', '保証', '補正'],
        correct_option: '保証',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この企業では、さまざまな(もよおし)を行っている。",
        options: ['携し', '催し', '推し', '権し'],
        correct_option: '催し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行に行って、お札を(こうか)に替えた",
        options: ['硬貨', '固貨', '硬価', '固価'],
        correct_option: '硬貨',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "1わが社の商品はここで(せいぞう)されている。",
        options: ['製増', '制増', '制造', '製造'],
        correct_option: '製造',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この黒い(種)からどんな花がさくのだろうか。",
        options: ['だね', 'たね', 'じゅ', 'しゅう'],
        correct_option: 'たね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は、ごみの(しゅうしゅう)日ですか。",
        options: ['拾集', '修集', '取集', '収集'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このカメラはデザインも性能も(すぐれて)いる。",
        options: ['超れて', '恵れて', '秀れて', '優れて'],
        correct_option: '優れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事には高い語学力が(要求)される。",
        options: ['ようきゅ', 'よっきゅう', 'ようきゅう', 'よっきゅ'],
        correct_option: 'ようきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒かったら、エアコンの温度を(調節)してください。",
        options: ['ちょうさい', 'ちょうせい', 'ちょうさつ', 'ちょうせつ'],
        correct_option: 'ちょうせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この書類を(至急)コピーしてきてください。",
        options: ['しっきゅう', 'ちっきゅう', 'しきゅう', 'ちきゅう'],
        correct_option: 'しきゅう',
    },
    {
        introduction: "(    )の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ハトは平和の (しょうちょう) だと言われている。 ",
        options: ['像徵', '象微', '象徴', '像微'],
        correct_option: '象徴',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "退院してもしばらくの間、(はげしい)運動はしないでください。",
        options: ['険しい', '激しい', '暴しい', '極しい'],
        correct_option: '激しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "岡田さんを話題の映画に(さそった)。",
        options: ['招った', '勧った', '請った', '誘った'],
        correct_option: '誘った',
    },
    {
        introduction: "(    )の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "待ち合わせの時間を6時に (へんこう) してもらった。 ",
        options: ['変改', '変更', '変换', '変替'],
        correct_option: '変更',
    },

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(強盗)事件の犯人がつかまった。",
        options: ['きょうとう', 'ごうとう', 'きょうと', 'ごうと'],
        correct_option: 'ごうとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "強盗事件の(犯人)がつかまった。",
        options: ['はんにん', 'はにん', 'はんいん', 'ほんにん'],
        correct_option: 'はんにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は、毎日(国境)を越えて通勤している。",
        options: ['こきょう', 'こっきょう', 'こきゅう', 'こっきゅう'],
        correct_option: 'こっきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(汗)をかいたので、後でシャワーを浴びようと思う。",
        options: ['あせ', 'ほし', 'しる', 'みき'],
        correct_option: 'あせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(健康)な人でも、ストレスで胃が痛くなることもある。",
        options: ['けんこ', 'こんこ', 'けんこう', 'こんこう'],
        correct_option: 'けんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康な人でも、ストレスで(胃)が痛くなることもある。",
        options: ['ひ', 'ふ', 'い', 'う'],
        correct_option: 'い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、(熱帯)の植物をたくさん見ることができます。",
        options: ['ねってい', 'ねって', 'ねったい', 'ねつたい'],
        correct_option: 'ねったい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、熱帯の(植物)をたくさん見ることができます。",
        options: ['しょくぶつ', 'しゃくぶつ', 'そくぶつ', 'さくぶつ'],
        correct_option: 'しょくぶつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこに「（禁煙）」と書いてあるので、タバコを吸ってはいけません。",
        options: ['きんべん', 'きんでん', 'きんよん', 'きんえん'],
        correct_option: 'きんえん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(迷子)を捜しています。",
        options: ['めんし', 'めいじ', 'まいご', 'まよい'],
        correct_option: 'まいご',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "赤信号なのに渡ろうとしている(児童)を注意した。",
        options: ['ちどう', 'じどう', 'ちとう', 'にどう'],
        correct_option: 'じどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の(温暖)化はさらに深刻になるだろう。",
        options: ['おんえん', 'おんだん', 'おんゆう', 'おんよう'],
        correct_option: 'おんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の温暖化はさらに（深刻)になるだろう。",
        options: ['たんかく', 'たんこく', 'しんかく', 'しんこく'],
        correct_option: 'しんこく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(論文)は貿易について書かれている。",
        options: ['ろんぶん', 'りんぶん', 'ろんもん', 'りんもん'],
        correct_option: 'ろんぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この論文は(貿易)について書かれている。",
        options: ['かいえき', 'きょうえき', 'ぼうえき', 'りゅうえき'],
        correct_option: 'ぼうえき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の(指輪)の宝石は、ほとんどが輸入されたものだ。",
        options: ['しりん', 'じりん', 'ゆびわ', 'さしわ'],
        correct_option: 'ゆびわ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の指輪の宝石は、ほとんどが(輸入)されたものだ。",
        options: ['ゆにゅう', 'ふにゅう', 'すにゅう', 'しにゅう'],
        correct_option: 'ゆにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の勢いが強かったので、大きな(被害)が出た。",
        options: ['そんがい', 'ひがい', 'そんかい', 'ひかい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(昔)から使っている万年筆をなくしてしまった。",
        options: ['まえ', 'むかし', 'うしろ', 'あいだ'],
        correct_option: 'むかし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔から使っている(万年筆)をなくしてしまった。",
        options: ['まんねんひつ', 'まんねんぴつ', 'ばんねんひつ', 'ぱんねんぴつ'],
        correct_option: 'まんねんひつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1(兆)円の予算を組んだ。",
        options: ['まん', 'おく', 'ちょう', 'けい'],
        correct_option: 'ちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1兆円の(予算)を組んだ。",
        options: ['よざん', 'よさん', 'あんざん', 'あんさん'],
        correct_option: 'よさん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "だまされて(損)をするのではないかと疑っている。",
        options: ['いん', 'けん', 'そん', 'ふん'],
        correct_option: 'そん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(喫茶)店で、高校時代の友だちに偶然出会った。",
        options: ['きっさ', 'けいさ', 'きっちゃ', 'けいちゃ'],
        correct_option: 'きっさ',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉の読み方として最もよい ものを、  1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "喫茶店で、高校時代の友だちに (偶然) 出会った。 ",
        options: ['うぜん', 'すうぜん', 'ぐうぜん', 'ぶうぜん'],
        correct_option: 'ぐうぜん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この工場で(製造)から販売まですべてを行っております。",
        options: ['せいぞう', 'せんぞう', 'せいこく', 'せんこく'],
        correct_option: 'せいぞう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この工場で製造から(販売)まですべてを行っております。",
        options: ['ぱんばい', 'はんばい', 'かいばい', 'かんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏と冬では、生活に適した(湿度)が異なるそうだ。",
        options: ['しつど', 'せいど', 'きゅうど', 'おんど	'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "天気のせいで海が荒れていて、(漁業)関係者は困っている。",
        options: ['ぎょぎょう', 'ぎょうぎょう', 'りょぎょう', 'りょうぎょう'],
        correct_option: 'ぎょぎょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(冷蔵庫)の中の牛乳を持ってきてください。",
        options: ['れいぞうこ', 'れえぞうこ', 'れいそうこ', 'れんそうこ'],
        correct_option: 'れいぞうこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "冷蔵庫の中の(牛乳)を持ってきてください。",
        options: ['ぎゅうゆ', 'ぎゅうゆう', 'ぎゅうにゅ', 'ぎゅうにゅう'],
        correct_option: 'ぎゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "玄関の戸に指を挟んでしまったが、(骨)までは折れなかった。",
        options: ['そね', 'ほね', 'こつ', 'ほつ'],
        correct_option: 'ほね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "応募とは、(募集)に応じることである。",
        options: ['ぼしょう', 'もしょう', 'ぼしゅう', 'もしゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)にあったが、被害にあったのは車だけだった。",
        options: ['じこう', 'じごう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通事故にあったが、(被害)にあったのは車だけだった。",
        options: ['ひがい', 'ひいがい', 'ひげい', 'ひいげい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中先生は、(採点)の仕事に追われて忙しいそうだ。",
        options: ['そうてん', 'しょうてん', 'さいてん', 'してん'],
        correct_option: 'さいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(柔道)の審判は、3人である。",
        options: ['ゆうどう', 'にゅうどう', 'ひょうどう', 'じゅうどう'],
        correct_option: 'じゅうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "柔道の(審判)は、3人である。",
        options: ['しんばん', 'しんぱん', 'しんぼん', 'しんぽん'],
        correct_option: 'しんぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(氷)は水に浮く。",
        options: ['こおり', 'こうり', 'こおりい', 'こうりい'],
        correct_option: 'こおり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(小麦粉)の分量を間違えないようにしてください。",
        options: ['こむぎふん', 'こむぎこめ', 'こむぎこな', 'こむぎこ'],
        correct_option: 'こむぎこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小麦粉の(分量)を間違えないようにしてください。",
        options: ['ぶんり', 'ぶんりん', 'ぶんりょう', 'ぶんりゅう'],
        correct_option: 'ぶんりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの(候補)者も、税金を減らすことを約束した。",
        options: ['こうほ', 'こうほう', 'こうぼ', 'こうぼう'],
        correct_option: 'こうほ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの候補者も、(税金)を減らすことを約束した。",
        options: ['せえきん', 'せいきん', 'ぜえきん', 'ぜいきん'],
        correct_option: 'ぜいきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、(ちょうさ)をした上でほうしんを決定するそうだ。",
        options: ['張差', '長差', '検査', '調査'],
        correct_option: '調査',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、ちょうさをした上で(ほうしん)を決定するそうだ。",
        options: ['法針', '法斜', '方針', '方斜'],
        correct_option: '方針',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "図書館を(せっきょくてき)にかつようしてください。",
        options: ['積極的', '績極的', '積曲的', '績曲的'],
        correct_option: '積極的',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "図書館をせっきょくてきに(かつよう)してください。",
        options: ['活要', '活用', '括要', '括用'],
        correct_option: '活用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卵は(れいとう)でほぞんすることができない。",
        options: ['怜練', '怜凍', '冷練', '冷凍'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卵はれいとうで(ほぞん)することができない。",
        options: ['促存', '保存', '俣存', '侶存'],
        correct_option: '保存',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーに(しょうたい)したいというれんらくが来た。",
        options: ['招待', '沼待', '招侍', '沼侍'],
        correct_option: '招待',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにしょうたいしたいという(れんらく)が来た。",
        options: ['達絡', '達酪', '連絡', '連酪'],
        correct_option: '連絡',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の(しゅうにゅう)は1,000万円でししゅつは700万円でした。",
        options: ['収入', '集入', '受入', '授入'],
        correct_option: '収入',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年のしゅうにゅうは1,000万円で、(ししゅつ)は700万円でした。",
        options: ['収出', '支出', '主出', '受出'],
        correct_option: '支出',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ドラマの(ぶたい)は、来週からふたたび東京に戻るそうだ。",
        options: ['舞帯', '部台', '部帯', '舞台'],
        correct_option: '舞台',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ドラマのぶたいは、来週から(ふたたび)東京に戻るそうだ。",
        options: ['二び', '返び', '再び', '還び'],
        correct_option: '再び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔は(せんたく)機とかんそう機が別々のものが多かった。",
        options: ['先曜', '先濯', '洗曜', '洗濯'],
        correct_option: '洗濯',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔はせんたく機と(かんそう)機が別々のものが多かった。",
        options: ['干燥', '干操', '乾燥', '乾操'],
        correct_option: '乾燥',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しかい者が出席者の名前を一人ずつ(しょうかい)した。",
        options: ['沼界', '昭階', '紹介', '照皆'],
        correct_option: '紹介',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物には(どくとく)のかおりがある。",
        options: ['得督', '得徳', '独特', '独待'],
        correct_option: '独特',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物にはどくとくの(かおり)がある。",
        options: ['香おり', '香り', '臭おり', '臭り'],
        correct_option: '香り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(ちょきん)したお金で彼女にこうかなネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['購金', '賑金', '貼金', '貯金'],
        correct_option: '貯金',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょきんしたお金で彼女に(こうか)なネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['高価', '香価', '高値', '香値'],
        correct_option: '高価',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)は年々増加している。",
        options: ['じこう', 'じっこう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通事故は年々(増加)している。",
        options: ['じょうか', 'ぞうか', 'しょうか', 'じょか'],
        correct_option: 'ぞうか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国は(豊富)なしげんに恵まれている。",
        options: ['ほうふく', 'ゆよく', 'ゆうふく', 'ほうふ'],
        correct_option: 'ほうふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、(一般)の方には３時から販売します。",
        options: ['いっばん', 'いっぱん', 'いちはん', 'いちばん'],
        correct_option: 'いっぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、一般の方には３時から（販売）します。",
        options: ['はんうり', 'はんぱい', 'はばい', 'はんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（猫）の背中は丸い。",
        options: ['ねこ', 'さる', 'いぬ', 'ぶた'],
        correct_option: 'ねこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "猫の（背中）は丸い。",
        options: ['けいなか', 'ぜなか', 'せちゅう', 'せなか'],
        correct_option: 'せなか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（優勝）したチームには素敵な賞品が与えられた。",
        options: ['ゆうしょう', 'ゆしょう', 'ゆうじょう', 'ゆじょう'],
        correct_option: 'ゆうしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所変更の場合は（旧）住所も書くこと。",
        options: ['しん', 'こ', 'み', 'きゅう'],
        correct_option: 'きゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この問題は（簡単）だから、すぐ解ける。",
        options: ['かんだん', 'かんたん', 'かたん', 'かだん'],
        correct_option: 'かんたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を始めて２年。やっと(収入)が支出より多くなった。",
        options: ['しゅうにゅう', 'しゅうにゅ', 'しゅにゅう', 'しょにゅう'],
        correct_option: 'しゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所（変更）の場合は旧住所も書くこと。",
        options: ['へんこん', 'へんこう', 'へんごう', 'へんごん'],
        correct_option: 'へんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに（宝石）が埋められているという。",
        options: ['ほういし', 'たからいし', 'ほうせき', 'たからせき'],
        correct_option: 'ほうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（病人）は安静にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['びょうじん', 'びょういん', 'びょうにん', 'びょうしん'],
        correct_option: 'びょうにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "病人は（安静）にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['あいせい', 'あんぜん', 'あんぜい', 'あんせい'],
        correct_option: 'あんせい',
    },

]
export const ListQuestionB = [{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "「こんなに(はんざい)が多いとあんしんしてくらせない」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
    options: ['判在', '犯在', '犯罪', '判罪'],
    correct_option: '犯罪',
},
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いと(あんしん)してくらせない」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['安信', '安心', '案信', '案心'],
        correct_option: '安心',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんして(くらせない)」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['暗せない', '暮らせない', '活せない', '生せない'],
        correct_option: '暮らせない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんしてくらせない」と(しゅうへん)のじゅうみんがうったえている。",
        options: ['週辺', '衆辺', '周辺', '集辺'],
        correct_option: '周辺',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんしてくらせない」としゅうへんの(じゅうみん)がうったえている。",
        options: ['住民', '重民', '自由民', '主民'],
        correct_option: '住民',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（景気）が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['けいき', 'けえき', 'きょうき', 'きょき'],
        correct_option: 'けいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、(政府)は経済を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['せえふ', 'しょうふ', 'せふ', 'せいふ'],
        correct_option: 'せいふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は(経済)を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['きょうさい', 'けいざい', 'けえざい', 'けえさい'],
        correct_option: 'けいざい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、(長期)的な計画を示した。",
        options: ['ちょき', 'ながき', 'ちょうき', 'ちょうぎ'],
        correct_option: 'ちょうき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、長期的な(計画)を示した。",
        options: ['けえかく', 'けっか', 'けいかく', 'けいがく'],
        correct_option: 'けいかく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(とうよう)ではめうえの人、特に年長者に、けいいを払うけいこうがある。",
        options: ['同様', '東様', '東洋', '同洋'],
        correct_option: '東洋',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようでは(めうえ)の人、特に年長者に、けいいを払うけいこうがある。",
        options: ['眠上', '目上', '名上', '上目'],
        correct_option: '目上',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようではめうえの人、特に年長者に、(けいい)を払うけいこうがある。",
        options: ['尊意', '経意', '敬意', '計意'],
        correct_option: '敬意',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようではめうえの人、特に年長者に、けいいを払う（けいこう）がある。",
        options: ['形向', '傾向', '断向', '敬向'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "規則に違反した者にはまず(けいこく)を与え、以後は改めるように求める。",
        options: ['刑告', '掲告', '警告', '形告'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その(食品)工場は、衛生管理の点で問題があり、営業停止になってしまった。",
        options: ['たべもの', 'しょくひん', 'たべしな', 'しゅくひん'],
        correct_option: 'しょくひん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生(管理)の点で問題があり、営業停止になってしまった。",
        options: ['かんり', 'かかり', 'かいり', 'かり'],
        correct_option: 'かんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生管理の点で問題があり、(営業)停止になってしまった。",
        options: ['ええぎょ', 'ええぎょう', 'えいぎょ', 'えいぎょう'],
        correct_option: 'えいぎょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生管理の点で問題があり、営業(停止)になってしまった。",
        options: ['てえしょ', 'てえし', 'てし', 'ていし'],
        correct_option: 'ていし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この（さくひん）は、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['昨品', '昨日', '作品', '索品'],
        correct_option: '作品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、（えいが）のれきしにえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['影画', '映画', '衛画', '英画'],
        correct_option: '映画',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがの（れきし）にえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['歴代', '歴仕', '歴止', '歴史'],
        correct_option: '歴史',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしに(えいきゅう)にのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['営久', '永給', '英給', '永久'],
        correct_option: '永久',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこる（めいさく）だとおもう。",
        options: ['夕作', '名作', '名索', '各作'],
        correct_option: '名作',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだと(おもう)。",
        options: ['覚う', '信う', '思う', '考う'],
        correct_option: '思う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の(遠足)が雨のために延期されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えいそく', 'とおあし', 'とおそく', 'えんそく'],
        correct_option: 'えんそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために(延期)されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えき', 'えんき', 'えいき', 'えんきい'],
        correct_option: 'えんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく(準備)した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['じんび', 'じんびい', 'じゅんび', 'じゅんぴ'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく準備した(弁当)が無駄になってしまった。",
        options: ['べんとう', 'べとう', 'へんとう', 'へとう'],
        correct_option: 'べんとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅしょう）はこっかいで、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['主生', '首相', '主相', '首将'],
        correct_option: '首相',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうは（こっかい）で、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['国海', '黒海', '黒会', '国会'],
        correct_option: '国会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうはこっかいで、中小企業をもっと援助したいと（えんぜつ）した。",
        options: ['縁説', '援説', '延説', '演説'],
        correct_option: '演説',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで（往復）するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['おおふく', 'おうふく', 'おふく', 'おうふう'],
        correct_option: 'おうふく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が（便利）だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['べんり', 'べり', 'べんりい', 'へんり'],
        correct_option: 'べんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、(信号)のない所で横断すると危険だ",
        options: ['しんこう', 'しんごう', 'しんこ', 'しんご'],
        correct_option: 'しんごう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で（横断）すると危険だ。",
        options: ['おだん', 'おおだん', 'おたん', 'おうだん'],
        correct_option: 'おうだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると（危険）だ。",
        options: ['きいけん', 'きげん', 'きけん', 'しけん'],
        correct_option: 'きけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（がくもん）やけんきゅうを応用して、しゃかいのためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['学問', '学門', '学間', '学文'],
        correct_option: '学問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんや（けんきゅう）を応用して、しゃかいのためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['研求', '研救', '研究', '研急'],
        correct_option: '研究',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、(しゃかい)のためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['社界', '社会', '社開', '社外'],
        correct_option: '社会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、しゃかいのために（やくだてる）ことがたいせつだ。",
        options: ['約立てる', '役起てる', '役立てる', '役建てる'],
        correct_option: '役立てる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、しゃかいのためにやくだてることが（たいせつ）だ。",
        options: ['大節', '台節', '大設', '大切'],
        correct_option: '大切',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、（海岸）沿いの道路がようやく開通した。",
        options: ['かいきし', 'かいかん', 'うみきし', 'かいがん'],
        correct_option: 'かいがん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、海岸沿いの(道路)がようやく開通した。",
        options: ['どうろう', 'とおろ', 'どうろ', 'とうろ'],
        correct_option: 'どうろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、海岸沿いの道路がようやく（開通）した。",
        options: ['かんつう', 'かいつう', 'がいつう', 'かいとお'],
        correct_option: 'かいつう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(きそく）のかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['記則', '気則', '規則', '基側'],
        correct_option: '規則',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくの（かいせい）案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['会正', '開正', '解正', '改正'],
        correct_option: '改正',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、（はんたい）する人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['反台', '判体', '反対', '判対'],
        correct_option: '反対',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、(あらためて)かいぎをひらくことにした。",
        options: ['新めて', '改ためて', '新ためて', '改めて'],
        correct_option: '改めて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためて(かいぎ)をひらくことにした。",
        options: ['会義', '会儀', '回議', '会議'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎを(ひらく)ことにした。",
        options: ['広く', '閉く', '開く', '問く'],
        correct_option: '開く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（製品）の管理には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['せえひん', 'せいひん', 'せいびん', 'せえびん'],
        correct_option: 'せいひん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の（管理）には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['かんり', 'かいり', 'かんりい', 'かかり'],
        correct_option: 'かんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の管理には十分に気を配り、（完成）してから必ず検査しています。",
        options: ['かんせい', 'かんぜい', 'かんせ', 'かんしょう'],
        correct_option: 'かんせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の管理には十分に気を配り、完成してから必ず（検査）しています。",
        options: ['けんざ', 'けんさ', 'けいさ', 'けいざ'],
        correct_option: 'けんさ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくら（かんたん）なもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['間短', '簡単', '間単', '簡短'],
        correct_option: '簡単',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんな（もんだい）でも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['問題', '門題', '文題', '問台'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人が(まんぞく)できるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['万足', '漫足', '真足', '満足'],
        correct_option: '満足',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるような（かいけつ）ほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['解結', '解決', '解定', '解欠'],
        correct_option: '解決',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつ（ほうほう）を見つけるのはむずかしい。",
        options: ['法報', '法方', '方法', '報方'],
        correct_option: '方法',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのは(むずかしい)。",
        options: ['困しい', '難しい', '苦しい', '貧しい'],
        correct_option: '難しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（観客）は一斉に大声をあげて、入場する選手たちを迎えた。",
        options: ['かんぎゃく', 'かんかく', 'かんきゃく', 'かっきゃく'],
        correct_option: 'かんきゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "観客は一斉に大声をあげて、入場する(選手)たちを迎えた。",
        options: ['せんしゅう', 'せんじゅ', 'せんしゅ', 'せいしゅう'],
        correct_option: 'せんしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（かんじゃ）がしずかにきゅうようできるような環境を作り出すことが、かんごの基本だ。",
        options: ['間者', '感者', '患者', '観者'],
        correct_option: '患者',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "かんじゃがしずかに（きゅうよう）できるような環境を作り出すことが、かんごの基本だ。",
        options: ['急用', '休養', '究要', '救用'],
        correct_option: '休養',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "かんじゃがしずかにきゅうようできるような環境を作り出すことが、（かんご）の基本だ。",
        options: ['感護', '看護', '観護', '関護'],
        correct_option: '看護',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風で（かんばん）がふき)飛ばされた。",
        options: ['冒板', '盲板', '着板', '看板'],
        correct_option: '看板',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風でかんばんが(ふき)飛ばされた。",
        options: ['吹き', '次き', '欲き', '歌き'],
        correct_option: '吹き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(けつえき)型によって性格のけいこうがあるようだ。",
        options: ['皿液', '血液', '皿夜', '血夜'],
        correct_option: '血液',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "けつえき型によって性格の(けいこう)があるようだ。",
        options: ['傾向', '傾口', '傾行', '傾効'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉を漢字で書くとき、 最もよいものを 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家の (うら) の畑に、生ゴミをうめた。 ",
        options: ['衣', '表', '里', '裏'],
        correct_option: '裏',
    },

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議は(こんらん)したが、最後は全員さんせいしてくれた。",
        options: ['昆乱', '混乱', '昆礼', '混礼'],
        correct_option: '混乱',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議はこんらんしたが、最後は全員(さんせい)してくれた。",
        options: ['参省', '参政', '賛成', '酸性'],
        correct_option: '賛成',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議の(しょるい)を10時までにいんさつしなければならない。",
        options: ['書類', '書籍', '所類', '所籍'],
        correct_option: '書類',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議のしょるいを10時までに(いんさつ)しなければならない。",
        options: ['印別', '印刷', '卵別', '卵刷'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "矛とは、(ぶき)のいっしゅである。",
        options: ['式機', '戒機', '弐器', '武器'],
        correct_option: '武器',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街角で、大きなビルの(けんせつ)に反対するしょめい活動が行われている。",
        options: ['建設', '健設', '建接', '健接'],
        correct_option: '建設',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街角で、大きなビルのけんせつに反対する(しょめい)活動が行われている。",
        options: ['書名', '者名', '署名', '暑名'],
        correct_option: '署名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの人も、出身に関係なくスポーツに(さんか)するけんりがある。",
        options: ['参可', '参加', '惨可', '惨加'],
        correct_option: '参加',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの人も、出身に関係なくスポーツにさんかする(けんり)がある。",
        options: ['推理', '推利', '催理', '権利'],
        correct_option: '権利',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の話は、(ふるえる)ほどこわかった。",
        options: ['古える', '降える', '震える', '振える'],
        correct_option: '震える',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の話は、ふるえるほど(こわかった)。",
        options: ['布かった', '怖かった', '希かった', '柿かった'],
        correct_option: '怖かった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "肉を、(あつさ)がへいきん1センチになるように切ってください。",
        options: ['厄さ', '庫さ', '厚さ', '原さ'],
        correct_option: '厚さ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきた(だいじん)をでむかえた。",
        options: ['大臣', '大巨', '大何', '大同'],
        correct_option: '大臣',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきただいじんを(でむかえた)。",
        options: ['出印えた', '出仰えた', '出抑えた', '出迎えた'],
        correct_option: '出迎えた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関する(ほうりつ)に、けんちく基準法というものがある。",
        options: ['法則', '法側', '法律', '法津'],
        correct_option: '法律',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関するほうりつに、(けんちく)基準法というものがある。",
        options: ['建設', '建地', '建筑', '建築'],
        correct_option: '建築',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チンさんは、(からくて)味がこい料理が好きだそうだ。",
        options: ['辛くて', '幸くて', '羊くて', '洋くて'],
        correct_option: '辛くて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は(給料)日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['きゅうりょ', 'きゅうか', 'きゅうりょう', 'きゅうり'],
        correct_option: 'きゅうりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで(仕事)を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['しごと', 'しいこと', 'しこと', 'しじ'],
        correct_option: 'しごと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと(約束)をしている。",
        options: ['やくさく', 'やくそく', 'やくちょく', 'やくそこ'],
        correct_option: 'やくそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(はたらき)すぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['動き', '働き', '活き', '運き'],
        correct_option: '働き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらき(すぎて)、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['過ぎて', '済ぎて', '好ぎて', '起ぎて'],
        correct_option: '過ぎて',
    },
    {
        introduction: "次の(  ) に入る言葉を、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、( ) カメラがついています。",
        options: ['物件', '賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくで(たおれ)てきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['到れ', '転れ', '逆れ', '倒れ'],
        correct_option: '倒れ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれて(きゅうきゅう)車で病院にはこばれた。",
        options: ['救急', '求急', '急求', '急救'],
        correct_option: '救急',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院に(はこばれ)た。",
        options: ['移ばれ', '運ばれ', '航ばれ', '担ばれ'],
        correct_option: '運ばれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(兄弟)がお互いに競争し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうたい', 'きょうだい', 'きょだい', 'きょたい'],
        correct_option: 'きょうだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに(競争)し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうそ', 'きょそう', 'きょうそう', 'きょおそ'],
        correct_option: 'きょうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに競争し、また(協力)し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうりき', 'きょりょく', 'きょうりょく', 'きょりき'],
        correct_option: 'きょうりょく',
    },

]

export const ListQuestionC = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに競争し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに(成功)した。",
        options: ['せえこう', 'せいこう', 'せいこ', 'せえこ'],
        correct_option: 'せいこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(きょうし)はせいとがべんきょうにきょうみをもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['教土', '教師', '教仕', '教授'],
        correct_option: '教師',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしは(せいと)がべんきょうにきょうみをもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['生度', '生人', '生徒', '生頭'],
        correct_option: '生徒',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしはせいとがべんきょうに(きょうみ)をもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['興味', '共末', '興実', '共味'],
        correct_option: '興味',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、(現金)を封筒に入れ、書留で送った。",
        options: ['げんきん', 'けんきん', 'げっきん', 'げんぎん'],
        correct_option: 'げんきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、現金を(封筒)に入れ、書留で送った。",
        options: ['ふとう', 'ふっとう', 'ふうとう', 'ふうと'],
        correct_option: 'ふうとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(しあい)の前は、かるくうんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['仕会', '試合', '師会', '示合'],
        correct_option: '試合',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しあいの前は、(かるく)うんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['転く', '輪く', '軽く', '円く'],
        correct_option: '軽く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しあいの前は、かるく(うんどう)してきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['運動', '運同', '運働', '運道'],
        correct_option: '運動',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い(建物)を研究していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けんもの', 'たてぶつ', 'けんぶつ', 'たてもの'],
        correct_option: 'たてもの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を(研究)していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けっきゅう', 'けんきゅう', 'けんきょう', 'けっきょう'],
        correct_option: 'けんきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた(建築)家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けいちく', 'けんちく', 'けいじく', 'けいち'],
        correct_option: 'けんちく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、(高層)ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['こうそ', 'こうぞ', 'こうそう', 'こうぞう'],
        correct_option: 'こうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、高層ビルの(建設)を引き受けた。",
        options: ['けんせつ', 'けいせつ', 'けんぜつ', 'けっせつ'],
        correct_option: 'けんせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(にゅういん)してけんさを受け、いしゃに何でもないと言われて、やっと健康にじしんが待てた。",
        options: ['入員', '引', '入院', '入印'],
        correct_option: '入院',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の(主張)をより効果的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['しゅちょう', 'しゅうちょう', 'しゅちょ', 'しゅうちょ'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより(効果)的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['こおか', 'こうが', 'こうか', 'こっか'],
        correct_option: 'こうか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより効果的に伝えるためには、まず(文章)の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['もんしょう', 'ぶんしょう', 'ぶんじょう', 'ふんしょう'],
        correct_option: 'ぶんしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより効果的に伝えるためには、まず文章の(構成)をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['こおせい', 'こせい	', 'こうせい', 'こうぜい'],
        correct_option: 'こうせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(したしく)こうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['近しく', '親しく', '優しく', '新しく'],
        correct_option: '親しく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしく(こうさい)していた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['交済', '行際', '交際', '行済'],
        correct_option: '交際',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたく(けっこん)しきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['結根', '結婚', '結嫁', '結誤'],
        correct_option: '結婚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とても(しあわせ)そうなようすだった。",
        options: ['望せ', '福せ', '幸せ', '喜せ'],
        correct_option: '幸せ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうな(ようす)だった。",
        options: ['様子', '要素', '様素', '要子'],
        correct_option: '様子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の(文化)に貢献した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['もんか', 'ぶんけ', 'ぶんか', 'もんけ'],
        correct_option: 'ぶんか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に(貢献)した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['けんこう', 'こうけい', 'こうせん', 'こうけん'],
        correct_option: 'こうけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した(功績)を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['こうせき', 'こうしき', 'こせき', 'こしき'],
        correct_option: 'こうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した功績を認められ、(芸術)院会員になった。",
        options: ['けいじゅつ', 'げいじゅつ', 'げいじょつ', 'けいじょつ'],
        correct_option: 'げいじゅつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての(要素)を考慮して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['よそ', 'よおそ', 'ようそ', 'ようそう'],
        correct_option: 'ようそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての要素を(考慮)して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['こうりょう', 'こうりょ', 'こりょ', 'こりょう'],
        correct_option: 'こうりょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての要素を考慮して(慎重)に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['まんしょう', 'まんちょう', 'しんしょう', 'しんちょう'],
        correct_option: 'まんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(こうこう)むすこだから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母をよろこばせた。",
        options: ['考行', '好考', '孝行', '孝考'],
        correct_option: '孝行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこう(むすこ)だから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母をよろこばせた。",
        options: ['息子', '男子', '子息', '娘	'],
        correct_option: '息子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものに(こうすい)を買い、母をよろこばせた。",
        options: ['硬水', '香水', '好水', '口水'],
        correct_option: '香水',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母を(よろこばせた)。",
        options: ['好ばせた', '善ばせた', '楽ばせた', '喜ばせた'],
        correct_option: '喜ばせた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分が正しいと人に思わせるための(理由)。",
        options: ['りかい', 'りゆう', 'りょうかい', 'りじ'],
        correct_option: 'りゆう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝はねぼうした上に、(財布)を忘れ、急いで家へ取りに戻る途中で転んでしまった",
        options: ['ざいふ', 'さいふ', 'さいふう', 'ざいふう'],
        correct_option: 'さいふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝はねぼうした上に、財布を忘れ、急いで家へ取りに戻る(途中)で転んでしまった。",
        options: ['とじゅう', 'とっじゅう', 'とちゅう', 'とっちゅう'],
        correct_option: 'とちゅう',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(しけん)のさいてんがおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['仕験', '試検', '試験', '仕検'],
        correct_option: '試験',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "しけんの(さいてん)がおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['催点', '最点', '裁点', '採点'],
        correct_option: '採点',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(台所)から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['たいところ', 'たいどころ', 'だいところ', 'だいどころ'],
        correct_option: 'だいどころ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の(手袋)がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['てふくろ', 'てぶくろ', 'しゅたい', 'しゅだい'],
        correct_option: 'てぶくろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、(床)の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['しょう', 'ゆうか', 'ろうか', 'ゆか'],
        correct_option: 'ゆか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に(水滴)がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['すいてき', 'すてき', 'すうてき', 'してき'],
        correct_option: 'すいてき',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、(すいさん)しげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['推産', '乗算', '水産', '推算'],
        correct_option: '水産',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさん(しげん)をまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['子源', '資源', '史源', '市源'],
        correct_option: '資源',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんを(まもる)ために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['防る', '保る', '守る', '寺る'],
        correct_option: '守る',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近は(そだてる)ぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['成てる', '長てる', '育てる', '生てる'],
        correct_option: '育てる',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてる(ぎょぎょう)をじゅうししている。",
        options: ['魚業', '漁業', '魚行', '漁行'],
        correct_option: '漁業',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうを(じゅうし)している。",
        options: ['十視', '住視', '銃視', '重視'],
        correct_option: '重視',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(青年期)には女性も男性も精神的に大きく成長し、社会を支える大人になる自覚を見につける。",
        options: ['しょうねんき', 'せいねんき', 'そうねんき', 'あおねんき'],
        correct_option: 'せいねんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "青年期には女性も男性も(精神)的に大きく成長し、社会を支える大人になる自覚を見につける。",
        options: ['しょうしん', 'せいじん', 'せいしん', 'しょうじん'],
        correct_option: 'せいしん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(もうしこむ)ときはそのしょるいにじゅうしょ、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['由し込む', '申し込む', '伸し込む', '申し入る'],
        correct_option: '申し込む',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはその(しょるい)にじゅうしょ、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['生類', '所類', '書類', '処類'],
        correct_option: '書類',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいに(じゅうしょ)、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['重所', '充処', '従処', '住所'],
        correct_option: '住所',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいにじゅうしょ、(しめい)、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['死命', '師命', '氏名', '土名'],
        correct_option: '氏名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は遠くから彼女が働く（姿）を見ていた",
        options: ['すかた', 'すがた', 'すはた', 'すはだ'],
        correct_option: 'すがた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "3人に1人の(割合)で、その試験に合格している。",
        options: ['かつあい', 'かっこう', 'わりあい', 'わりごう'],
        correct_option: 'わりあい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "では、明日の3時にそちらに(うかがいます)。",
        options: ['司います', '何います', '伺います', '荷います'],
        correct_option: '伺います',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は(れいぎ)を知らない人が多いように思う。",
        options: ['礼義', '礼儀', '礼議', '礼偽'],
        correct_option: '礼儀',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅうい）に迷惑がかからないように、静かに話してください。",
        options: ['周固', '週固', '周囲', '週囲'],
        correct_option: '周囲',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風が関東地方に(接近)しているそうだ。",
        options: ['せきん', 'せいきん', 'せつきん', 'せっきん'],
        correct_option: 'せっきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "それでは、来月の(中旬)にまたご連絡します。",
        options: ['なかば', 'なかごろ', 'ちゅうかん', 'ちゅうじゅん'],
        correct_option: 'ちゅうじゅん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "すみません、この（あたり）に銀行はありませんか。",
        options: ['当り', '周り', '辺り', '返り'],
        correct_option: '辺り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "家族のため、父は（けんめい）に働いた。",
        options: ['賢名', '賢命', '懸名', '懸命'],
        correct_option: '懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その町のチームが勝って、観客はとても(よろこんで)いた。",
        options: ['喜で', '喜んで', '喜こんで', '喜ろこんで'],
        correct_option: '喜んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ズボンの前と後ろを（逆）にはいていた。",
        options: ['きゃく', 'きゃぐ', 'ぎゃく', 'ぎゃぐ'],
        correct_option: 'ぎゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(先着)100名様に、記念品をプレゼントします。",
        options: ['さっき', 'せんき', 'さきちゃく', 'せんちゃく'],
        correct_option: 'せんちゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "燃えないごみの(しゅうしゅう)日は、毎週火曜日です。",
        options: ['収拾', '収集', '拾収', '集収'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "将来は、自分で会社を(けいえい)したいと思っている。",
        options: ['径宮', '径営', '経宮', '経営'],
        correct_option: '経営',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうか私の（のぞみ）をかなえてください。",
        options: ['祈み', '希み', '望み', '願み'],
        correct_option: '望み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に(願書)の書き方を教えてもらった。",
        options: ['がんしょ', 'げんしょ', 'がんしょう', 'げんしょう'],
        correct_option: 'がんしょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その国際会議には日本の(首相)も出席するそうだ。",
        options: ['しゅそう', 'しゅしょう', 'しゅうそう', 'しゅうしょう'],
        correct_option: 'しゅしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日曜日、社長の(おたく)に伺うことになった。",
        options: ['お宅', 'お宇', 'お居', 'お屋'],
        correct_option: 'お宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイトの(めんせつ)を受けた。",
        options: ['面切', '面接', '面設', '面説'],
        correct_option: '面接',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この事業の予算は昨年の1.5(ばい)だ。",
        options: ['倍', '培', '部', '剖'],
        correct_option: '倍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この機械は壊れやすいので、(乱暴)に扱わないでください。",
        options: ['らんぱく', 'らんぼう', 'ろうばく', 'ろうぼう'],
        correct_option: 'らんぼう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒くて、手の(かんかく)がなくなってきた。",
        options: ['感党', '感常', '感覚', '感賞'],
        correct_option: '感覚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この道は車が多くて(あぶない)。",
        options: ['厄い', '危い', '厄ない', '危ない'],
        correct_option: '危ない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の試験はとても(むずかしかった)。",
        options: ['難かった', '難しかった', '難かしかった', '難ずかしかった'],
        correct_option: '難しかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日はデパートで新しい(靴)を買うつもりだ。",
        options: ['かさ', 'くつ', 'ふく', 'かばん'],
        correct_option: 'くつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が（登場）すると拍手が起きた。",
        options: ['とば', 'とうば', 'とじょう', 'とうじょう'],
        correct_option: 'とうじょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どちらを選んだらいいか、(なやんで)いる。",
        options: ['個んで', '悩んで', '脳んで', '胸んで'],
        correct_option: '悩んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来月、首相がアジア4カ国を(ほうもん)するそうだ。",
        options: ['訪門', '訪問', '報門', '報問'],
        correct_option: '訪問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誕生日にたくさんの人からメールをもらって(うれしい)。",
        options: ['快しい', '喜しい', '嬉しい', '愉しい'],
        correct_option: '嬉しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社は現在、社員を(募集)している。",
        options: ['ほしゅう', 'ほじゅう', 'ぼしゅう', 'ぼじゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チケット売り場の前に長い(行列)ができていた。",
        options: ['こうれい', 'こうれつ', 'ぎょうれい', 'ぎょうれつ'],
        correct_option: 'ぎょうれつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "18歳になったら車の(めんきょ)が取りたい。",
        options: ['免許', '免証', '面許', '面証'],
        correct_option: '免許',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "年をとっても(けんこう)でいられるように、今からよく運動しておこう。",
        options: ['建好', '建康', '健好', '健康'],
        correct_option: '健康',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今一番人気がある(はいゆう)は誰ですか。",
        options: ['俳憂', '俳優', '排憂', '排優'],
        correct_option: '俳優',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここの(名物)は魚を使った料理だ。",
        options: ['なぶつ', 'なもの', 'めいぶつ', 'めいもの'],
        correct_option: 'めいぶつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親は、私も妹も（平等）に愛し、育ててくれた。",
        options: ['へいとう', 'へいどう', 'びょうとう', 'びょうどう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(けいき)が悪いと、仕事がなかなか見つからない。",
        options: ['経気', '経期', '景気', '景期'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "初めて会ったとき、彼女の(いんしょう)はあまりよくなかった。",
        options: ['印象', '印像', '即象', '即像'],
        correct_option: '印象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その子は母親の手を(にぎって)離さなかった。",
        options: ['扱って', '接って', '掘って', '握って'],
        correct_option: '握って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この家は、(日中)誰もいないことが多い。",
        options: ['ひなか', 'にちなか', 'ひちゅう', 'にっちゅう'],
        correct_option: 'にっちゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "初級から上級まで、(各種)コースを揃えております。",
        options: ['かくしゅ', 'かっしゅ', 'かくしゅう', 'かっしゅう'],
        correct_option: 'かくしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は悲しそうな(表情)をしてい",
        options: ['ひゅうじゅう', 'ひゅうじょう', 'ひょうじゅう', 'ひょうじょう'],
        correct_option: 'ひょうじょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "建物の(しょうめん)から写真を撮った。",
        options: ['生面', '正面', '性面', '証面'],
        correct_option: '正面',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "入社後、1ヵ月間の(けんしゅう)を受けた。",
        options: ['研習', '研修', '験習', '験修'],
        correct_option: '研修',
    },

];
export const ListQuestionD = [{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この携帯電話は(操作)しにくい。",
    options: ['そうさ', 'そうさく', 'しょうさ', 'しょうさく'],
    correct_option: 'そうさ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この部屋は(湿気)が多い。",
    options: ['しつき', 'しっき', 'しつけ', 'しっけ'],
    correct_option: 'しっけ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この薬は食後すぐに飲まなければ(こうか)がない。",
    options: ['効果', '効菓', '郊果', '郊菓'],
    correct_option: '効果',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "いつか自分の本を(しゅっぱん)したい。",
    options: ['出板', '出版', '出阪', '出販'],
    correct_option: '出版',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "昨年度の調査結果が(こうひょう)された。",
    options: ['公表', '広表', '公票', '広票'],
    correct_option: '公表',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "海外へ行って(貴重)な経験ができた。",
    options: ['きおも', 'じゅう', 'きじょう', 'きちょう'],
    correct_option: 'きちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "両親にできるだけ(負担)をかけたくない。",
    options: ['ふたん', 'ふだん', 'ぷだん', 'ぶだん'],
    correct_option: 'ふたん',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "一人で(くらして)いる祖母が心配です。",
    options: ['暮らして', '墓らして', '幕らして', '基らして'],
    correct_option: '暮らして',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "駅の売店で(ざっし)を買った。",
    options: ['雑紙', '雑誌', '誰紙', '誰誌'],
    correct_option: '雑誌',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "部長の(だいり)で会議に出席した。",
    options: ['替理', '代理', '替利', '代利'],
    correct_option: '代理',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼の意見が正しいと(判断)した。",
    options: ['はたん', 'はだん', 'はんたん', 'はんだん'],
    correct_option: 'はんだん',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "道路(ひょうしき)は国によって違う。",
    options: ['表式', '表識', '標式', '標識'],
    correct_option: '標識',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "友人の(てきせつ)なアドバイスのおかげでうまくいった。",
    options: ['的切', '的説', '適切', '適説'],
    correct_option: '適切',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "質問に対する彼女の答えは(ようい)に想像できる。",
    options: ['容意', '容易', '要意', '要易'],
    correct_option: '容易',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "同点のため、試合は30分(延長)されることになった。",
    options: ['のちょう', 'のんちょう', 'えちょう', 'えんちょう'],
    correct_option: 'えんちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "山本課長は、みんなのお(姉)さんのような存在だ。",
    options: ['あね', 'ねえ', 'ねい', 'あに'],
    correct_option: 'ねえ',
},
{
    introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "今年の夏は、40度を(こえる)目があるほど、毎日暑い日が続いている。",
    options: ['起える', '越える', '超える', '赴える'],
    correct_option: '超える',
},
{
    introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "最浜、長時間(ろうどう)を止めようという動きが大きくなっている。",
    options: ['勤働', '勤動', '労動', '労働'],
    correct_option: '労働',
},
{
    introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "事故の原因について、警察は(しんちょう)に調べている。",
    options: ['慎重', '慎長', '深重', '深長'],
    correct_option: '慎重',
},
{
    introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "雑誌で、すぐにお金が貯まる(かしこい)貯金の仕方が紹介されている。",
    options: ['賢い', '優い', '秀い', '偉い'],
    correct_option: '賢い',
},
{
    introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "父の日には毎年、父が好きなコーヒーを(おくる)ことにしている。",
    options: ['配る', '届る', '贈る', '渡る'],
    correct_option: '贈る',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "あさっては建国記念日という(祝日)だ。",
    options: ['しゅうじつ', 'しゅくじつ', 'しゅうにち', 'しゅくにち'],
    correct_option: 'しゅくじつ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "健康で元気な高齢者が増え、高齢者向けの海外旅行の市場が(かくだい)している。",
    options: ['効大', '郊大', '拡大', '広大'],
    correct_option: '拡大',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "これは洗剤です。子供が(あやまって)飲んでしまった場合は、すぐに病院に連れて行ってください。",
    options: ['詰って', '謝って', '許って', '誤って'],
    correct_option: '誤って',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この選手は、毎年(せいせき)を伸ばしている。",
    options: ['成積', '成績', '生積', '生績'],
    correct_option: '成績',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "社長が代わると、役員も(交代)することが多い。",
    options: ['かだい', 'かたい', 'こうだい', 'こうたい'],
    correct_option: 'こうたい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この写真は、(多少)修正を加えております。",
    options: ['たしょう', 'だしょう', 'おおしょう', 'おうしょう'],
    correct_option: 'たしょう',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "今年は、急に暑くなったり大雨が降ったりと、(いじょう)気象が続いている。",
    options: ['異状', '異常', '以上', '似上'],
    correct_option: '異常',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "先ほどお送りしたメールは内容に間違いがありましたので、(さくじょ)をお願いいたします。",
    options: ['先除', '減除', '作除', '削除'],
    correct_option: '削除',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "20年ぶりに中学校の同級生に会ったら、すっかり(いんしょう)が変わっていた。",
    options: ['印象', '印像', '引象', '引像'],
    correct_option: '印象',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "何か(きぼう)があれば、言ってくださいね。",
    options: ['希欲', '希望', '布欲', '布望'],
    correct_option: '希望',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "その荷物、あっちに（いどう）させてくれる?",
    options: ['移働', '多働', '移動', '多勤'],
    correct_option: '移動',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "彼を(のぞき)、全員がその意見に賛成だった。",
    options: ['失き', '除き', '辞き', '省き'],
    correct_option: '除き',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(塩)を少し入れてゆでてください。",
    options: ['あぶら', 'しお', 'こおり', 'さけ'],
    correct_option: 'しお',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(照明)の売り場は3階の奥です。",
    options: ['しょめい', 'しょうめ', 'しょめ', 'しょうめい'],
    correct_option: 'しょうめい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私は(虫)が苦手だ。",
    options: ['さかな', 'にく', 'むし', 'かい'],
    correct_option: 'むし',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "宝くじが当たって5(おく)円もらっても、仕事はやめない。",
    options: ['兆', '万', '億', '千'],
    correct_option: '億',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "(しゅうい)の反対を聞かずに結婚した?。",
    options: ['周囲', '週井', '週囲', '周井'],
    correct_option: '周囲',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "ここはしっかり(ふくしゅう)してください。",
    options: ['複習', '復習', '腹習', '福習'],
    correct_option: '復習',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "すごく感動して、(涙)が止まらなくなった。",
    options: ['なみだ', 'あせ', 'ち', 'はな'],
    correct_option: 'なみだ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "アルバイトを(募集)している。",
    options: ['ぼうしゅう', 'ほうしゅう', 'ぼしゅう', 'ほしゅう'],
    correct_option: 'ぼしゅう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "最近は、海外にも製品を(輸出)している。",
    options: ['ゆしゅつ', 'ゆうじゅつ', 'ゆうしゅうつ', 'ゆしゅうつ'],
    correct_option: 'ゆしゅつ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私は日本の伝統的な(けんちく)技術に興味がある。",
    options: ['健畜', '建畜', '健築', '建築'],
    correct_option: '建築',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "ビニール(ぶくろ)を持ってきてください。",
    options: ['装', '集', '袋', '貸'],
    correct_option: '袋',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "(こし)を痛めてしまった。",
    options: ['脂', '腹', '腰', '腕'],
    correct_option: '腰',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(一般)の方は一人1000円です。",
    options: ['いちばん', 'いっばん', 'いちはん', 'いっぱん'],
    correct_option: 'いっぱん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この鳥は(羽)が大きい。",
    options: ['はな', 'あたま', 'はね', 'つの'],
    correct_option: 'はね',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "体重と身長を(そくてい)した。",
    options: ['測定', '側定', '測足', '側足'],
    correct_option: '測定',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "私は家族とよく(おんせん)に行きます。",
    options: ['浴線', '浴泉', '温線', '温泉'],
    correct_option: '温泉',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この時間は通学中の(児童)が多い。",
    options: ['しとう', 'じとう', 'じどう', 'しどう'],
    correct_option: 'じどう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は教授の(助手)をしている。",
    options: ['じょうて', 'じょしゅ', 'じょしゅう', 'じょうしゅう'],
    correct_option: 'じょしゅ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "明日の会は無料での招待なので、会費は(い)りません。",
    options: ['居', '要', '入', '射'],
    correct_option: '要',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "旅行から帰った(よくじつ)は仕事を休んだ。",
    options: ['習日', '明日', '翌日', '月日'],
    correct_option: '翌日',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "最近、(白髪)が増えてしまった。",
    options: ['しろか', 'しろが', 'しらか', 'しらが'],
    correct_option: 'しらが',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "希望の会社に(採用)してもらえることになった。",
    options: ['さいよう', 'こよう', 'りよう', 'かつよう'],
    correct_option: 'さいよう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この(浴衣)は母からもらったものだ。",
    options: ['ようふく', 'きもの', 'ゆかた', 'したぎ'],
    correct_option: 'ゆかた',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "(ふで)できれいに漢字を書けるようになりたい。",
    options: ['簡', '算', '筒', '筆'],
    correct_option: '筆',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "肌の調子が悪くて、(ひふ)科に行った。",
    options: ['皮膚', '皮胃', '疲膚', '疲胃'],
    correct_option: '皮膚',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "このドラマ、(ろくが)しておいて。",
    options: ['録音', '録画', '緑画', '緑音'],
    correct_option: '録画',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "国民は、税金がどのように使われているかを知る(権利)がある。",
    options: ['げんり', 'けんり', 'ごんり', 'こんり'],
    correct_option: 'けんり',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "友達に(強引)に誘われて、仕方なく飲み会に参加した。",
    options: ['ごういん', 'しいん', 'きょういん', 'つよいん'],
    correct_option: 'ごういん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "台風が近づくと、(気圧)が低くなる。",
    options: ['きあつ', 'けあつ', 'きおつ', 'けおつ'],
    correct_option: 'きあつ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "千円(さつ)が一枚もなかったので、全て100円玉で払った。",
    options: ['財', '材', '礼', '札'],
    correct_option: '札',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "あと1点足りずに不合格になったので、とても(くやし)かった。",
    options: ['辛し', '悔し', '惜し', '恐し'],
    correct_option: '悔し',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "日本語力を(のばす)ために、日本のドラマを見るようにしている。",
    options: ['延ばす', '育ばす', '伸ばす', '達ばす'],
    correct_option: '伸ばす',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "夫はよく、(かって)に知り合いを家に泊める。",
    options: ['買手', '勝手', '手', '貸手'],
    correct_option: '勝手',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "病院に行ったら、詳しい(けんさ)をしたほうがいいと言われた。",
    options: ['検査', '険査', '検察', '険察'],
    correct_option: '検査',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "今、どんな(状況)ですか。",
    options: ['しょうきょう', 'じょうきょ', 'しょうきょ', 'じょうきょう'],
    correct_option: 'じょうきょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "時間かかりましたが、ようやく祖母の家に(到着)しました。",
    options: ['どうちゃく', 'どうぢゃく', 'とうちゃく', 'とうぢゃく'],
    correct_option: 'とうちゃく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "このお寺は、約400年前の(建築)物です。",
    options: ['げんちく', 'けんぢく', 'げんちく', 'けんちく'],
    correct_option: 'けんちく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "人は皆、(平等)であるべきだ。",
    options: ['びょうどう', 'びょうとう', 'ひょうどう', 'ひょうとう'],
    correct_option: 'びょうどう',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "この時期は(しつど)が高くて、過ごしにくい。",
    options: ['温度', '温渡', '湿度', '湿渡'],
    correct_option: '湿度',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "彼女は本当に(せいかく)がいい。",
    options: ['性格', '姓格', '姓絡', '生絡'],
    correct_option: '性格',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "県から協力の(ようせい)を受けた。",
    options: ['要請', '要訴', '用診', '用設'],
    correct_option: '要請',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "シャツが(やぶれて)しまった。",
    options: ['破れて', '壊れて', '敗れて', '犯れて'],
    correct_option: '破れて',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "このお皿、気に入ってたのに、ちょっと(かけて)しまった。",
    options: ['欠けて', '掛けて', '抜けて', '書けて'],
    correct_option: '欠けて',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "試験の(せいせき)が良くなかったので、母によく叱られた。",
    options: ['成積', '成精', '成績', '成責'],
    correct_option: '成績',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "動物園で一番楽しみにしているのは(ぞう)を見ることだ。",
    options: ['鳥', '虫', '魚', '象'],
    correct_option: '象',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "部屋の(そうじ)をしなければいけないが、面倒だ。",
    options: ['清掃', '掃除', '除去', '清去'],
    correct_option: '掃除',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "もうすぐ町の(まつり)があるので、楽しみにしている。",
    options: ['祭り', '禁り', '然り', '宗り'],
    correct_option: '祭り',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "ここは(駐車)禁止です。",
    options: ['じゅうしゃ', 'ちょうしゃ', 'ちゅうしゃ', 'じょうしゃ'],
    correct_option: 'ちゅうしゃ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "外国(為替)の窓口は2階です。",
    options: ['きがえ', 'ためせ', 'かわせ', 'りょうがえ'],
    correct_option: 'かわせ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(喫煙席)はあちらです。",
    options: ['きんねんせ', 'きんえんせき', 'きっえんせき', 'きつえんせき'],
    correct_option: 'きつえんせき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "食堂はまだ(準備)中です。",
    options: ['せいび', 'えいぎょう', 'きゅうぎょう', 'じゅんび'],
    correct_option: 'じゅんび',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "デパートの(閉店)セールに行く。",
    options: ['へいてん', 'かいてん', 'さいてん', 'せいてん'],
    correct_option: 'へいてん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(医療)関係の仕事をする。",
    options: ['ちりょう', 'いりょう', 'ひりょう', 'しんりょう'],
    correct_option: 'いりょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(救急)車をよぶときは119に電話します。",
    options: ['きゅうきゅう', 'きょうきゅう', 'きゅうきょう', 'きょうきょう'],
    correct_option: 'きゅうきゅう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(医療)関係の仕事をする。",
    options: ['ちりょう', 'いりょう', 'ひりょう', 'しんりょう'],
    correct_option: 'いりょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "富士山に(初雪)が降りました。",
    options: ['はじゅき', 'はつゆき', 'しょゆき', 'はじゆき'],
    correct_option: 'はつゆき',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "このエレベーターは(ていいん)9名です。",
    options: ['係員', '乗員', '店員', '定員'],
    correct_option: '定員',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "御手洗いは(せいそう)中です。",
    options: ['清帰', '清掃', '精掃', '精帰'],
    correct_option: '清掃',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "地デジ(ほうそう)というのは何ですか。",
    options: ['郵送', '包送', '放送', '発送'],
    correct_option: '放送',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "この手紙は(そくたつ)でおねがいします。",
    options: ['速達', '配達', '発達', '友達'],
    correct_option: '速達',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "(くうこう)までリムジンバスで行きました。",
    options: ['空港', '航空', '港口', '高校'],
    correct_option: '空港',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この天気で登山は(可能)でしょうか。",
    options: ['かの', 'くのん', 'きのう', 'かのう'],
    correct_option: 'かのう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この(印)は取り消しを表しています。",
    options: ['はんこ', 'しるし', 'おもて', 'いんさつ'],
    correct_option: 'しるし',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "部屋の(中央)にテーブルがあります。",
    options: ['ちゅうおう', 'ちゅうしん', 'ちゅうえい', 'まんなか'],
    correct_option: 'ちゅうおう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "印刷してから、(拡大)コピーしてください。",
    options: ['かくだい', 'こうだい', 'とくだい', 'そうだい'],
    correct_option: 'かくだい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "文字を選択して(変換)する。",
    options: ['へんしゅう', 'へんこう', 'へんさい', 'へんかん'],
    correct_option: 'へんかん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この時期は(湿度)が高い。",
    options: ['ちつど', 'しつど', 'ひつど', 'いつど'],
    correct_option: 'しつど',
},];
export const ListQuestionE = [{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "団地のベランダに(布団)がほしてある。",
    options: ['もうふ', 'じゅうたん', 'ふとん', 'まくら'],
    correct_option: 'ふとん',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "本日の営業は(しゅうりょう)しました。",
    options: ['終了', '修了', '完了', '未了'],
    correct_option: '終了',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "その件はまだ話し合いが済んでいないので(ほうりゅう)です。",
    options: ['保留', '保存', '保湿', '保温'],
    correct_option: '保留',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "日本では年末に大(そうじ)をします。",
    options: ['清掃', '除湿', '掃除', '洗濯'],
    correct_option: '掃除',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "このへんもずいぶん道路が(せいび)されてきました。",
    options: ['常備', '設備', '準備', '整備'],
    correct_option: '整備',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "今年の(もくひょう)をたてる。",
    options: ['目標', '目表', '木標', '木表'],
    correct_option: '目標',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "男女(平等)に仕事の機会があたえられる。",
    options: ['びょうどう', 'へいとう', 'ひょうとう', 'べいどう'],
    correct_option: 'びょうどう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(迷子)のお知らせをいたします。",
    options: ['めいし', 'めいご', 'まいご', 'まいこ'],
    correct_option: 'まいご',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "関係者(かくい)に、サーバー停止のお知らせです。",
    options: ['客位', '各位', '名位', '角位'],
    correct_option: '各位',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "アンケートにご(きょうりょく)をお願いします。",
    options: ['共力', '強力', '協力', '助力'],
    correct_option: '協力',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "このカードの(ゆうこう)期限は1年です。",
    options: ['発行', '流行', '用効', '有効'],
    correct_option: '有効',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "自分は間違っていない、と彼は(主張)した。",
    options: ['ちゅしょう', 'しゅっちょう', 'じゅちょう', 'しゅちょう'],
    correct_option: 'しゅちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(お互い)に体に気をつけて頑張りましょう。",
    options: ['おかだい', 'おたがい', 'おとがい', 'おだかい'],
    correct_option: 'おたがい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "子供らしく(素直)に育ってほしい。",
    options: ['そじき', 'そなお', 'そっちょく', 'すなお'],
    correct_option: 'すなお',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "スピーチで漢字を読み間違えて(恥)をかいた。",
    options: ['あせ', 'いびき', 'はじ', 'あぐら'],
    correct_option: 'はじ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "国によって文化や(しゅうかん)は異なる。",
    options: ['週間', '習慣', '主観', '週刊'],
    correct_option: '習慣',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "(うちあわせ)は2時からです。",
    options: ['打ち合わせ', '待ち合わせ', '持ち合わせ', '落ち合わせ'],
    correct_option: '打ち合わせ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "明日は(さいじつ)でお休みだ。",
    options: ['祝日', '察日', '際日', '祭日'],
    correct_option: '祭日',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "こちらに勤務先と(ぶしょ)名をお書きください。",
    options: ['部暑', '部所', '部署', '部諸'],
    correct_option: '部署',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "幼い子にきちんとあいさつをされて(かんしん)した。",
    options: ['喜心', '関心', '寒心', '感心'],
    correct_option: '感心',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "苦労をすると(白髪)が多くなると言います。",
    options: ['かつら', 'しろげ', 'はくが', 'しらが'],
    correct_option: 'しらが',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(布)製のバッグに本を入れる。",
    options: ['むの', 'なの', 'ふの', 'ぬの'],
    correct_option: 'ぬの',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "地震で家が(傾い)た。",
    options: ['ひびいた', 'きずついた', 'かたむいた', 'おどろいた'],
    correct_option: 'かたむいた',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "日本のお土産に(浴衣)はいかがですか。",
    options: ['ゆかた', 'せんす', 'うちわ', 'ゆのみ'],
    correct_option: 'ゆかた',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(物置)に眠っている不用品を回収いたします。	",
    options: ['そうこ', 'もつおき', 'ぶっち', 'ものおき'],
    correct_option: 'ものおき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "木の（実）を拾い集める。",
    options: ['み', 'は', 'こ', 'ね'],
    correct_option: 'み',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(悩み)を相談する人がいない。",
    options: ['なやみ', 'むやみ', 'のぞみ', 'ねたみ	'],
    correct_option: 'なやみ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "台風が日本に(せっきん)している。",
    options: ['最近', '接近', '間近', '遠近'],
    correct_option: '接近',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "彼女は北海道(しゅっしん)です。",
    options: ['中身', '自身', '白身', '出身'],
    correct_option: '出身',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "(かぐ)を買わずにレンタルする。",
    options: ['家具', '家貝', '家見', '家旦'],
    correct_option: '家具',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "（かべ)にポスターがはってあります。",
    options: ['柱', '壁', '床', '布'],
    correct_option: '壁',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "水を(いっぱい)ください。",
    options: ['一枚', '一杯', '一技', '一牧'],
    correct_option: '一杯',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "経験の(有無)は問いません。",
    options: ['あむ', 'ゆうむ', 'うむ', 'ゆうぶ'],
    correct_option: 'うむ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(木綿)のシャツを着る。",
    options: ['こめん', 'きわた', 'もめん', 'こわた'],
    correct_option: 'もめん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "放置自転車は市が(処分)します。",
    options: ['こぶん', 'しょぶん', 'きょぶん', 'ちょぶん'],
    correct_option: 'しょぶん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "燃えている家の中にいた子供は(無事)助け出された。",
    options: ['むごと', 'むじ', 'みご', 'ぶじ'],
    correct_option: 'ぶじ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "私のふるさとは自然が(ゆたか)です。",
    options: ['富か', '豊か', '財か', '泉か'],
    correct_option: '豊か',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "手がすべって、お(さら)を割ってしまった。",
    options: ['器', '皿', '甘', '宝'],
    correct_option: '皿',
},
{
    introduction: "(   )の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、 1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "今日は牛肉がお買い (どく) です。",
    options: ['説', '特', '得', '読'],
    correct_option: '得',
},

{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "日本でいちばん大きな(みずうみ)はどこにありますか。",
    options: ['湖', '谷', '湾', '岸'],
    correct_option: '湖',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "位の選手には賞金が(おくられ)ます。",
    options: ['募られ', '遅られ', '層られ', '贈られ'],
    correct_option: '贈られ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(宇宙)旅行が夢ではなくなった。",
    options: ['ゆちょう', 'うちょう', 'ふちゅう', 'うちゅう'],
    correct_option: 'うちゅう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(率直)な意見を聞かせてほしい。",
    options: ['すなお', 'じっちょく', 'りっちょく', 'そっちょく'],
    correct_option: 'そっちょく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "受験の(許可)が出た。",
    options: ['けっか', 'きょか', 'ごうか', 'しちょか'],
    correct_option: 'きょか',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "今夜は(吹雪)になりそうです。",
    options: ['ふぶき', 'しぶき', 'はつゆき', 'なだれ	'],
    correct_option: 'ふぶき',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "手術で(ゆけつ)が必要となる場合があります。",
    options: ['輸血', '輸皿', '輪血', '輪Ⅲ'],
    correct_option: '輸血',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "結果よりも(かてい)のほうが大切だということもある。",
    options: ['仮定', '家庭', '課程', '過程'],
    correct_option: '過程',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "第一(しぼう)の大学に合格してうれしい。",
    options: ['脂肪', '志望', '死亡', '子房'],
    correct_option: '志望',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "花の(たね)をまく。",
    options: ['竹', '根', '灰', '種'],
    correct_option: '種',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "コンサート会場は(大勢)のファンで超満員になった。",
    options: ['だいせい', 'おおせい', 'たいせい', 'おおぜい'],
    correct_option: 'おおぜい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "母は(典型的)な古い日本の女性です。",
    options: ['もはんてき', 'りそうてき', 'でんとうてき', 'てんけいてき'],
    correct_option: 'てんけいてき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "子供の意志も(尊重)すべきです。",
    options: ['けいじゅう', 'そんじゅう', 'けいちょう', 'そんちょう'],
    correct_option: 'そんちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(補足)説明をさせて頂きます。",
    options: ['ふそく', 'ほそく', 'ふぞく', 'ほぞく'],
    correct_option: 'ほそく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "兄は(県庁)で職員として働いています。",
    options: ['けんちょう', 'けんてい', 'けんしょう', 'けんしょ'],
    correct_option: 'けんちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(被告)は無罪を主張している。",
    options: ['はこく', 'ひこく', 'ふこく', 'へこく'],
    correct_option: 'ひこく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "(環境)問題について考える。",
    options: ['けんきょう', 'かんきょう', 'かんきゅう', 'けんきゅう'],
    correct_option: 'かんきょう',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "会社の信頼を回復するよう(つとめる)。",
    options: ['務める', '勤める', '努める', '怒める'],
    correct_option: '努める',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "日本チームは決勝で(やぶれた)。",
    options: ['敗れた', '破れた', '折れた', '倒れた'],
    correct_option: '敗れた',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "湯(かげん)はいかがですか。",
    options: ['増減', '加減', '削減', '過減'],
    correct_option: '加減',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "不況のため社員の半数が(かいこ)された。",
    options: ['解子', '解放', '解雇', '解戶'],
    correct_option: '解雇',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "奥さんの料理の(うでまえ)はすごいですね。",
    options: ['腕毎', '腕力', '腕米', '腕前'],
    correct_option: '腕前',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この飛行機は、大阪(経由)北京行きです。",
    options: ['けいゆ', 'きょうゆ', 'けいゆう', 'きょうゆう'],
    correct_option: 'けいゆ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "留学生(同士)で、それぞれの国の言葉を教え合っている",
    options: ['とうし', 'とうじ', 'どうし', 'どうじ'],
    correct_option: 'どうし',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "その選手は、激しい(口調)で審判に抗議した。",
    options: ['くちょう', 'こちょう', 'くちちょう', 'こうちょう'],
    correct_option: 'くちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "別々の(ふくろ)に入れてください。",
    options: ['装', '袋', '製', '裏'],
    correct_option: '袋',
},
{
    introduction: "(   )の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、 1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "飛行機で荷物を (ゆそう) する。 ",
    options: ['運送', '愉送', '輸送', '郵送'],
    correct_option: '輸送',
},

{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "(りけい)のほうが就職に有利だと聞いた。",
    options: ['理系', '理係', '野系', '野係'],
    correct_option: '理系',
},
{
    introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "人間の(寿命)はどんどん長くなっている。",
    options: ['じゅめい', 'じゅうめい', 'じゅみょう', 'じゅうみょう'],
    correct_option: 'じゅみょう',
},
{
    introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "薬の(副作用)で眠くなってきた。",
    options: ['ふさよう', 'ふくさよう', 'ふさくよう', 'ふくさくよう'],
    correct_option: 'ふくさよう',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "グループごとに、(わ)になって座ってください。",
    options: ['倫', '輪', '和', '愉'],
    correct_option: '輪',

},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "休みの日にクラスの(なかま)と遊びに出かけた。",
    options: ['中問', '中間', '仲問', '仲間'],
    correct_option: '仲間',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "この書類は字が小さいので、(かくだい)コピーしてください。",
    options: ['広大', '拡大', '各大', '格大'],
    correct_option: '拡大',
},
{
    introduction: "()の言葉に最も意味が近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "余った(布)で子どものために人形を作った。",
    options: ['きじ', 'めん', 'ぬの', 'わた'],
    correct_option: 'ぬの',
},
{
    introduction: "()の言葉に最も意味が近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    question: "教育を受けられない子どもたちのために(寄付)をした。",
    options: ['きふ', 'きぶ', 'ぎふ', 'ぎぶ'],
    correct_option: 'きふ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "少しでも(ぎもん)に思ったことは、すぐに調べる。",
    options: ['疑門', '疑問', '議門', '議問'],
    correct_option: '疑問',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "今度の休みに、京都に(いっぱく)二日で行くつもりだ。",
    options: ['一伯', '一拍', '一泊', '一柏'],
    correct_option: '一泊',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(じゅんび)ができたら、声をかけてください。",
    options: ['順備', '順催', '準備', '準催'],
    correct_option: '準備',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は(本気)で宇宙旅行に行くつもりらしい。",
    options: ['ほんき', 'ほんけ', 'もとき', 'もとけ	'],
    correct_option: 'ほんき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "救急病院で(治療)を受けた。",
    options: ['じびょう', 'じりょう', 'ちびょう', 'ちりょう'],
    correct_option: 'ちりょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "妹はいつも(地味)な服を着ている。",
    options: ['じみ', 'ちみ', 'じあじ', 'ちあじ'],
    correct_option: 'じみ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "保健室で傷の(てあて)をしてもらった。",
    options: ['手合て', '手当て', '手直て', '手治て'],
    correct_option: '手当て',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "ホテルに(とうちゃく)したら電話してください。",
    options: ['到着', '到達', '倒着', '倒達'],
    correct_option: '到着',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(れんじつ)の雨で、山が崩れた。",
    options: ['棟日', '連日', '運日', '練日'],
    correct_option: '連日',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この試験は70点が合格の(目安)だ。",
    options: ['めあん', 'めやす', 'もくあん', 'もくやす'],
    correct_option: 'めやす',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この地域は山が多いので(電波)が届きません。",
    options: ['でんは', 'でんば', 'でんぱ', 'でんなみ'],
    correct_option: 'でんぱ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "その政治家の家は、(厳重)に警備されている。",
    options: ['がんじょう', 'がんちょう', 'げんじゅう', 'げんちょう'],
    correct_option: 'げんじゅう',
},
{
    introduction: "(    )の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "待ち合わせの時間を6時に (へんこう) してもらった。 ",
    options: ['変改', '変更', '変换', '変替'],
    correct_option: '変更',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私たちの会社は、どんな(いらい)でもお受けします。",
    options: ['衣来', '衣頼', '依来', '依頼'],
    correct_option: '依頼',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この学校は、勉強するのにとてもよい(かんきょう)にあると思う。",
    options: ['還境', '還鏡', '環境', '環鏡'],
    correct_option: '環境',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "去年から行われていた工事が、昨日ですべて(完了)した。",
    options: ['かんりゅう', 'かんりょう', 'がんりゅう', 'がんりょう'],
    correct_option: 'かんりょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "大人に向かってあんなことを言うなんて、まったく(生意気)な子どもだ。",
    options: ['せいいき', 'せいいぎ', 'なまいき', 'なまいぎ'],
    correct_option: 'なまいき',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(つうじょう)よりも安い値段で買うことができた。",
    options: ['通上', '通状', '通常', '通情'],
    correct_option: '通常',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "秋になると、米の(しゅうかく)が始まる。",
    options: ['集獲', '集穫', '収護', '収穫'],
    correct_option: '収穫',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "授業中はもっと(しせい)よく座ってください。",
    options: ['姿努', '姿勢', '資努', '資勢'],
    correct_option: '姿勢',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "庭の(隅)に母の好きな花を植えた。",
    options: ['おく', 'かど', 'すみ', 'はし'],
    correct_option: 'すみ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "誰もいないはずの二階で(物音)がした。",
    options: ['ぶつおと', 'ぶつおん', 'ものおと', 'もつおん'],
    correct_option: 'ものおと',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "すぐに仕事が見つかったのは(こううん)だった。",
    options: ['行運', '高運', '公運', '幸運'],
    correct_option: '幸運',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私は身長も体重も(ひょうじゅん)です。",
    options: ['平準', '評準', '票準', '標準'],
    correct_option: '標準',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "誰もその作家の(ほんみょう)を知らない。",
    options: ['本名', '本命', '本明', '本姓'],
    correct_option: '本名',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "彼女は(紫色)の服がよく似合う。",
    options: ['ちゃいろ', 'こんいろ', 'みどりいろ', 'むらさきいろ'],

    correct_option: 'むらさきいろ'
}
];
export const ListQuestionF = [{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この土地は(作物)を育てるのには向かない。",
    options: ['さくぶつ', 'さくもつ', 'つくぶつ', 'つくもつ'],
    correct_option: 'さくもつ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この仕事の(担当者)は誰ですか。",
    options: ['たんとうしゃ', 'たんとうじゃ', 'たんどうしゃ', 'たんどうじゃ'],
    correct_option: 'たんとうしゃ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この本は何回も読んだので、(あんき)している。",
    options: ['暗記', '暗紀', '案記', '案紀'],
    correct_option: '暗記',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "玄関は(かいほう)禁止です。必ず閉めてください。",
    options: ['開方', '開法', '開放', '開封'],
    correct_option: '開放',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "実験に成功する(かくりつ)はとても低い。",
    options: ['格卒', '格率', '確立', '確率'],
    correct_option: '確率',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "このクラスはみんな熱心で、(活気)がある。",
    options: ['かつき', 'かっき', 'かつぎ', 'かっぎ'],
    correct_option: 'かっき',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "警察は隣の家の男が(あやしい)と考えた。",
    options: ['疑しい', '怪しい', '危しい', '変しい'],
    correct_option: '怪しい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "見上げると、夜空には(無数)の星があった。",
    options: ['むかず', 'むすう', 'ぶかず', 'ぶすう'],
    correct_option: 'むすう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "この動物は(鋭い)爪を持っているので、気をつけてください。",
    options: ['くどい', 'ずるい', 'あやうい', 'するどい'],
    correct_option: 'するどい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "ゴミはきちんと分別して捨てましょう。",
    options: ['ふべつ', 'ぶべつ', 'ふんべつ', 'ぶんべつ'],
    correct_option: 'ぶんべつ',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "このお酒は(かおり)が強い。",
    options: ['香り', '臭り', '匂り', '芳り'],
    correct_option: '香り',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "余った材料は、(れいとう)しておいてください。",
    options: ['冷凍', '冷棟', '冷蔵', '冷臓'],
    correct_option: '冷凍',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "毎週かならず、この(しゅうかんし)を買っています。",
    options: ['週刊紙', '週刊誌', '週間紙', '週間誌'],
    correct_option: '週刊誌',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(大勢)の人たちが電車を待っていた。",
    options: ['たいせい', 'おおせい', 'おおぜい', 'だいせい'],
    correct_option: 'おおぜい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は先生の忠告を(尊重)した。",
    options: ['けいちょう', 'そんじゅう', 'けいじゅう', 'そんちょう'],
    correct_option: 'そんちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "説明を(補足)します。",
    options: ['ふそく', 'ふぞく', 'ぼそく', 'ほそく'],
    correct_option: 'ほそく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は重大な犯罪を(犯した)。",
    options: ['おこした', 'ざいした', 'はんした', 'おかした'],
    correct_option: 'おかした',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(環境)問題について話し合いましょう。",
    options: ['けんきょう', 'けんきゅう', 'かんきゅう', 'かんきょう'],
    correct_option: 'かんきょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "祭りの(準備)に伴う時間と労力は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
    options: ['じゅんばん', 'ようい', 'したく', 'じゅんび'],
    correct_option: 'じゅんび',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "祭りの準備に(伴う)時間と労力は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
    options: ['おこなう', 'したがう', 'かからう', 'ともなう'],
    correct_option: 'ともなう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "祭りの準備に伴う時間と(労力)は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
    options: ['ろうりき', 'ろうりょく', 'ろうじから', 'ろうどう'],
    correct_option: 'ろうりょく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "祭りの準備に伴う時間と労力は大変であるが、(町)に活気が出てきたという。",
    options: ['し', 'むら', 'まち', 'けん'],
    correct_option: 'まち',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "祭りの準備に伴う時間と労力は大変であるが、町に(活気)が出てきたという。",
    options: ['かつき', 'かつどう', 'かっき', 'かつりょく'],
    correct_option: 'かっき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "伝統芸能が(減って)いくにつれて、伝統文化も失われてきている。",
    options: ['うしなって', 'うって', 'ふって', 'へって'],
    correct_option: 'へって',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "伝統芸能が減っていくにつれて、伝統文化も(失われ)てきている。",
    options: ['なくしわれ', 'うしなわれ', 'わらわれ', 'かわれ'],
    correct_option: 'うしなわれ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "伝統的な文化を(残そう)という活動が、若者を中心に各地で起こってきた。",
    options: ['くずそう', 'いかそう', 'おこそう', 'のこそう'],
    correct_option: 'のこそう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "伝統的な文化を残そうという(活動)が、若者を中心に各地で起こってきた。",
    options: ['かっぱつ', 'うんどう', 'かつやく', 'かつどう'],
    correct_option: 'かつどう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "伝統的な文化を残そうという活動が、(若者)を中心に各地で起こってきた。",
    options: ['わかびと', 'じゃくしゃ', 'わかじゃ', 'わかもの'],
    correct_option: 'わかもの',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の(祭り)やそこで伝えられてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
    options: ['おつり', 'おどり', 'まつり', 'あつり'],
    correct_option: 'まつり',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の祭りやそこで(伝え)られてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
    options: ['おしえ', 'うられ', 'かえ', 'つたえ'],
    correct_option: 'つたえ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた(伝統芸能)も、時代とともに行われなくなってきた。",
    options: ['でんきげいのう', 'でんろうげいのう', 'でんとうげいのう', 'でんとうのう'],
    correct_option: 'でんとうげいのう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた伝統芸能も、(時代)とともに行われなくなってきた。",
    options: ['ときだい', 'しだい', 'じだい', 'じき'],
    correct_option: 'じだい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
    options: ['おこわれ', 'こうわれ', 'おこなわれ', 'いわれ'],
    correct_option: 'おこなわれ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(括弧)で囲んだ内容を削除し、文章を簡潔にしました。",
    options: ['かっし', 'かっこ', 'かついん', 'かっこう'],
    correct_option: 'かっこ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "括弧で囲んだ内容を(削除)し、文章を簡潔にしました。",
    options: ['さくじょう', 'しょうじょ', 'さくじょ', 'しょうじょう'],
    correct_option: 'さくじょ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(資料)は速達で郵送しましたが、まだ届いていないそうです。",
    options: ['しょるい', 'しりょう', 'しか', 'かりょう'],
    correct_option: 'しりょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "資料は(速達)で郵送しましたが、まだ届いていないそうです。",
    options: ['そったつ', 'はやたち', 'そくたつ', 'はやだち'],
    correct_option: 'そくたつ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "資料は速達で(郵送)しましたが、まだ届いていないそうです。",
    options: ['ゆうそう', 'ゆうそ', 'ゆそう', 'ゆぞう'],
    correct_option: 'ゆうそう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "あそこの(横断)歩道橋を渡ると、上野駅は右側にあります。",
    options: ['よこだち', 'おうだん', 'よこたち', 'おうたん'],
    correct_option: 'おうだん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "あそこの横断(歩道橋)を渡ると、上野駅は右側にあります。",
    options: ['さんどうきょう', 'ほどうきょう', 'さんどうばし', 'ほどうばし'],
    correct_option: 'ほどうきょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "今年の冬は空気が乾燥しているので、風邪をひきやすいと言われています。",
    options: ['かんそう', 'かんそ', 'ちょうそう', 'ちょうそ'],
    correct_option: 'かんそう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(車輪)が３つしかない自動車は開発中だそうです。",
    options: ['しゃりん', 'しゃろん', 'しゃわ', 'くるまわ'],
    correct_option: 'しゃりん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "ばい菌をなくすために、針を(消毒)しておきました。",
    options: ['けしどく', 'きょどく', 'しょどく', 'しょうどく'],
    correct_option: 'しょうどく',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "天気(よほう)によると、あしたは雨が降るそうです。",
    options: ['予放', '予想', '余報', '予報'],
    correct_option: '予報',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "アメリカ大陸はコロンブスによって(はっけん)された。",
    options: ['発件', '発券', '発検', '発見'],
    correct_option: '発見',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(ふちゅうい)によって大事故が起こることもある。",
    options: ['非注意', '不注意', '否注意', '無注意'],
    correct_option: '不注意',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "問題は話し合いによって(かいけつ)した方がいい。",
    options: ['快決', '解結', '会決', '解決'],
    correct_option: '解決',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "習慣は国によって(ちがう)。",
    options: ['遺う', '緯う', '偉う', '違う'],
    correct_option: '違う',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "オリンピックの様子は(えいせいほうそう)によって、世界中に送られた。",
    options: ['衛星奉送', '衛星放送', '衛生放送', '衛生包装'],
    correct_option: '衛星放送',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "その(じこ)は１６歳の少年によって起こされたそうだ。",
    options: ['事個', '自己', '事故', '事姑'],
    correct_option: '事故',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "鈴木さんによれば、(もんだい)は解決したそうだ。",
    options: ['聞題', '悶題', '問題', '門題'],
    correct_option: '問題',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "食べ物の(このみ)は、人によっていろいろだ。",
    options: ['木の実', '好み', '子の見', '個の味'],
    correct_option: '好み',
},
{
    introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "たばこの火の(ふしまつ)による火事が増えている。",
    options: ['不島津', '不始待', '不失末', '不始末'],
    correct_option: '不始末',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "「火事だ！」と(叫ぶ)。",
    options: ['さけぶ', 'よぶ', 'よろこぶ', 'なきさけぶ'],
    correct_option: 'さけぶ',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "新聞に(投書)する。",
    options: ['としょ', 'とうしょ', 'とんしょ', 'とうしょう'],
    correct_option: 'とうしょ',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "帰りが遅くなったので、タクシーを(拾った)。",
    options: ['ひろった', 'とった', 'あった', 'すった'],
    correct_option: 'ひろった',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "素敵な絵が(掛かって)いますね。",
    options: ['よりかかって', 'いかって', 'かかって', 'でかかって'],
    correct_option: 'かかって',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "高校時代の成績は(抜群)だった。",
    options: ['ぬきぐん', 'ばつむら', 'ぬきむら', 'ばつぐん'],
    correct_option: 'ばつぐん',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "彼はいつも自分の意見を(主張)する。",
    options: ['しゃちょう', 'しゅちょう', 'しゅっちょう', 'しゅうちょう'],
    correct_option: 'しゅちょう',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本では、年末にお(歳暮)を送ります。",
    options: ['としぐれ', 'さいぼ', 'せいぼ', 'としだま'],
    correct_option: 'せいぼ',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "簡単な問題を間違えて、(恥)をかいた。",
    options: ['あせ', 'いびき', 'ち', 'はじ'],
    correct_option: 'はじ',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "あちらで切符の(払い戻し)をしてください。",
    options: ['はらいもどし', 'はらしおろし', 'はらいがえし', 'はらいよこし'],
    correct_option: 'はらいもどし',
},
{
    introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本は(湿度)が高いですね。",
    options: ['おんど', 'きおん', 'しつど', 'しつと'],
    correct_option: 'しつど',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(正月)や結婚式などの特別な儀式では、着物を着る人も多い。",
    options: ['しょうがつ', 'せいがつ', 'しょうげつ', 'せいげつ'],
    correct_option: 'しょうがつ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "正月や(結婚式)などの特別な儀式では、着物を着る人も多い。",
    options: ['けこんしき', 'けっこんしき', 'けっこんしぎ', 'けごんしき'],
    correct_option: 'けっこんしき',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "正月や結婚式などの(特別)な儀式では、着物を着る人も多い。",
    options: ['とくべつ', 'とくびつ', 'とうべつ', 'とうびつ'],
    correct_option: 'とくべつ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "正月や結婚式などの特別な(儀式)では、着物を着る人も多い。",
    options: ['きしき', 'ぎしき', 'いしき', 'いしぎ'],
    correct_option: 'ぎしき',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "正月や結婚式などの特別な儀式では、(着物)を着る人も多い。",
    options: ['きもの', 'ちゃくぶつ', 'きるもの', 'きぶつ'],
    correct_option: 'きもの',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の(国旗)の縦・横の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
    options: ['くにはた', 'こっき', 'くにき', 'こくはた'],
    correct_option: 'こっき',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国旗の(縦)・横の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
    options: ['たて', 'だて', 'ようこ', 'よこ'],
    correct_option: 'たて',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国旗の縦・(横)の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
    options: ['だて', 'ようこ', 'よこ', 'たて'],
    correct_option: 'よこ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国旗の縦・横の(比率)は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
    options: ['びり', 'ひり', 'ひりつ', 'びりつ'],
    correct_option: 'ひりつ',
},
{
    introduction: "(  ) の漢字の正しい読み 方を、 1・2・3・4  から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国旗の縦・横の比率は2：3で、円の(直径)は縦の長さの５分の３である。",
    options: ['ちょくけい', 'ちょうけい', 'ちょっけい', 'ちょけい'],
    correct_option: 'ちょっけい',
},

{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の(国歌)は「君が代」です。君とは天皇のことを指します。",
    options: ['くにか', 'くにうた', 'こっか', 'こくうた'],
    correct_option: 'こっか',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国歌は「(君)が代」です。君とは天皇のことを指します。",
    options: ['くん', 'ぐん', 'ぎみ', 'きみ'],
    correct_option: 'きみ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国歌は「君が(代)」です。君とは天皇のことを指します。",
    options: ['よ', 'だい', 'か', 'たい'],
    correct_option: 'よ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国歌は「君が代」です。君とは(天皇)のことを指します。",
    options: ['てんおう', 'てんのう', 'あまこう', 'てんこう'],
    correct_option: 'てんのう',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本の国歌は「君が代」です。君とは天皇のことを(指)します。",
    options: ['さ', 'ゆび', 'いい', 'もう'],
    correct_option: 'さ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(忘年会)は、12月に行われる宴会で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
    options: ['ほうねんかい', 'ぼうねんかい', 'わんとしかい', 'わすとしかい'],
    correct_option: 'ぼうねんかい',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "忘年会は、12月に(行)われる宴会で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
    options: ['いな', 'い', 'おこ', 'おこな'],
    correct_option: 'おこな',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "忘年会は、12月に行われる(宴会)で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
    options: ['えんかい', 'えいかい', 'うんかい', 'のみかい'],
    correct_option: 'えんかい',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "忘年会は、12月に行われる宴会で、その年の(苦労)や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
    options: ['くろう', 'くろ', 'くうろう', 'くるろう'],
    correct_option: 'くろう',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "忘年会は、12月に行われる宴会で、その年の苦労や(嫌)なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
    options: ['きら', 'きらい', 'いやい', 'いや'],
    correct_option: 'いや',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "(名刺)には氏名、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
    options: ['なさし', 'めいさし', 'めいし', 'みょうし'],
    correct_option: 'めいし',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "名刺には(氏名)、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
    options: ['うじな', 'しみょう', 'しめい', 'しな'],
    correct_option: 'しめい',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "名刺には氏名、会社名、(役職)名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
    options: ['やいしょく', 'やいしき', 'やくそく', 'やくしょく'],
    correct_option: 'やくしょく',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "名刺には氏名、会社名、役職名、会社の(住所)と電話番号などが印刷されています。",
    options: ['じゅしょ', 'じゅうしょう', 'じゅうしょ', 'じゅしょう'],
    correct_option: 'じゅうしょ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "名刺には氏名、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが(印刷)されています。",
    options: ['いいさつ', 'いんしゃつ', 'いいしゃつ', 'いんさつ'],
    correct_option: 'いんさつ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本は世界(有数)の長寿国です。しかし、出生率は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
    options: ['ゆうしゅう', 'ゆすう', 'ゆうすう', 'ゆうす'],
    correct_option: 'ゆうすう',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本は世界有数の(長寿国)です。しかし、出生率は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
    options: ['ちょじゅうくに', 'ちょうじゅこく', 'ちょうじゅくに', 'ちょうじゅうこく'],
    correct_option: 'ちょうじゅこく',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、(出生率)は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
    options: ['しゅっしょうりつ', 'しゅっしょうそつ', 'しゅしょうそつ', 'しゅつせいりつ'],
    correct_option: 'しゅっしょうりつ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、出生率は年々(低下)し、高齢化社会になりつつあります。",
    options: ['ひくか', 'ひくげ', 'ていげ', 'ていか'],
    correct_option: 'ていか',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、出生率は年々低下し、(高齢化)社会になりつつあります。",
    options: ['これいか', 'こうれいか', 'こうれか', 'こうれけ'],
    correct_option: 'こうれいか',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "金曜日の夜の(居酒屋)はサラリーマンでいっぱいだ。",
    options: ['いざかや', 'いざけや', 'いさけや', 'いさかや'],
    correct_option: 'いざかや',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "ビールより(日本酒)の方が好きなんです。",
    options: ['にほんざけ', 'にっぽんさけ', 'にほんしゅ', 'にっぽんざけ'],
    correct_option: 'にほんしゅ',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "ビールは(辛口)の方がいいね。",
    options: ['からくち', 'からぐち', 'あまぐち', 'あまくち'],
    correct_option: 'からくち',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "毎晩お酒を(１合)飲みます。",
    options: ['ひとあい', 'ひとごう', 'いっこう', 'いちごう'],
    correct_option: 'いちごう',
},
{
    introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    question: "つい飲みすぎて(酔っ払)ってしまった。",
    options: ['よっぱら', 'やっぽら', 'やっぱら', 'よっぺら'],
    correct_option: 'よっぱら',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "これからまた(お便り)します。おげんきで。",
    options: ['おたより', 'おあずかり', 'おまいり', 'おべんり'],
    correct_option: 'おたより',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "親友で優しい(大家)さんにめぐり会えて、本当にラッキーでした。",
    options: ['たいか', 'おおいえ', 'だいか', 'おおや'],
    correct_option: 'おおや',
},
];
export const ListQuestionG = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "小学生までは、男の子のほうが(発達)が早い。",
        options: ['はつたつ', 'はったつ', 'はつだつ', 'はつっだつ'],
        correct_option: 'はったつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "舞台の歌手をライトで(てらした)。",
        options: ['照らした', '明らした', '光らした', '映らした'],
        correct_option: '照らした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "秋から冬にかけて(かんそう)肌に悩む女性が多い。",
        options: ['干燥', '乾燥', '干躁', '乾躁'],
        correct_option: '乾燥',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "彼の話は冗談じゃないかと、(うたがって)いる。",
        options: ['質って', '問って', '疑って', '儀って'],
        correct_option: '疑って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "最近環境にやさしい素材が(もちい)られるようになった。",
        options: ['使い', '取い', '行い', '用い'],
        correct_option: '用い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "バザーの売り上げは、全額(きふ)しました。",
        options: ['奇付', '奇符', '寄付', '遺符'],
        correct_option: '寄付',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "(淡い)期待だと知っていながら、待っている。",
        options: ['あさい', 'あおい', 'あらい', 'あわい'],
        correct_option: 'あわい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ともに(白髪)になるまで仲よく暮らす。",
        options: ['しらが', 'しぱつ', 'しらがみ', 'はっぱつ'],
        correct_option: 'しらが',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あのころはまだ、将来のことを(しんけん)に考えていなかった。",
        options: ['真剣', '真検', '信剣', '信検'],
        correct_option: '真剣',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "今度の展覧会はおかげさまで無事(しゅうりょう)しました。",
        options: ['収了', '修了', '終了', '習了'],
        correct_option: '終了',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "さいわい(人質)は無事に救い出された。",
        options: ['じんしつ', 'にんじち', 'ひとしつ', 'ひとじち'],
        correct_option: 'ひとじち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "母に(強引)に塾へ連れて行かれた。",
        options: ['きょういん', 'ごういん', 'つよひき', 'つよびき'],
        correct_option: 'ごういん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あなたは、この本を読んで、どのような(感想)をおもちになりましたか。",
        options: ['かんそう', 'かんそ', 'かんそく', 'かんせい'],
        correct_option: 'かんそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ただし、未成年はこの法の(てきよう)から除く。",
        options: ['敵用', '適用', '摘要', '滴要'],
        correct_option: '適用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "メーカーから製品を(おろして)、ネットで販売する。",
        options: ['下して', '降して', '堕して', '落して'],
        correct_option: '下して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "そんなに(せめたら)かわいそうだよ。",
        options: ['疑めたら', '怒めたら', '憎めたら', '責めたら'],
        correct_option: '責めたら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "物価が上がりそうな(気配)が濃い。",
        options: ['きはい', 'きっぱい', 'けはい', 'けっぱい'],
        correct_option: 'けはい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "雲は大気中の(水分)が冷えて水の粒となったものである。",
        options: ['すいふん', 'みずふん', 'みずぶん', 'すいぶん'],
        correct_option: 'すいぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "明日は駅の(改札)の前で会いましょう。",
        options: ['かいざい', 'かいさつ', 'がいさい', 'がいさつ'],
        correct_option: 'かいさつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ちょっとした油断が大きな事故を(招く)場合がある。",
        options: ['はぶく', 'まく', 'わく', 'まねく'],
        correct_option: 'まねく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "工場を遠い郊外へ(いてん)する。",
        options: ['移転', '移伝', '違転', '違伝'],
        correct_option: '移転',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "横河の水は(きよく)大海も波静かである。",
        options: ['浅く', '深く', '清く', '悪く'],
        correct_option: '清く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "予定の生産量を守るのが君の(やくめ)だ。",
        options: ['役目', '投目', '没目', '殺目'],
        correct_option: '役目',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この会社は中国の工場で１００名以上も工員を(雇って)いる。",
        options: ['もらって', 'つかって', 'つのって', 'やとって'],
        correct_option: 'やとって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この大学は教育方針に(貫けれて)いるという印象を与える。",
        options: ['かんけれて', 'つらぬけれて', 'きらぬけれて', 'かんぬけれて'],
        correct_option: 'つらぬけれて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "実力が足りないところは、努力で(補いたい)。",
        options: ['やしないたい', 'すくいたい', 'かばいたい', 'おぎないたい'],
        correct_option: 'おぎないたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "骨には(いじょう)な所はないと思います。",
        options: ['移常', '異常', '以常', '非常'],
        correct_option: '異常',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ガソリンの値段が(大幅)に上がった。",
        options: ['おおはば', 'おおふく', 'だいはば', 'だいふく'],
        correct_option: 'おおはば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "毎日が(あわただしく)、お部屋の掃除もろくにできていない。",
        options: ['忙しく', '慌しく', '激しく', '惜しく'],
        correct_option: '慌しく',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉の読み方として最もよいものを、 1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "七五三は、子供の成長を祈って、 子供が３歳・５歳・７歳の時神社に詣でたりする (ぎょうじ) である。",
        options: ['行事', '工事', '好事', '祭事'],
        correct_option: '行事',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "(月末)までに代金を払ってください。",
        options: ['がつすえ', 'げつすえ', 'がつまつ', 'げつまつ'],
        correct_option: 'げつまつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "子供の頃、赤くてかわいい(雨靴)がすごくほしかった。",
        options: ['あまくつ', 'あまぐつ', 'あめぐつ', 'あめくつ'],
        correct_option: 'あめくつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "海外での暮らしが長くなると、日本食が(こいしく)なる。",
        options: ['美味しく', '嬉しく', '楽しく', '恋しく'],
        correct_option: '恋しく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "このたび、(じじょう)により仕事をやめることになりました。",
        options: ['事状', '異状', '事情', '異情'],
        correct_option: '事情',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "(緩い)坂だから、自転車でも上れる。",
        options: ['ゆるい', 'かるい', 'だるい', 'ずるい'],
        correct_option: 'ゆるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "わかりやすく書いたつもりだったが、(幼稚)な文章になってしまった。",
        options: ['ゆうち', 'ようち', 'ようし', 'ゆうし'],
        correct_option: 'ようち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "今日は(みょう)に気分が優れない。",
        options: ['砂', '秒', '称', '妙'],
        correct_option: '妙',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "わたしは親に(さからって)大学院に進学した。",
        options: ['逆らって', '敵らって', '拒らって', '争らって'],
        correct_option: '逆らって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "無断に(欠席)するのは、君らしくないわ。",
        options: ['けっせき', 'けくせき', 'けつせき', 'けつぜき'],
        correct_option: 'けっせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あの人は強く見えても、実は(心細い)人間だ。",
        options: ['こころこまかい', 'こころほそい', 'こころごかかい', 'こころぼそい'],
        correct_option: 'こころぼそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この窓のガラスは、あつくて丈夫なうえに(ぼうおん)の効果もある。",
        options: ['断音', '静音', '声音', '防音'],
        correct_option: '防音',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ご面倒ですが、どうか彼に(おつたえ)ください。",
        options: ['お消え', 'お植え', 'お伝え', 'お超え'],
        correct_option: 'お伝え',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "彼女はずっと黙って(一言)も言わなかった。",
        options: ['ひとごと', 'ひとこと', 'ひとげん', 'ひとごん'],
        correct_option: 'ひとこと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "航空機という(偉大)な発明が世界を大きく変えた。",
        options: ['いだい', 'えだい', 'ゆうだい', 'かだい'],
        correct_option: 'いだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "強盗と戦う、(いさましい)青年に頭が下がる。",
        options: ['敢ましい', '戦ましい', '闘ましい', '勇ましい'],
        correct_option: '勇ましい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "気温が高く乾燥しているので、自然に草が(もえて)、山火事になる危険性が高い。",
        options: ['然えて', '生えて', '燃えて', '凝えて'],
        correct_option: '燃えて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この店は、今月に入って、客数が(極端)に減ったらしい。",
        options: ['きょたん', 'きょてん', 'きょくたん', 'きょくてん'],
        correct_option: 'きょくたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あの会社が急に成長したには(必ず)何か理由があるはずだ。",
        options: ['かならず', 'かたらず', 'かきらず', 'かぎらず'],
        correct_option: 'かならず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この効果はどのくらい(継続)するのだろう。",
        options: ['じぞく', 'けいぞく', 'じそく', 'けいそく'],
        correct_option: 'けいぞく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "お酒を飲むのはぼくの(唯一)の楽しみだ。",
        options: ['ゆういち', 'ゆういつ', 'ゆいいち', 'ゆいいつ'],
        correct_option: 'ゆいいつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "両国経済的に(密接)な関係にある。",
        options: ['ひっせつ', 'みつせつ', 'みっせつ', 'ひつせつ'],
        correct_option: 'みっせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "何も分かっていないのに(よけい)な口をきくな。",
        options: ['余分', '余計', '予分', '予計'],
        correct_option: '余計',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "(したしい)友達を呼ぶときには呼び捨てでもかまわない。",
        options: ['仲しい', '等しい', '親しい', '懐しい'],
        correct_option: '親しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "学生の(ひこう)には家族環境が強い影響がある。もちろん、学校教育にも責任がある。",
        options: ['非行', '誹行', '非狂', '誹狂'],
        correct_option: '非行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "広い(きょうよう)とゆたかな感覚を身につける。",
        options: ['許容', '許養', '教容', '教養'],
        correct_option: '教養',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "このコートには取り外し可能な(毛皮)のえりがついている。",
        options: ['けかわ', 'けがわ', 'もうかわ', 'もうがわ'],
        correct_option: 'けがわ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "労働者は労働条件の改善を(訴えて)デモを行った。",
        options: ['うたえて', 'おしえて', 'うったえて', 'きたえて'],
        correct_option: 'うったえて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "太陽が西のほうへ(傾いた)。",
        options: ['かたむいた', 'くずついた', 'さしひいた', 'すみついた'],
        correct_option: 'かたむいた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "機械のことならわたしに(任せて)ください。",
        options: ['たのませて', 'とかせて', 'かたせて', 'まかせて'],
        correct_option: 'まかせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "場合によって、この契約を(廃棄)しなければならないかもしれない。",
        options: ['はいき', 'ほうき', 'はいきい', 'ほきい'],
        correct_option: 'はいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "今日は連休だから、(行楽地)には大勢の家族連れが見かけます。",
        options: ['ぎょうらくち', 'こうがくち', 'こうらくち', 'こうらっち'],
        correct_option: 'こうらくち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あの人はいつもにこにことして、いかにも(ほがらか)で気取りがない。",
        options: ['明らか', '朗らか', '柔らか', '安らか'],
        correct_option: '朗らか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "今日は休日出勤だから遅刻しても(かまわない)。",
        options: ['構わない', '溝わない', '講わない', '購わない'],
        correct_option: '構わない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "それは解釈の(そうい)による問題だと思う。",
        options: ['祖違', '組違', '粗違', '相違'],
        correct_option: '相違',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "裁判長は(かしつ)は被告側のあるとし、被害者に賠償金を払うように命じた。",
        options: ['過違', '過誤', '過失', '過疾'],
        correct_option: '過失',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "もっと質問したいのだが、人前ではどうしても(消極的)になってしまう。",
        options: ['せっきょくてき', 'せつきょくてき', 'しゅうきょくてき', 'しょうきょくてき'],
        correct_option: 'しょうきょくてき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "自治会の会長を(務める)ことになった。",
        options: ['つとめる', 'ふくめる', 'すすめる', 'せめる'],
        correct_option: 'つとめる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "議論を重ねてやっと意見が(固まった)。",
        options: ['あつまった', 'かたまった', 'つまった', 'ひろまった'],
        correct_option: 'かたまった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "A国とB国の間で盛んに(貿易)が行われている。",
        options: ['もうえき', 'ぼうえき', 'もうい', 'ぼうい'],
        correct_option: 'ぼうえき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "一行は(翌日)の午前に目的地に着いた。",
        options: ['よくにち', 'よくじつ', 'いくにち', 'いくじつ'],
        correct_option: 'よくじつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "朝から(快晴)で、ピクニックに行きたい気分だ。",
        options: ['かいせい', 'かいじょう', 'かいしょう', 'かいせん'],
        correct_option: 'かいせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "窓から下にごみを捨てるなんて、非常に(下品)な行動です。",
        options: ['したひん', 'けひん', 'げひん', 'したぴん'],
        correct_option: 'げひん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "彼は(楽器)の演奏が得意です。",
        options: ['がくき', 'らっき', 'がっぎ', 'がっき'],
        correct_option: 'がっき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "みなさんの(率直)な考えを聞かせてください。",
        options: ['そつじき', 'りつじき', 'そっちょく', 'りっちょく'],
        correct_option: 'そっちょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "家に帰る途中、手帳を(ひろった)。",
        options: ['拾った', '担った', '損った', '提った'],
        correct_option: '拾った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "A社の製品のほうが機能の面では(おとって)いると思う。",
        options: ['悪って', '負って', '劣って', '芝って'],
        correct_option: '劣って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この教科書には(ふぞく)CDがある。",
        options: ['符属', '付属', '符則', '布則'],
        correct_option: '付属',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "そのうわさについて本人に尋ねたら、(そくざに)否定された。",
        options: ['即座に', '速座に', '即差に', '速差に'],
        correct_option: '即座に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "食堂はまだ（準備）中です。",
        options: ['せいび', 'こうじ', 'えいぎょう', 'じゅんび'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（救急）車を呼ぶときは１１９に電話します。",
        options: ['しょうぼう', 'きゅうきゅう', 'しょおぼう', 'きょうきゅう'],
        correct_option: 'きゅうきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "富士山に（初雪）が降りました。",
        options: ['しょせつ', 'はつゆき', 'しょゆき', 'はっせつ'],
        correct_option: 'はつゆき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（医療）関係の仕事がしたいです。",
        options: ['びよう', 'ちりょう', 'いりょう', 'じゅよう'],
        correct_option: 'いりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "機械でも（精算）できます。",
        options: ['せいさん', 'けいさん', 'しょうさん', 'こうさん'],
        correct_option: 'せいさん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（紹介）します。こちらは田中さんです。",
        options: ['しょうかい', 'しょうたい', 'ゆうかい', 'ゆうたい'],
        correct_option: 'しょうかい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "内容についてさまざまな（角度）から調べ、理解することが必要です。",
        options: ['すみど', 'すみたび', 'かくど', 'かくたび'],
        correct_option: 'かくど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "たまねぎを切っていたら、（涙）が出てきた。",
        options: ['あせ', 'なみだ', 'ち', 'せき'],
        correct_option: 'なみだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "明日は、全国的に（晴天）が続くそうです。",
        options: ['すいでん', 'どんてん', 'きてん', 'せいてん'],
        correct_option: 'せいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（貯金）するなら、毎月最低５万円はしないと意味がないですね。",
        options: ['よきん', 'かいきん', 'ちょきん', 'せっきん'],
        correct_option: 'ちょきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ここは（駐車）禁止です。",
        options: ['じゅうしゃ', 'ちゅうしゃ', 'じゅうしょ', 'ちゅうしょ'],
        correct_option: 'ちゅうしゃ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "デパートの（閉店）セールに行く。",
        options: ['かいてん', 'さいてん', 'へいてん', 'せいてん'],
        correct_option: 'へいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "外国（為替）の窓口は２階です。",
        options: ['きがえ', 'ためせ', 'りょうがえ', 'かわせ'],
        correct_option: 'かわせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "チューイングガムは紙に（包んで）捨てましょう。",
        options: ['はさんで', 'すすんで', 'たたんで', 'つつんで'],
        correct_option: 'つつんで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（喫煙席）はあちらです。",
        options: ['きんえんせき', 'きつえんせき', 'きんねんせき', 'きつねんせき'],
        correct_option: 'きつえんせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "コピー用紙の枚数を（数える）。",
        options: ['かぞえる', 'そろえる', 'ひかえる', 'うたえる'],
        correct_option: 'かぞえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この時期は（湿度）が高い。",
        options: ['かくど', 'ひんど', 'おんど', 'しつど'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "これ、（拡大）コピーしてください。",
        options: ['こうだい', 'とくだい', 'かくだい', 'そうだい'],
        correct_option: 'かくだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "英語は、単語よりもフレーズで（捉える）ことが重要です。",
        options: ['たとえる', 'そろえる', 'こごえる', 'とらえる'],
        correct_option: 'とらえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "毎日、声を出すトレーニングを（重ねる）ことが必要です。",
        options: ['おもねる', 'かさねる', 'つらねる', 'つねる'],
        correct_option: 'かさねる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "千葉から（お越し）の山田様、お連れ様がお待ちです。",
        options: ['おたし', 'おかし', 'おとし', 'おこし'],
        correct_option: 'おこし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "海を（埋め立てて）空港を建てる。",
        options: ['おめたてて', 'ゆめたてて', 'うめたてて', 'くめたてて'],
        correct_option: 'うめたてて',
    },

];
export const ListQuestionH = [{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "この資料は（必ず）ご持参ください。",
    options: ['かねらず', 'かならず', 'かまらず', 'かれなず'],
    correct_option: 'かならず',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "写真は実物とは少し（異なります）。",
    options: ['かさなります', 'ともなります', 'ことなりなす', 'いなります'],
    correct_option: 'ことなりなす',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "男女（平等）に仕事の機会があたえられる。",
    options: ['びょうどう', 'へいとう', 'ひょうとう', 'べいどう'],
    correct_option: 'びょうどう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（迷子）のお知らせをいたします。",
    options: ['めいご', 'まいご', 'かいご', 'さいご'],
    correct_option: 'まいご',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "自分は間違っていない、と彼は（主張）した。",
    options: ['ちゅしょう', 'しゅっちょう', 'じゅちょう', 'しゅちょう'],
    correct_option: 'しゅちょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "デパートは（お歳暮）の買い物をする人たちでこんでいた。",
    options: ['おさいぼ', 'おせいぼ', 'おすいぼ', 'おしいぼ'],
    correct_option: 'おせいぼ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "本日は（お招き）頂きまして、ありがとうございます。",
    options: ['おなねき', 'おまねき', 'おなめき', 'おまめき'],
    correct_option: 'おまねき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "信用を（失って）はビジネスはできない。",
    options: ['うしなって', 'やしなって', 'あしらって', 'おぎなって'],
    correct_option: 'うしなって',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "花と緑に（囲まれた）家に住みたい。",
    options: ['めぐまれた', 'かこまれた', 'つつまれた', 'いとなまれた'],
    correct_option: 'かこまれた',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（お互いに）体に気をつけて頑張りましょう。",
    options: ['おかだい', 'おとがい', 'おたがい', 'おだかい'],
    correct_option: 'おたがい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "子供らしく（素直）に育ってほしい。",
    options: ['そうじき', 'そなお', 'そっちょく', 'すなお'],
    correct_option: 'すなお',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "この歌には（争い）をやめようというメッセージが込められている。",
    options: ['たたかい', 'きそい', 'あらそい', 'いさかい'],
    correct_option: 'あらそい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "結婚して以来、私はすっかり妻に（頼って）いる。",
    options: ['かまって', 'たよって', 'たもって', 'ひたって'],
    correct_option: 'たよって',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "スピーチで漢字を読み間違えて（恥）をかいた。",
    options: ['はじ', 'あせ', 'あぐら', 'いびき'],
    correct_option: 'はじ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "苦労すると（白髪）が多くなるらしいよ。",
    options: ['はくはつ', 'しろげ', 'はくが', 'しらが'],
    correct_option: 'しらが',
},
{
    introduction: "(   ) の言葉の読み方として最もよいものを、 1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "地震で家が（傾いた）。",
    options: ['ひびいた', 'きずついた', 'おどろいた', 'かたむいた'],
    correct_option: 'かたむいた',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "日本のお土産に（浴衣）はいかがですか。",
    options: ['ゆかた', 'せんす', 'うちわ', 'きもの'],
    correct_option: 'ゆかた',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（悩み）を相談する人がいない。",
    options: ['にくしみ', 'なやみ', 'ねたみ', 'むやみ'],
    correct_option: 'なやみ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "この虫は指で（触る）と体を丸くします。",
    options: ['いじる', 'ふれる', 'さわる', 'あたる'],
    correct_option: 'さわる',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（物置）に眠っている不用品を回収いたします。",
    options: ['そうこ', 'もつおき', 'ぶっち', 'ものおき'],
    correct_option: 'ものおき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "私は５人兄弟の（末っ子）です。",
    options: ['まつっこ', 'すえっこ', 'みっこ', 'ひとりっこ'],
    correct_option: 'すえっこ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "木の（実）を拾い集める。",
    options: ['み', 'は', 'こ', 'ね'],
    correct_option: 'み',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "経験の（有無）は問いません。",
    options: ['あむ', 'ゆうむ', 'うむ', 'ゆうぶ'],
    correct_option: 'うむ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "この（辺り）に財布が落ちていませんでしたか。",
    options: ['とおり', 'へんり', 'まわり', 'あたり'],
    correct_option: 'あたり',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "料理の手間を（省く）ために電子レンジを活用する。",
    options: ['のぞく', 'はぶく', 'いだく', 'ほどく'],
    correct_option: 'はぶく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（入居者）を募集しています。",
    options: ['いりおしゃ', 'にゅうこしゃ', 'いりいしゃ', 'にゅうきょしゃ'],
    correct_option: 'にゅうきょしゃ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "放置自転車は市が（処分）します。",
    options: ['こぶん', 'しょぶん', 'きょぶん', 'ちょぶん'],
    correct_option: 'しょぶん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "駅から（徒歩）３分のところに住んでいます。",
    options: ['とぼ', 'そぼ', 'とほ', 'そほ'],
    correct_option: 'とほ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "富を（得る）ことが幸せとは限らない。",
    options: ['ある', 'いる', 'うる', 'える'],
    correct_option: 'える',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（木綿）のシャツを着る。",
    options: ['こめん', 'きわた', 'もめん', 'こわた'],
    correct_option: 'もめん',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "長い髪はゴムで（束ねて）ください。",
    options: ['たばねて', 'たまねて', 'そこねて', 'そくねて'],
    correct_option: 'たばねて',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "相手に考える時間を（与える）。",
    options: ['きたえる', 'こたえる', 'あたえる', 'つたえる'],
    correct_option: 'あたえる',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（濃い目）のコーヒーが好きだ。",
    options: ['こいめ', 'ぬいめ', 'のいめ', 'すいめ'],
    correct_option: 'こいめ',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "人々を幸せな未来へと（導く）。",
    options: ['たなびく', 'みちびく', 'ながびく', 'ささやく'],
    correct_option: 'みちびく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "自らの主張を明確に（述べる）。",
    options: ['のべる', 'とべる', 'くべる', 'なべる'],
    correct_option: 'のべる',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "乱筆乱文（お許し）ください。",
    options: ['おためし', 'おすごし', 'おさっし', 'おゆるし'],
    correct_option: 'おゆるし',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（宇宙）旅行が夢ではなくなった。",
    options: ['ゆちょう', 'うちょう', 'ゆちゅう', 'うちゅう'],
    correct_option: 'うちゅう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（率直）な意見を聞かせてほしい。",
    options: ['すなお', 'じっちょく', 'りっちょく', 'そっちょく'],
    correct_option: 'そっちょく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "材料をよく（混ぜます）。",
    options: ['まぜます', 'もぜます', 'みぜます', 'めぜます'],
    correct_option: 'まぜます',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "受験の（許可）が出た。",
    options: ['けっか', 'きょか', 'ごうか', 'しちょか'],
    correct_option: 'きょか',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "明日は（吹雪）になりそうです。",
    options: ['しぶき', 'なだれ', 'ふぶき', 'はつゆき'],
    correct_option: 'ふぶき',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "コンサート会場は（大勢）のファンで超満員になった。",
    options: ['だいせい', 'おおせい', 'たいせい', 'おおぜい'],
    correct_option: 'おおぜい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "各国の選手たちは（競い）合った。",
    options: ['さそい', 'きそい', 'かばい', 'うばい'],
    correct_option: 'きそい',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（環境）問題について考える。",
    options: ['けんきょう', 'けんきゅう', 'かんきょう', 'かんきゅう'],
    correct_option: 'かんきょう',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（犯した）罪をつぐなってほしい。",
    options: ['ほんした', 'はんした', 'おこした', 'おかした'],
    correct_option: 'おかした',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（被告）は無罪を主張している。",
    options: ['はこく', 'ふこく', 'ひこく', 'へこく'],
    correct_option: 'ひこく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "（補足）説明させて頂きます。",
    options: ['ふそく', 'ほそく', 'ふぞく', 'ほぞく'],
    correct_option: 'ほそく',
},
{
    introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
    question: "母は(典型的)な古い日本の女性です。",
    options: ['もはんてき', 'りそうてき', 'でんとうてき', 'てんけいてき'],
    correct_option: 'てんけいてき',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "出席者の()半数が賛成した。",
    options: ['過', '超', '後', '大'],
    correct_option: '過',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "()使用の切手をここにはってください。",
    options: ['非', '不', '無', '未'],
    correct_option: '未',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この国の2000年の()人口は約500万人でした。",
    options: ['総', '合', '計', '算'],
    correct_option: '総',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "熱帯の次に温度が高い地域のことを()熱帯という。",
    options: ['半', '亜', '準', '副'],
    correct_option: '亜',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "バスの運転()に「このバスは市民会館に行きますか」と聞いた。",
    options: ['人', '生', '者', '手'],
    correct_option: '手',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "富士山は日本()高い山だ。",
    options: ['一', '初', '全', '最'],
    correct_option: '一',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "試合会場に、応援()の大きな声が響きわたった。",
    options: ['員', '団', '連', '族'],
    correct_option: '団',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は仕事ができるだけでなく責任()がある人だ。",
    options: ['務', '感', '明', '考'],
    correct_option: '感',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "ここに車を止めないで、駐車()に止めてください。",
    options: ['地', '所', '場', '面'],
    correct_option: '場',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "社長の発言で会議室は()苦しい雰囲気に包まれた。",
    options: ['慎', '重', '責', '横'],
    correct_option: '重',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "このイチゴは、()酸っぱい香りがする。",
    options: ['きよ', 'にが', '甘', '辛'],
    correct_option: '甘',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "こういうことを考えるのは、()賢い彼しかいない。",
    options: ['ずる', 'どろ', 'にぶ', 'のろ'],
    correct_option: 'ずる',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "夜明け前の、()暗い道を歩いた。",
    options: ['くど', 'ゆる', '薄', '荒'],
    correct_option: '薄',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "はじめは毎日練習に行っていたが、最近は休み()だ。",
    options: ['がち', 'きり', 'ごろ', 'ごし'],
    correct_option: 'がち',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この食器は、消毒()ですので安心して使ってください。",
    options: ['ひき', 'さげ', 'くみ', 'ずみ'],
    correct_option: 'ずみ',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "川()に桜の木が植えられている。",
    options: ['ごえ', 'とり', 'ぞい', 'のり'],
    correct_option: 'ぞい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "部屋を掃除していたら、間違い()の答案が見つかった。",
    options: ['づけ', 'だらけ', 'ぞろい', 'づかれ'],
    correct_option: 'だらけ',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "左足をけがしてから、歩き()毎日が続いている。",
    options: ['づらい', 'こわい', 'ぐるしい', 'よわい'],
    correct_option: 'づらい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "小学校卒業以来、10年()に友だちに会った。お互いに顔が変わっていた。",
    options: ['ずつ', 'ぶり', 'ほど', 'ひき'],
    correct_option: 'ぶり',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "熱()と思って体温をはかったら37度だった。",
    options: ['っこい', 'っとい', 'ったい', 'っぽい'],
    correct_option: 'っぽい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "交通費や宿泊費は出してくれるそうだが、弁当代は自分()だそうだ。",
    options: ['抜き', '通し', '持ち', '作り'],
    correct_option: '持ち',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "アニメ番組の多くは子ども()だ。",
    options: ['止まり', '合わせ', '上げ', '向け'],
    correct_option: '向け',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この石は()ときれいになる。",
    options: ['ひろめる', 'みがく', 'さがす', 'おこる'],
    correct_option: 'みがく',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "水を()と、蒸気が出てきます。",
    options: ['熱する', '温する', '冷する', '要する'],
    correct_option: '熱する',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "夫人は猫の毛を()ながら、ゆっくり話し始めた。",
    options: ['うたい', 'ちぢれ', 'なで', 'こし'],
    correct_option: 'なで',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "ナイフで鉛筆を()ことがありますか。",
    options: ['とまった', 'だまった', 'ひろった', 'けずった'],
    correct_option: 'けずった',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "レポートのしめきりが()きたのに、まだ何も書いていない。",
    options: ['とどいて', 'はじまって', 'おわって', 'せまって'],
    correct_option: 'せまって',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "あの製品はこの製品より性能が()いる。",
    options: ['さわって', 'おとって', 'かえして', 'ぞんじて'],
    correct_option: 'おとって',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "日本に出発する日、家族が空港で()くれた。",
    options: ['見舞って', '見られて', '見つめて', '見送って'],
    correct_option: '見送って',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は力があって、スポーツもできて、とても()になる。",
    options: ['たより', 'つきあい', 'ねがい', 'ばつ'],
    correct_option: 'たより',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "昨日はあまり寝ていないので、()がたくさん出る。",
    options: ['てま', 'まぶた', 'めまい', 'あくび'],
    correct_option: 'あくび',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "何度やってもうまくいかないので()が出る。",
    options: ['ため池', '深刻', 'ため息', '残念'],
    correct_option: 'ため息',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "誤って()を割ってしまった。",
    options: ['風船', '風邪', '風車', '風景'],
    correct_option: '風船',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "飛行機の切符は()より往復で買ったほうが安くなる。",
    options: ['往行', '往道', '片行', '片道'],
    correct_option: '片道',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "主人公が最後に死んでしまうなんて、これはまさに()だ。",
    options: ['苦労', '純粋', '非常', '悲劇'],
    correct_option: '悲劇',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "任務はすべて()した。",
    options: ['完行', '完了', '完量', '完全'],
    correct_option: '完了',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "このタオルは普通のものの2倍の速さで水分を()します。",
    options: ['急拾', '急集', '吸収', '呼収'],
    correct_option: '吸収',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "山田さんは、将来チームの中心となる()選手だ。",
    options: ['まぶしい', 'たのもしい', 'おいしい', 'もったいない'],
    correct_option: 'たのもしい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "人生は()ことばかりではないよ。楽しいこともいっぱいあるよ。",
    options: ['うれしい', 'おもしろい', 'あまい', 'つらい'],
    correct_option: 'つらい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "人が並んでいるところに無理に入るのは()ことだ。",
    options: ['ずうずうしい', 'はなはだしい', 'かわいらしい', 'めずらしい'],
    correct_option: 'ずうずうしい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "どの番組を見ても()ので、テレビを消して音楽を聞くことにした。",
    options: ['あさい', 'さびしい', 'つまらない', 'すくない'],
    correct_option: 'つまらない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "電池が少なくなってきたのか、おもちゃの動きが()。",
    options: ['ふかい', 'のろい', 'きよい', 'かしこい'],
    correct_option: 'のろい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "あの女優は70才になったが、とても()見える。",
    options: ['くわしく', 'なつかしく', 'はなはだしく', 'わかわかしく'],
    correct_option: 'わかわかしく',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "長い話や、()話はきらわれやすい。",
    options: ['にがい', 'かゆい', 'くどい', 'こいしい'],
    correct_option: 'くどい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この山は()登り道が3カ所ある。",
    options: ['けわしい', 'くわしい', 'まずしい', 'たくましい'],
    correct_option: 'けわしい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "駅前は店の音が大きくて()。",
    options: ['にくらしい', 'なつかしい', 'やかましい', 'あたらしい'],
    correct_option: 'やかましい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "人にお願いをするとき、()期待をするのはよくない。",
    options: ['急激な', '素敵な', '粗末な', '過剰な'],
    correct_option: '過剰な',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "()ひと言を言ってしまい、彼女を泣かせてしまった。",
    options: ['順調な', '余計な', '新鮮な', '早口な'],
    correct_option: '余計な',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "本を読んだらゴルフが上手になると思うなんて、発想が()ですね。",
    options: ['けんめい', 'きらい', 'きれい', 'あんい'],
    correct_option: 'あんい',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この先5キロほど()坂が続いています。",
    options: ['せっきょくてきな', 'しんせつな', 'なだらかな', 'なまいきな'],
    correct_option: 'なだらかな',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この計算の答えは、()式で求めることができる。",
    options: ['よくばりな', 'おだやかな', '厳重な', '単純な'],
    correct_option: '単純な',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "あんなに熱心な山田さんが会社をやめたのは()だった。",
    options: ['意外', '不平', '展開', '反省'],
    correct_option: '意外',
},
];
export const ListQuestionI = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今わからなくても、()わかるようになると思いますよ。",
        options: ['いずれ', 'ついに', 'せっせと', 'いよいよ'],
        correct_option: 'いずれ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "めがねがないと、前が()してよく見えない。",
        options: ['すっきり', 'やっぱり', 'しっかり', 'ぼんやり'],
        correct_option: 'ぼんやり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ビルの工事は()進んでいます。",
        options: ['はきはきと', 'ちゃくちゃくと', 'ぶつぶつと', 'ぎらぎらと'],
        correct_option: 'ちゃくちゃくと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "試験勉強が全然できないので、明日の試験は()あきらめている。",
        options: ['やっと', 'なかば', 'はたして', 'ひととおり'],
        correct_option: 'なかば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その雑誌は漢字にふりがながなかったが、内容は()理解できた。",
        options: ['ほぼ', 'あんまり', 'さっぱり', 'てっきり'],
        correct_option: 'ほぼ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "乗る予定だった列車は、()出発していた。",
        options: ['すでに', 'もっと', 'なるほど', 'ついに'],
        correct_option: 'すでに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "君みたいな優秀な人物は()わが社で働いてほしい。",
        options: ['あいにく', 'なるほど', 'ぜひとも', 'せっかく'],
        correct_option: 'ぜひとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今日のテストの問題は、全然勉強しなかったので()わからなかった。",
        options: ['たっぷり', 'ざっと', 'すっかり', 'さっぱり'],
        correct_option: 'さっぱり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "大きな鳥が空を()と飛んでいる。",
        options: ['ゆうゆう', 'そろそろ', 'すっきり', 'ざらざら'],
        correct_option: 'ゆうゆう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "飼っていた犬がいなくなったので、彼女は()をさがしまわった。",
        options: ['すっかり', 'ぴったり', 'ほうぼう', 'いちいち'],
        correct_option: 'ほうぼう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "漢字を覚えるために、()方法を試してみた。",
        options: ['あらゆる', 'あまえる', 'あじわった', 'あらわした'],
        correct_option: 'あらゆる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "()失敗じゃないのですから、どうか元気を出してください。",
        options: ['ほんの', 'いろんな', 'たいした', 'あふれた'],
        correct_option: 'たいした',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「佐藤さんは?」「佐藤さんは()、さっき帰ったはずだけど……」",
        options: ['あるいは', 'いわゆる', 'たしか', 'なるほど'],
        correct_option: 'たしか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「どうぞ、お茶でもめしあがってください。」「いえいえ、どうか()。」",
        options: ['おせわなく', 'おかけなく', 'おじゃまなく', 'おかまいなく'],
        correct_option: 'おかまいなく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「昨日買ったノートパソコンを落として壊してしまいました。」",
        options: ['おかげさまで', 'おきのどくに', 'おたがいに', 'おだいじに'],
        correct_option: 'おきのどくに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "男女の結婚()の違いについて調べた。",
        options: ['観', '識', '念', '察'],
        correct_option: '観',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは()水準の医療が受けられる。",
        options: ['頂', '上', '高', '特'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は大学の講義で日本()の経営について学んだ。",
        options: ['状', '類', '式', '則'],
        correct_option: '式',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "開封しても、()使用の物は返品可能です。",
        options: ['外', '否', '前', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "受験生なので、勉強()の毎日だ。",
        options: ['漬け', '浸し', '溶け', '満ち'],
        correct_option: '漬け',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この大学では一般向けの講座を開き、社会に学習の場を()している。",
        options: ['選出', '提供', '指示', '寄付'],
        correct_option: '提供',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の夏は暑さが厳しく、仕事から家に帰ると疲れて()してしまう。",
        options: ['ぐったり', 'しっかり', 'すっきり', 'ぎっしり'],
        correct_option: 'ぐったり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学生時代の友人が私の名前を忘れていたので、とても()だった。",
        options: ['アウト', 'ダウン', 'ショック', 'エラー'],
        correct_option: 'ショック',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "通路に荷物を置いたら、通る人の()になりますよ。",
        options: ['面倒', '邪魔', '被害', '無理'],
        correct_option: '邪魔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "少し長めの上り坂だったが()ので、それほど疲れなかった。",
        options: ['おとなしかった', 'ささやかだった', 'なだらかだった', 'よわよわしかった'],
        correct_option: 'なだらかだった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "列に並んでいたら、私の前に強引に()きた人がいて、嫌な気分になった。",
        options: ['当てはまって', '付け加えて', '行き着いて', '割り込んで'],
        correct_option: '割り込んで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今になって、そんなこと()ってしょうがない。",
        options: ['言った', '言う', '言おう', '言'],
        correct_option: '言った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "10年に及んで()。",
        options: ['戦争が終わった', '戦争が続いた', '戦争が始まった', '戦争がなかった'],
        correct_option: '戦争が続いた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私としたことが、()。",
        options: ['こんな失敗をするなんて', '失敗したならどうしよう', 'うまくできることもある', 'これほど上手につくれた'],
        correct_option: 'こんな失敗をするなんて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学生はいつもテストが難しいの()と言う。",
        options: ['せいだ', 'ながら', 'ようだ', 'なんの'],
        correct_option: 'なんの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "週明けまでに届ける()スピード郵便になります。",
        options: ['といいつつも', 'としても', 'とともに', 'とすると'],
        correct_option: 'とすると',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "行くにしても()にしても連絡は必要です。",
        options: ['参加する', '行った', '行かない', '来ない'],
        correct_option: '行かない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学費は親の収入()同じです。",
        options: ['によらず', 'のわりに', 'について', 'に限って'],
        correct_option: 'によらず',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "生きるためにはどんなものも食べる()しようがない。",
        options: ['きり', 'だけ', 'より', 'のみ'],
        correct_option: 'より',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "時間に遅れたのはよいとしても、()。",
        options: ['もっと早く来るべきだった', '約束を忘れたのが許せない', 'いつも遅刻ばかりしている', 'みんなに迷惑をかけていた'],
        correct_option: '約束を忘れたのが許せない',
    },
    {
        introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親がスポーツ選手な (  ) 子供も運動が得意だ。",
        options: ['だけか', 'だけ', 'だけに', 'だけある'],
        correct_option: 'だけに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "注意されないのをいいことにして()。",
        options: ['学生はまじめに授業を聴いている', '勉強に集中している学生が多い', '日本語が上手になってきている', 'おしゃべりばかりする学生がいる'],
        correct_option: 'おしゃべりばかりする学生がいる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい商品を売るために、彼は毎日忙しく飛び()いる",
        options: ['かかって', 'かけて', 'まわって', 'まわして'],
        correct_option: 'まわって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あの映画の最後は()場面として知られている。",
        options: ['名', '高', '良', '真'],
        correct_option: '名',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本人の平均()は、男性が79歳、女性が86歳である。",
        options: ['生命', '寿命', '人生', '一生'],
        correct_option: '寿命',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "CDの売り上げは3年()で減少しているそうだ。",
        options: ['連続', '接続', '持続', '相続'],
        correct_option: '連続',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "スマホに()がないメールが来た。誰だろう。",
        options: ['飼い主', '役目', '口実', '心当たり'],
        correct_option: '心当たり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "会社の人たちに知られないように、彼女と()付き合っている。",
        options: ['こそこそ', 'どんどん', 'つくづく', 'ぺこぺこ'],
        correct_option: 'こそこそ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は医学()ではかなり知られた存在だ。",
        options: ['界', '帯', '城', '区'],
        correct_option: '界',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "決勝戦で負けて、( ) 優勝に終わった。",
        options: ['後', '準', '次', '副'],
        correct_option: '準',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "()段階では詳細は決まっていないらしい。",
        options: ['現', '直', '近', '当'],
        correct_option: '現',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の大臣の訪問は()公式に行われた。",
        options: ['不', '未', '無', '非'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "わが社の今年の()売上は、昨年を上回った。",
        options: ['集', '総', '合', '満'],
        correct_option: '総',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまなデータを()した結果、事故の原因が明らかになった。",
        options: ['視察', '分解', '発明', '分析'],
        correct_option: '分析',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "街を()していたら、山本さんに会った。",
        options: ['ぐらぐら', 'がらがら', 'ばらばら', 'ぶらぶら'],
        correct_option: 'ぶらぶら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの日は町が()にあふれている。",
        options: ['活気', '活発', '活躍', '活動'],
        correct_option: '活気',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "コピー機の紙が()出てこない。",
        options: ['もぐって', 'つまって', 'しずんで', 'うまって'],
        correct_option: 'つまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この小説は今の時代を()した作品だ。",
        options: ['反映', '放映', '引用', '採用'],
        correct_option: '反映',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "結婚するなら、相手は()収入の男性がいい。",
        options: ['大', '高', '増', '多'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな()予算では、大したイベントはできないだろう。",
        options: ['低', '小', '少', '貧'],
        correct_option: '低',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あの病院には ( ) 医が揃っているから安心だ。",
        options: ['良', '好', '名', '高'],
        correct_option: '名',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "10代の頃は、よく父に()ものだ。",
        options: ['養った', '逆らった', '励ました', '自立した'],
        correct_option: '逆らった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "飛行機はハワイを()して、アメリカに向かう。",
        options: ['経度', '経済', '経由', '径行'],
        correct_option: '経由',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "困ったことがあったら、()しないで何でも私に相談して下さい。",
        options: ['遠長', '遠心', '遠慮', '遠方'],
        correct_option: '遠慮',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の天皇は、欧米の()に当たる。",
        options: ['神', '首相', '国王', '大統領'],
        correct_option: '国王',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "人に世話になったときは、「ありがとう」と()するものだ。",
        options: ['感動', '感心', '感想', '感謝'],
        correct_option: '感謝',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "平和外交で、両国の()を正常化させた。",
        options: ['関連', '関心', '関係', '関経'],
        correct_option: '関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "小学生の娘は、大きくなったら芸能()に入りたいそうだ。",
        options: ['帯', '屋', '界', '区'],
        correct_option: '界',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この建物は、有名なドイツの建築()によって設計された。",
        options: ['家', '人', '手', '者'],
        correct_option: '家',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この髪は、いつも同じ美容()にカットしてもらっている。",
        options: ['員', '家', '人', '師'],
        correct_option: '師',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "思ったより早く、第一志望の企業から()が出た。",
        options: ['合同', '面接', '内定', '対応'],
        correct_option: '内定',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイト先の()が足りないので、土日も働いている。",
        options: ['人手', '人事', '人出', '手間'],
        correct_option: '人手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "お世話になった先生から贈り物をいただき、()している。",
        options: ['信頼', '敬意', '無沙汰', '恐縮'],
        correct_option: '恐縮',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "何か問題があったら、店長に()相談したほうがいい。",
        options: ['外に', '今に', 'じかに', '急に'],
        correct_option: 'じかに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "大学時代から海外ボランティアに()いた。",
        options: ['携わって', '辞退して', '強調して', '自覚して'],
        correct_option: '携わって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "大げさな()を言われても、全然うれしくない。",
        options: ['苦痛', '目上', 'やる気', 'お世辞'],
        correct_option: 'お世辞',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まじめなクラスメートを()、毎日復習している。",
        options: ['察して', 'なぐさめて', '見習って', 'あきれて'],
        correct_option: '見習って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "駅で苦手な知り合いに会って、()目をそらした。",
        options: ['とっさに', 'とっくに', 'むしろ', 'ささいに'],
        correct_option: 'とっさに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "部長は悪い人じゃないが、()が多いので嫌われている。",
        options: ['いやみ', '禁物', '説得', 'しつけ'],
        correct_option: 'いやみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あの二人は夫婦だと()している人もいるが、実は兄と妹だ。",
        options: ['言い訳', 'かんちがい', '反省', '決意'],
        correct_option: 'かんちがい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日()満員の電車に乗るだけでストレスがたまる。",
        options: ['超', '大', '強', '本'],
        correct_option: '超',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "父と母は、()恋愛の末に結婚したそうだ。",
        options: ['熱', '長', '大', '過'],
        correct_option: '大',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は日本で()年長のサッカー選手だ。",
        options: ['大', '最', '極', '増'],
        correct_option: '最',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "人の()と性格が異なるのは、珍しいことではない。",
        options: ['人目', '内面', '一見', '見た目'],
        correct_option: '見た目',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "途中までは負けていたが、試合終了前に()優勝した。",
        options: ['中断して', '破って', '逆転して', '逆らって'],
        correct_option: '逆転して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "このドラマの人気の秘密は、話の()の良さだ。",
        options: ['ブーム', 'トレーナー', 'レンズ', 'テンポ'],
        correct_option: 'テンポ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "カメラが趣味とは言っても、まだまだ()だ。",
        options: ['名人', '個人', '素人', '玄人'],
        correct_option: '素人',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本人の名字は、自然に()するものが多い。",
        options: ['発行', '空想', '解釈', '由来'],
        correct_option: '由来',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はまだ中学生だが、()日本を代表するサッカー選手になるだろう。",
        options: ['今に', '今も', '今は', '今や'],
        correct_option: '今に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行のＡＴＭでお金を下ろしたら、手数()がかかった。",
        options: ['代', '金', '賃', '料'],
        correct_option: '料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はとても話し()人で、みんなに好かれている。",
        options: ['よい', 'やすい', 'える', 'きる'],
        correct_option: 'やすい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日から全国的にかなり冷え()いる。",
        options: ['返して', '抜いて', '込んで', '合って'],
        correct_option: '込んで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この川は水が()で、底まできれいに見える。",
        options: ['陽気', '広大', '豪華', '透明'],
        correct_option: '透明',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アメリカ出張が決まって、すぐに飛行機のチケットを()した。",
        options: ['手配', '超過', '行動', '応答'],
        correct_option: '手配',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "春が来て、花のつぼみがいっせいに()始めた。",
        options: ['こごえ', 'もぐり', 'ふくらみ', 'たっし'],
        correct_option: 'ふくらみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "休日は昼頃に起きて、()しているうちに夕方になる。",
        options: ['ぐうぐう', 'どんどん', 'ぐんぐん', 'ごろごろ'],
        correct_option: 'ごろごろ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "妹は面倒なことを避さける()がある。",
        options: ['気分', '傾向', '芽', '日和'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "友達を食事に誘おうとしたが、()都合が悪いとのことだ。",
        options: ['いっそう', 'ようやく', 'あいにく', 'かすかに'],
        correct_option: 'あいにく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この山の上からの()は本当に素晴すばらしい。",
        options: ['景色', '生物', '日陰', '大地'],
        correct_option: '景色',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "できるだけ自炊をして、食()を節約している。",
        options: ['費', '賃', '金', '代'],
        correct_option: '費',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "賞味期限が近い食品が、()引きして売られてい",
        options: ['価', '値', '代', '額'],
        correct_option: '値',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "故郷の名産品はいちごで、１()2000円くらいする。",
        options: ['パック', 'スペース', 'コース', 'ローン'],
        correct_option: 'パック',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼にそんなアドバイスをしても無駄だ。きっと()効果だ。",
        options: ['反', '半', '対', '逆'],
        correct_option: '逆',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本語教育は日本国内だけではなく、()外国で行われている。",
        options: ['各', '諸', '全', '総'],
        correct_option: '諸',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "年齢と体力は()比例するのだろうか。",
        options: ['同', '各', '反', '対'],
        correct_option: '反',
    },

];
export const ListQuestionJ = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "子どもたちが悩みもなく、()成長できる社会を作りたい。",
        options: ['適度に', '余計に', '急激に', '健やかに'],
        correct_option: '健やかに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "円高は()日本だけの問題ではない。",
        options: ['たいした', 'たんに', 'くれぐれも', 'さらに'],
        correct_option: 'たんに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "長い髪をきれいに保つために、毎日の()が欠かせない。",
        options: ['機能', '手当て', '手入れ', '出し入れ'],
        correct_option: '手入れ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祖母が玄関で()転んでしまった。",
        options: ['つまずいて', 'もんで', 'はれて', 'つまって'],
        correct_option: 'つまずいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "健康診断で、まず体重を()した。",
        options: ['低下', '測定', '適用', '肥満'],
        correct_option: '測定',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ留学して、()を広げたい。",
        options: ['意識', '目安', '気味', '視野'],
        correct_option: '視野',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "やせるために朝食を抜いたら、()３キロも増えた。",
        options: ['かえって', 'ねんのため', 'はたして', 'よけいに'],
        correct_option: 'かえって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "会社のエレベーターが、()のため午後３時まで使えない。",
        options: ['建築', '包装', '安定', '点検'],
        correct_option: '点検',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この公園は明るい間は大丈夫だが、()は通らないほうがいい。",
        options: ['日中', '夜間', '一時', '近々'],
        correct_option: '夜間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "これは東京では買えないので、わざわざ沖縄の店から()いる。",
        options: ['試食して', '返品して', '取り寄せて', '売り出して'],
        correct_option: '取り寄せて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "たとえ()わずかでも、ボーナスがもらえただけでうれしい。",
        options: ['ごく', 'ずらり', 'やがて', 'すでに'],
        correct_option: 'ごく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日のテストの点数は、(せいぜい)70点だろう。",
        options: ['だいたい', 'よくても', '悪くても', 'ぜったい'],
        correct_option: 'よくても',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "会社の同僚が学生()の男性と歩いていた。",
        options: ['流', '風', '色', '然'],
        correct_option: '風',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ネット社会の危険()について真剣に考えるべきだ。",
        options: ['制', '味', '性', '感'],
        correct_option: '性',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この薬はたしかに効果的だが、()作用が問題になっている。",
        options: ['半', '反', '共', '副'],
        correct_option: '副',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日起きた交通事故について、警察が()しているようだ。",
        options: ['演説', '捜査', '一致', '救助'],
        correct_option: '捜査',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "我が家の猫の()が、２日前からわからなくなった。",
        options: ['目撃', '行進', '不明', '行方'],
        correct_option: '行方',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "以前から彼の()運転が問題になっていたが、やはり事故を起こした。",
        options: ['乱暴な', '困難な', '明らかな', 'ぼうだいな'],
        correct_option: '乱暴な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "各国のトップによる会議に、世界中の()が集まった。",
        options: ['システム', 'インフレ', 'メディア', 'コマーシャル'],
        correct_option: 'メディア',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私の会社が()いるイベントで、深刻なトラブルが起きた。",
        options: ['除いて', '関わって', '掲げて', '反映して'],
        correct_option: '関わって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "会社の先輩の弟が、私の彼だった。()は狭い。",
        options: ['世間', '公', '地球', '居場所'],
        correct_option: '世間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この日本語学校の学生は、()アジアの留学生だ。",
        options: ['およそ', 'ようやく', 'みずから', 'おもに'],
        correct_option: 'おもに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この食器は、自宅()なので特別な包装はいらない。",
        options: ['方', '側', '用', '使'],
        correct_option: '用',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の生活は、日本語が話せないと()自由なことが多い。",
        options: ['不', '無', '未', '非'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は()表情なことが多いが、本当は笑顔がかわいい人だ。",
        options: ['少', '不', '否', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あんな()常識な人とは、もう話したくもない。",
        options: ['不', '非', '無', '未'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "就職の面接は、黒のスーツが()だろう。",
        options: ['派手', '安定', '強引', '無難'],
        correct_option: '無難',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "第一志望の企業に就職できて、兄はとても()いる。",
        options: ['ためらって', 'おそれて', 'はりきって', 'むいて'],
        correct_option: 'はりきって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "高級レストランの料理より、母が作る()料理が好きだ。",
        options: ['無邪気な', '素朴な', '温厚な', '活発な'],
        correct_option: '素朴な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "信じていた友達がうそをついていると知って、()した。",
        options: ['失望', '矛盾', '洗練', '謙そん'],
        correct_option: '失望',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "難しい外国語はいろいろあるが、ロシア語が()難しいと思う。",
        options: ['唯一', '別に', '断然', '快く'],
        correct_option: '断然',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "おなかが痛いときは、消化()のよい食べ物を少量食べるようにしましょう。",
        options: ['呼吸', '吸収', '吸入', '吸引'],
        correct_option: '吸収',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "需要と()のバランスが、物価に大きく影響する。",
        options: ['供与', '提供', '供給', '供出'],
        correct_option: '供給',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行などの()機関は、信用を大切にする。",
        options: ['金庫', '金利', '金融', '金銭'],
        correct_option: '金融',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "してはいけないと、()させること。",
        options: ['止め', '取ら', '役目', '保間'],
        correct_option: '止め',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は人権問題に関する()を明らかにした。",
        options: ['外見', '見解', '一見', '見当'],
        correct_option: '見解',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "自転車は便利だが()事故を起こさないよう十分に気をつけよう。",
        options: ['交際', '交流', '交通', '交差'],
        correct_option: '交通',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "世の中の人に()知らせること。",
        options: ['高い', '広い', '高く', '広く'],
        correct_option: '広く',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "民間の放送局は、()収入によって成り立っている。",
        options: ['広示', '広言', '広告', '広大'],
        correct_option: '広告',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の大学には公立と私立があり、()の授業科は公立の３倍くらいである。",
        options: ['後物', '後学', '後者', '跡者'],
        correct_option: '後者',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうしても話し合いで解決できないなら、()を起こす。",
        options: ['栽判', '裁断', '裁判', '裁決'],
        correct_option: '裁判',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あんな下品な話を人前でするなんて()な人だ。",
        options: ['災難', '最終', '最低', '最後'],
        correct_option: '最低',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "資源ごみには、牛乳のパックや()新聞が含まれる。	",
        options: ['原', '旧', '故', '古'],
        correct_option: '古',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この計画が失敗したのは、リーダーである私の()です。",
        options: ['義務', '成果', '責任', '任務'],
        correct_option: '責任',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくら忙しくても、（　　）日曜日くらいは休みたい。",
        options: ['せめて', 'やっと', 'けっこう', 'どうやら'],
        correct_option: 'せめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議が始まるまで30分以上あるから、新聞でも読んで時間を()。",
        options: ['もとう', 'かけよう', 'つぶそう', 'とめよう'],
        correct_option: 'つぶそう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日、来週の旅行の()をしましょう。",
        options: ['見合い', '言い合い', '打ち合わせ', '待ち合わせ'],
        correct_option: '打ち合わせ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この問題を解くのに()一日かかった。",
        options: ['完', '実', '本', '丸'],
        correct_option: '丸',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "履歴()にはかならず写真を貼ってください。",
        options: ['紙', '書', '証', '状'],
        correct_option: '書',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ボランティア活動に積極()に参加している。",
        options: ['気', '感', '性', '的'],
        correct_option: '的',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "１時間も遅れてきたのに謝らない友達に()が立った。",
        options: ['足', '心', '腹', '頭'],
        correct_option: '腹',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その話は本当だ。()私はその事故を見たのだから。",
        options: ['いまに', 'げんに', 'じつに', 'ついに'],
        correct_option: 'げんに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "()を使ってみて、とてもよかったので、この洗剤を買うことにした。",
        options: ['リスト', 'カタログ', 'サンプル', 'パンフレット'],
        correct_option: 'サンプル',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンピューターが突然、原因不明の()作動を起こした。",
        options: ['不', '違', '誤', '失'],
        correct_option: '誤',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "作曲()になるため、音楽大学に進んだ。",
        options: ['手', '者', '家', '師'],
        correct_option: '家',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はまじめで責任()が強い。",
        options: ['観', '感', '心', '性'],
        correct_option: '感',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "グループ旅行のときに自分()な行動をとるのは迷惑だ。",
        options: ['勝手', '次第', '都合', '放題'],
        correct_option: '勝手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "バスの中でお年寄りに席を()。",
        options: ['あたえた', 'おくった', 'ゆずった', 'わたした'],
        correct_option: 'ゆずった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子どもが寝たので、起こさないように()部屋を出た。",
        options: ['ざっと', 'じっと', 'かっと', 'そっと'],
        correct_option: 'そっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何度か会社に行ったが、いつも()が悪くて佐藤さんに会うことができない。",
        options: ['チャンス', 'アナウンス', 'タイミング', 'スケジュール'],
        correct_option: 'タイミング',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この曲は、クラシック音楽の()曲の一つとして知られている。",
        options: ['正', '名', '好', '高'],
        correct_option: '名',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この試験の合格()は約20%だった。",
        options: ['位', '数', '率', '割'],
        correct_option: '率',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いつも外食なので食()がかかる。",
        options: ['金', '代', '費', '料'],
        correct_option: '費',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雨でサッカーの試合が来週に()になった。",
        options: ['中止', '禁止', '延期', '延長'],
        correct_option: '延期',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大雨の中、飛行機が無事に着陸できて、()した。",
        options: ['きっと', 'すっと', 'ほっと', 'もっと'],
        correct_option: 'ほっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "話し合いはとても()に進み、予定時間より早く終わった。",
        options: ['ボーズ', 'ルーズ', 'シリーズ', 'スムーズ'],
        correct_option: 'スムーズ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな夜中に電話をかけてくるなんて、()常識だ。",
        options: ['無', '非', '否', '不'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は大学で文()の学部に進むことにした。",
        options: ['課', '系', '制', '類'],
        correct_option: '系',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私がその町に住んでいたのは、()昔のことです。",
        options: ['重い', '近い', '遠い', '長い'],
        correct_option: '遠い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一度の失敗であきらめず、経験を()からまたやってみればいい。",
        options: ['つんで', 'とって', 'もって', 'おとして'],
        correct_option: 'つんで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "電車が遅れたので心配したが、()約束の時間に間に合った。",
        options: ['どうでも', 'どうにか', 'どうにも', 'どうしても'],
        correct_option: 'どうにか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の予想は()当たりだった。",
        options: ['大', '高', '多', '超'],
        correct_option: '大',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店は()成年者は入ることができない。",
        options: ['少', '非', '不', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "代表チームを応援する手紙が1,000()以上届いた。",
        options: ['件', '通', '部', '個'],
        correct_option: '通',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "複数の会社が()でこの製品を開発した。",
        options: ['共感', '共同', '協力', '協調'],
        correct_option: '共同',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんはこの会社に20年勤めている(　)の社員だ。",
        options: ['プロ', 'ベテラン', 'ルーキー', 'アマチュア'],
        correct_option: 'ベテラン',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "地震で家が()と揺れた。",
        options: ['ぐらぐら', 'すらすら', 'はらはら', 'ぶらぶら'],
        correct_option: 'ぐらぐら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "みんなが使う部屋なので()ください。",
        options: ['散らないで', '散らさないで', '散らかさないで', '散らからないで'],
        correct_option: '散らかさないで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "最近の携帯電話は()機能だ。",
        options: ['上', '多', '良', '優'],
        correct_option: '多',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "そのドラマは人気があったので()放送されることになった。",
        options: ['次', '再', '重', '復'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女の将来の夢は看護()だ。",
        options: ['師', '女', '者', '人'],
        correct_option: '師',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "石に()転んでしまった。",
        options: ['さわって', 'つまずいて', 'ひっぱって', 'おして'],
        correct_option: 'つまずいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私のやることにいちいち()を出さないでください。",
        options: ['口', '目', '顔', '指'],
        correct_option: '口',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この機械は、()動かすと、しばらく止められない。",
        options: ['いっさい', 'いっそう', 'いったん', 'いっぽう'],
        correct_option: 'いったん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日あまり眠れなかったので、授業中に()してしまった。",
        options: ['うとうと', 'ぐっすり', 'ぐうぐう', 'すやすや'],
        correct_option: 'うとうと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "選挙の結果、A党の議員数は()半数に達しなかった。",
        options: ['過', '全', '多', '大'],
        correct_option: '過',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "このカメラは充電()なので、電池を買う必要はありません。",
        options: ['系', '式', '的', '法'],
        correct_option: '式',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "財布の落とし()が見つかった。",
        options: ['手', '人', '主', '者'],
        correct_option: '主',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()な話を信用してはいけない。",
        options: ['あやまり', 'いたずら', 'けっさく', 'でたらめ'],
        correct_option: 'でたらめ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "時間がないのでくわしい説明は()。",
        options: ['余ります', '補います', '省きます', '引きます'],
        correct_option: '省きます',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "床が()していて、転びそうになった。",
        options: ['すいすい', 'つるつる', 'はらはら', 'じりじり'],
        correct_option: 'つるつる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事が忙しくて、()規則な生活が続いている。",
        options: ['不', '無', '非', '反'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "首都()にこの国の人口の4分の1が集中している。",
        options: ['内', '県', '圈', '環'],
        correct_option: '圈',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "10年ぶりに会った二人は、抱き()喜んだ。",
        options: ['合って', '入れて', '込んで', 'しめて'],
        correct_option: '合って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あのサッカー選手は今年で()してコーチになるそうだ。",
        options: ['引退', '早退', '退場', '退路'],
        correct_option: '引退',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どんなときでも、母だけは私の()でいてくれる。",
        options: ['仲間', '助手', '味方', '身内'],
        correct_option: '味方',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "引き出しの中が()していて、はさみが見つからない。",
        options: ['かちゃかちゃ', 'くちゃくちゃ', 'ごちゃごちゃ', 'こちょこちょ'],
        correct_option: 'ごちゃごちゃ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "朝ご飯を食べないのは、ダイエットには()効果だ。",
        options: ['逆', '半', '反', '不'],
        correct_option: '逆',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この国際会議では、アジア社会の()問題について話し合われた。",
        options: ['広', '諸', '多', '複'],
        correct_option: '諸',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "すしを三人()注文した。",
        options: ['皿', '食', '前', '中'],
        correct_option: '前',
    },

];
export const ListQuestionK = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その国に興味を持った()は、1本の映画を見たことだった。",
        options: ['機会', '初心', 'しおどき', 'きっかけ'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "買い物に行くなら、()牛乳を買ってきて。",
        options: ['そのうち', 'ところで', 'ついでに', 'わざわざ'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私の部屋は狭いので、ピアノを置く()はない。",
        options: ['シャッター', 'スペース', 'ベランダ', 'カウンター'],
        correct_option: 'スペース',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は有名な()企業で働いている。",
        options: ['高', '強', '大', '良'],
        correct_option: '大',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私の家では新聞を2()とっています。",
        options: ['冊', '紙', '本', '枚'],
        correct_option: '紙',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日のバス旅行は、()昼ご飯を持参してください。",
        options: ['各自', '人々', 'おたがい', 'ひとりでに'],
        correct_option: '各自',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "南の国だから暑いだろうと思っていたが、行ってみたら()涼しかった。",
        options: ['そっと', 'もっと', 'わざと', 'わりと'],
        correct_option: 'わりと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この歌手はとても人気があるが、私の()ではない。",
        options: ['思い', '感じ', '好み', '望み'],
        correct_option: '好み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "開始時間が遅れるという()が、試合会場に流れた。",
        options: ['データ', 'アピール', 'コマーシャル', 'アナウンス'],
        correct_option: 'アナウンス',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()決勝で負けたので、3位決定戦ではがんばりたい。",
        options: ['次', '準', '前', '副'],
        correct_option: '準',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "選挙の結果、吉田氏は15万()で市長に当選した。",
        options: ['件', '頭', '分', '票'],
        correct_option: '票',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、仕事中で()が離せないから、あとで電話するよ。",
        options: ['顔', '体', '手', '腕'],
        correct_option: '手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()こんなところで、別れた恋人に会うとは思わなかった。",
        options: ['まさか', 'まさに', 'まるで', 'まもなく'],
        correct_option: 'まさか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学校を選ぶときの大切な()は何ですか。",
        options: ['チェック', 'ポイント', 'レベル', 'チャンス'],
        correct_option: 'ポイント',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "姉は()、財布を持たずに買い物に行くことがよくある。",
        options: ['たのもしくて', 'ずうずうしくて', 'そそっかしくて', 'しっかりしていて'],
        correct_option: 'そそっかしくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は笑顔が魅力()だ。",
        options: ['感', '性', '的', '風'],
        correct_option: '的',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "7時からの映画はもう()席がなかった。",
        options: ['可', '活', '空', '無'],
        correct_option: '空',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "もういいよ。言い訳は聞き()。",
        options: ['あきらめた', 'あきた', 'あきれた', 'あふれた'],
        correct_option: 'あきた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業論文がなかなか書けなくて、一時は()かけたが、何とか今日無事に現出することができた。",
        options: ['あきらめ', 'あきらめて', 'あきらめる', 'あきらめた'],
        correct_option: 'あきらめ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子どものころ、母()作ったハンバーグが大好きで、よく作ってもらった。",
        options: ['の', 'との', 'によって', 'にとって'],
        correct_option: 'の',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "多様な情報があふれる現代社会()、大切なのは、膨大な情報の中から、自分に必要な情報を選ぶ力である。",
        options: ['に加えて', 'において', 'を基にして', 'を込めて'],
        correct_option: 'において',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "作文が得意な友達に「どうやったらうまくなれるの?」と聞いたら、「たくさん書けば()うまくなるよ。」と言われた。",
        options: ['必ずしも', 'たとえ', 'そのうち', 'さっき'],
        correct_option: 'そのうち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "看護師の仕事は夜勤もあって大変だが、自分でこの仕事を選んだ()、がんばって続けたいと思う。",
        options: ['以上', 'とたん', 'あげくに', 'かのようで'],
        correct_option: '以上',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はスピーチが苦手なのに、今度友達の結婚パーティーでスピーチを()、困っている。",
        options: ['しにくくて', 'してほしくて', 'させてみたくて', 'することになってしまって'],
        correct_option: 'することになってしまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "せっかく、夕日がきれいなことで有名なA海岸に来たのに、急に雨が降り出した。どうも夕日は()。",
        options: ['見えてもしかたない', '見られないことだった', '見られそうにない', '見えないことがあった'],
        correct_option: '見られそうにない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このビルには()階に、喫煙所があります。",
        options: ['前', '各', '総', '最'],
        correct_option: '各',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は、今日()に作らなければならない。",
        options: ['中', '間', '外', '下'],
        correct_option: '中',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その条件で契約すると、当社は()になる。	",
        options: ['不利', '不満', '不変', '不安'],
        correct_option: '不利',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "通信状態が悪く、インターネットに()できない。",
        options: ['接続', '保管', '検索', '転送'],
        correct_option: '接続',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その薬は、まだ安全()が確認されていない。",
        options: ['性', '化', '用', '的'],
        correct_option: '性',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "携帯電話のカメラの()がどんどん上がっている。",
        options: ['能力', '性能', '期率', '効率'],
        correct_option: '性能',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一回しか使わないものに、大金を払うのは()。",
        options: ['ばからしい', 'やかましい', '厚かましい', '憎らしい'],
        correct_option: 'ばからしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このサービスでは、1時間()に最新の天気予報を知らせてくれます。",
        options: ['たび', 'ぶり', 'ごと', 'べつ'],
        correct_option: 'ごと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街中に、葉や日用()を売る店がたくさんある。",
        options: ['荷', '製', '物', '品'],
        correct_option: '品',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "林さんはヨーロッパに旅行に行って、()額100万円も買い物をしたそうだ。",
        options: ['最', '総', '高', '名'],
        correct_option: '総',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康のために、5キロぐらい体重を()ほうがいい。",
        options: ['残した', '落とした', '除いた', '省いた'],
        correct_option: '落とした',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日の試合は、もう少しで勝てそうだったのに、()かった。",
        options: ['うらやまし', 'やば', 'くど', '惜し'],
        correct_option: '惜し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、景気回復のための経済政策を()すると発表した。",
        options: ['活動', '発行', '実施', '放出'],
        correct_option: '実施',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家賃は生活費の中で、大きな()を占めている。",
        options: ['合計', '引用', '割引', '割合'],
        correct_option: '割合',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誰でも()意識のうちに、人を傷つけることを言ってしまうことがある。",
        options: ['無', '不', '非', '未'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この道路は現在は有料だが、数年後に無料()されるという話だ。",
        options: ['的', '用', '化', '代'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "飲み物が入っていた瓶を()利用して、花瓶にしました。",
        options: ['次', '再', '復', '複'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このレストランは、()席禁煙です。",
        options: ['全', '満', '複', '総'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "財布を忘れたのに気がついて、家に()。",
        options: ['追い返した', '引き返した', '戻り返した', '取り返した'],
        correct_option: '引き返した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今度の仕事は、原さんに()つもりだ。",
        options: ['達する', '属する', '任せる', '目指す'],
        correct_option: '任せる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私が泣いているとき、田中さんが来て()くれました。",
        options: ['示して', 'なぐさめて', '応じて', '教えて'],
        correct_option: 'なぐさめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一人暮らしを始めてから、料理もだいぶ()したと思う。",
        options: ['発展', '感心', '上達', '回復'],
        correct_option: '上達',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これは、100年前の()資料です。",
        options: ['貴重な', '器用な', '有能な', '利口な'],
        correct_option: '貴重な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この漢字の問題集は、小学校()学年向けだ。",
        options: ['好', '長', '未', '高'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の新商品の開発には、彼のアイディアを()入れよう。",
        options: ['引き', '取り', '乗り', '振り'],
        correct_option: '取り',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "休日は仕事のことは忘れて()休むことにしている。",
        options: ['のろのろ', 'ゆっくり', 'すっかり', 'ゆらゆら'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この電車は千葉()に向かっている。",
        options: ['方針', '方面', '方角', '方法'],
        correct_option: '方面',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は()風が吹いていて気持ちがいい。",
        options: ['さわやかな', 'ささやかな', 'あきらかな', 'こまやかな'],
        correct_option: 'さわやかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "海でおぼれている人を()した。",
        options: ['援助', '支援', '応援', '救助'],
        correct_option: '救助',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店のお菓子は、すべて地元で作られたものを()にしている。",
        options: ['成分', '内容', '材料', '資料'],
        correct_option: '材料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()労働をお年寄りにさせるわけにはいかない。",
        options: ['高', '大', '多', '重'],
        correct_option: '重',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国は長い間、他国の支配()にあった。",
        options: ['下', '化', '類', '性'],
        correct_option: '下',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は子供のころからピーマンが()だ。",
        options: ['苦手', '短所', '欠点', '危険'],
        correct_option: '苦手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "時間は()あるから、焦らなくていいですよ。",
        options: ['ぎっしり', 'ぐっすり', 'ぴったり', 'たっぷり'],
        correct_option: 'たっぷり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "頭が痛いのを()に新年会を欠席した。",
        options: ['見解', '口実', '原因', '文句'],
        correct_option: '口実',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょっと待ってください。()話を聞いてください。",
        options: ['わざわざ', 'なんとなく', 'とにかく', 'いちいち'],
        correct_option: 'とにかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こちらが()使用のグラスです。あちらは使用済みのものです。",
        options: ['非', '無', '未', '不'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女とは3時に駅前で待ち()いる。",
        options: ['合って', '合わせて', '合われて', '合わされて'],
        correct_option: '合わせて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()格好で行かないで、きちんとした服に着替えてください。",
        options: ['素敵な', 'つまらない', 'だらしない', 'かしこまった'],
        correct_option: 'だらしない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その瞬間、乗客の多くは死を()したようだ。",
        options: ['覚悟', '感動', '維持', '誤解'],
        correct_option: '覚悟',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "エアコンの()は月に1度は掃除してください。",
        options: ['ファイル', 'プログラム', 'フィルター', 'ポジション'],
        correct_option: 'フィルター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は()背が高く、かっこいい。",
        options: ['すらっと', 'ずらっと', 'さっと', 'ざっと'],
        correct_option: 'すらっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴミとして捨てられる物には、()利用できる物も多い。",
        options: ['未', '再', '好', '初'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女とは価値()の違いが大きくて別れることになった。",
        options: ['視', '感', '面', '観'],
        correct_option: '観',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中先生に卒業(　)の指導を受けている。",
        options: ['論文', '原稿', '分析', '発明'],
        correct_option: '論文',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は()な性格だから、言い方に注意してあげてください。",
        options: ['シック', 'コンプレックス', 'デリケート', 'エリート'],
        correct_option: 'デリケート',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏に海に行ったら()に日焼けしてしまった。",
        options: ['真っ白', '真っ赤', '真っ青', '真っ黒'],
        correct_option: '真っ黒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何か変だなあ。彼はさっきから()周りを気にしている。",
        options: ['しきりに', 'わざと', 'たまたま', 'とっくに'],
        correct_option: 'しきりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が何を言いたいのか、()わからなかった。",
        options: ['きっぱり', 'わりと', 'ちっとも', 'ようやく'],
        correct_option: 'ちっとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このエリアには()高層ビルが立ち並んでいる。",
        options: ['最', '名', '再', '超'],
        correct_option: '超',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A社の部長から電話があって、社長に取り()ほしいと言われたが、外出中だった。",
        options: ['上げて', '次いで', '回して', '渡して'],
        correct_option: '次いで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さっきから何を()言っているの?",
        options: ['ふわふわ', 'はきはき', 'ぶつぶつ', 'しとしと'],
        correct_option: 'ぶつぶつ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はパソコンの()で、困ったときはいつでも助けてくれる。",
        options: ['エキスパート', 'センス', 'レベル', 'ポジション'],
        correct_option: 'エキスパート',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()のバランスが崩れてしまっているので、しばらく休んだほうがいいですよ。",
        options: ['心理', '焦点', '心身', '知能'],
        correct_option: '心身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は()プロ野球選手だったが、今は教師をしている",
        options: ['わりと', 'いずれ', 'まもなく', 'もともと'],
        correct_option: 'もともと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスープ、()から、温め直してください。",
        options: ['ぬるい', 'にぶい', 'ずる', 'だらしない'],
        correct_option: 'ぬるい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父はアメリカに留学している妹を心配する()毎日電話をかけている。",
        options: ['限り', '限って', 'あまり', 'あげく'],
        correct_option: 'あまり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと彼の大ファンで、仕事を休んで()コンサートに行きたい。",
        options: ['でも', 'すら', 'のに', 'なら'],
        correct_option: 'でも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は難しい話は()にして、楽しく飲みましょう。",
        options: ['限り', '問い', '抜き', '向き'],
        correct_option: '抜き',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このホテルは、海のそばで景色が素晴らしい()、大きなプールもあって墓にとても人気だ。",
        options: ['だけに', 'ばかりか', 'となると', 'ものなら'],
        correct_option: 'ばかりか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この肉は腐っているだろう。色()おかしい。",
        options: ['までして', 'にしては', 'といえば', 'からして'],
        correct_option: 'からして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「この店、今日、開店だって。」B「()、お客さんが少ないね。」",
        options: ['なおさら', 'それにしては', 'しかも', 'したがって'],
        correct_option: 'それにしては',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "将来は、アナウンサーや記者()マスコミ関係の仕事に就きたいです。",
        options: ['といった', 'というと', 'となると', 'といえば'],
        correct_option: 'といった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "おもしろいかどうかは()、この本は歴史の勉強になる。",
        options: ['ことなく', 'ことに', 'ともかく', 'としても'],
        correct_option: 'ともかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "問題があれば向こうから連絡があるだろうから、わざわざこちらから連絡する()。",
        options: ['ことはない', 'はずがない', '違いない', 'わけじゃない'],
        correct_option: 'ことはない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を始めたころは体力的につらかったが、続けている()慣れてきた。",
        options: ['くせに', 'ばかりに', 'までに', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「どうして転職したいの?」B「()残業が多すぎるんだもん。」",
        options: ['ただ', 'だって', 'ただし', 'だったら'],
        correct_option: 'だって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "映画のDVDを買ったが、一度見た()見ていない。",
        options: ['末', '折に', 'きり', 'しか'],
        correct_option: 'きり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家族に迷惑を()まで、自分の夢をかなえようとは思わない。",
        options: ['かけない', 'かける', 'かけた', 'かけて'],
        correct_option: 'かけて',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。 ",
        question: "このラーメン屋はよく割引券をくれ、 (  ) 何回も使うことができる。 ",
        options: ['または', 'しかも', 'ところが ', 'すなわち'],
        correct_option: 'しかも',
    },

    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は大変な努力の()、経営者として成功し、世界的にも知られるようになった。",
        options: ['末', '次第', '以来', '相違'],
        correct_option: '末',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会場までのタクシー()は、会社から出るそうだ。",
        options: ['料', '代', '費', '金'],
        correct_option: '代',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスーパーの弁当は、夜9時以降()品半額になる。",
        options: ['新', '高', '全', '各'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな短期間で工事を完成させるのは、()現実的だと思います。",
        options: ['未', '非', '不', '無'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "キャンプ場には調理()具はないそうです。",
        options: ['基', '機', '規', '器'],
        correct_option: '器',
    },

]
export const ListQuestionL = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は()完全で、直すところがかなりある。",
        options: ['不', '未', '否', '無'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の服は()なデザインで知られている。",
        options: ['成功', '利口', '独特', '有能'],
        correct_option: '独特',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今の仕事は、新聞の()情報で見つけました。",
        options: ['求人', '素人', '募人', '集人'],
        correct_option: '求人',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。 ",
        question: `A「すみません、山田さんいらっしゃいますか。」\n B「山田はただいま、席を  (  ) おります。」  `,
        options: ['出て', 'はずして', '引いて', 'かけて'],
        correct_option: 'はずして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "体調が悪くて()ときは、早退したほうがいいですよ。",
        options: ['だらしない', 'つらい', 'やっかいな', 'あいまいな'],
        correct_option: 'つらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供とゲームをするときは、()負けてあげている。",
        options: ['どうせ', 'どうやら', 'わざと', 'わざわざ'],
        correct_option: 'わざと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ほかにやりたいことができたので、大学を途中で辞めたことは、()していない。",
        options: ['否定', '批判', '克服', '後悔'],
        correct_option: '後悔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "長い時間日に当たると、肌が()を受ける。",
        options: ['アレルギー', 'ショック', 'リラックス', 'ダメージ'],
        correct_option: 'ダメージ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供と遊園地に行ったら、(偶然)、元同僚に会った。",
        options: ['いよいよ', 'せいぜい', 'たまたま', 'ますます'],
        correct_option: 'たまたま',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。 ",
        question: "地下鉄の定期券の期限が、 明日で (切れる) 。 ",
        options: ['終わる', '落ちる', '上がる', '破る'],
        correct_option: '終わる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "課長から(面倒な)仕事を頼まれてしまった。",
        options: ['うっとうしい', 'みじめな', 'もったいない', 'やっかいな'],
        correct_option: 'やっかいな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "高齢()が進み、この村も70代以上の人の割合が増えている。",
        options: ['界', '風', '性', '化'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は()成年なので、お酒を飲むことはできません。",
        options: ['未', '低', '非', '少'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今の仕事は給料が安いので、もっと()収入の仕事に就きたいです。",
        options: ['最', '多', '大', '高'],
        correct_option: '最',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何か変更()があれば、メールでお知らせください。",
        options: ['面', '点', '所', '場'],
        correct_option: '点',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の()人口は、減少傾向が続いている。",
        options: ['完', '総', '全', '満'],
        correct_option: '完',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きれいにするつもりで拭いたのに、()汚くなってしまった。",
        options: ['さっさと', 'かえって', 'そのうえ', 'すなわち'],
        correct_option: 'かえって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10万円もするなら、買うのはちょっと()しまうなあ。",
        options: ['ためらって', '超えて', 'しぼんで', '備えて'],
        correct_option: 'ためらって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "服は、()なデザインのものが好きです。",
        options: ['アピール', 'ダブル', 'サンプル', 'シンプル'],
        correct_option: 'シンプル',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。 ",
        question: "今日は午後から (  ) 雨が降るそうです。 ",
        options: ['やかましい', '醜い', '激しい', '険しい'],
        correct_option: '激しい',
    },

    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雨が降りそうなので、()家に帰って傘を持って来よう。",
        options: ['いずれ', '一段と', 'いったい', 'いったん'],
        correct_option: 'いったん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "レポートは、提出する前にもう一度()ください。",
        options: ['見下げて', '見慣れて', '見習って', '見直して'],
        correct_option: '見直して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "正月はどこも人で()していて、出かける気になれません。",
        options: ['混雑', '抵抗', '活躍', '衝突'],
        correct_option: '混雑',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近、仕事が(ハード)なんです。",
        options: ['失敗した', '楽しい', '楽', '大変'],
        correct_option: '大変',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社に(問い合わせて)みましょう。",
        options: ['行って', '叱って', '話して', '尋ねて'],
        correct_option: '尋ねて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事が忙しい日でも、(せめて)1時間は休みたい。",
        options: ['少なくとも', '多くても', '眠くても', '起きても'],
        correct_option: '少なくとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい生活にも、(徐々に)慣れるでしょう。",
        options: ['少しずつ', 'やっと', 'だいぶ', '一気に'],
        correct_option: '少しずつ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(慌ただしい)一日だった。",
        options: ['おもしろい', '楽しい', '忙しい', 'つらい'],
        correct_option: '忙しい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの(政党)に投票するか、よく考えなければならない。",
        options: ['せいと', 'せいとお', 'せいとう', 'せとお'],
        correct_option: 'せいとう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(周辺)で発見されたものが、資料館に展示されている。",
        options: ['しゅうへん', 'しゅへん', 'しゅうべ', 'しゅへい'],
        correct_option: 'しゅうへん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの棚、ちょっと(傾いて)いるね。",
        options: ['たたいて', 'かたむいて', 'のぞいて', 'かがやいて'],
        correct_option: 'かたむいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎年この(球場)で、高校日本一を目指して試合が行われる。",
        options: ['きゅじょ', 'きゅうじょ', 'きゅうじょう', 'きゅじょう'],
        correct_option: 'きゅうじょう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若者たちは(いきおい)よくプールに飛び込んだ。",
        options: ['勢い', '暴い', '清い', '勇い'],
        correct_option: '勢い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はその事件とは全く()関係です。",
        options: ['未', '不', '非', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "値段が高くてもいいから、()品質なものを使いたい。",
        options: ['高', '超', '最', '好'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "授業料とは別に入学()が必要です。",
        options: ['料', '代', '費', '金'],
        correct_option: '金',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()目的ルームは、いろいろな活動に使われている。",
        options: ['大', '多', '小', '少'],
        correct_option: '多',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は責任()が強く、信頼できる。",
        options: ['観', '感', '心', '面'],
        correct_option: '感',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()差で負けてしまい、とても悔しい。",
        options: ['こまかな', 'わずかな', 'たしかな', 'ゆたかな'],
        correct_option: 'わずかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "実験の結果を大勢の前で()した。",
        options: ['発表', '発明', '発達', '発展'],
        correct_option: '発表',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ホテルのベッドは()で、気持ちよく眠れた。",
        options: ['ぶらぶら', 'ふらふら', 'ぶかぶか', 'ふかふか'],
        correct_option: 'ふかふか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "けがの()のため、毎週、病院に通っている。",
        options: ['点検', '健全', '治療', '安全'],
        correct_option: '治療',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この地図に()場所まで来てください。",
        options: ['従われた', '及ぼされた', '与えられた', '示された'],
        correct_option: '示された',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい道路の建設()議論が続けられている。",
        options: ['に基づいて', 'に沿って', 'をはじめ', 'をめぐって'],
        correct_option: 'をめぐって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交差点で左右を確認しなかった()、交通事故を起こしてしまった。",
        options: ['はじめに', 'だけあって', 'ばかりに', 'ことだし'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "セール品の返品や交換はいたし()。",
        options: ['及びます', 'かまいます', 'かねます', '限ります'],
        correct_option: 'かねます',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエットをしている()、ほとんど体重が減っていない。",
        options: ['せいか', 'ものの', 'にともなって', '次第に'],
        correct_option: 'ものの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "転職をするか、()、このまま今の会社に残ったほうがいいか、悩んでいる。",
        options: ['それなのに', 'それとも', 'そこで', 'それにしては'],
        correct_option: 'それとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若い人()高齢者もSNSを利用する人が増えている。",
        options: ['に先だって', 'を問わず', 'に限らず', 'を抜きに'],
        correct_option: 'に限らず',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "海外転勤については、家族と相談()上でお返事させていただきます。",
        options: ['する', 'した', 'して', 'している'],
        correct_option: 'した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "事故で電車が止まっているので、バスかタクシーに()。",
        options: ['乗らざるを得ない', '乗ってもさしつかえない', '乗るだけのことはある', '乗らないにこしたことはない'],
        correct_option: '乗らざるを得ない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一万円()を両替してくれませんか。",
        options: ['符', '札', '付', '段'],
        correct_option: '札',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本からの海外旅行は1964年に自由()されました。",
        options: ['科', '化', '案', '席'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()入国手続きをする。",
        options: ['改', '際', '御', '再'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このバスは運()を先にはらいます。",
        options: ['代', '料', '賃', '貸'],
        correct_option: '賃',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１()車は禁煙車です。",
        options: ['号', '両', '番', '階'],
        correct_option: '号',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は上中下の3()から成っている。",
        options: ['券', '巻', '件', '枚'],
        correct_option: '巻',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本()のあいさつやマナーを覚える。",
        options: ['修', '帯', '玉', '式'],
        correct_option: '式',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ㄨ一ルといっしょに画()を送信する。",
        options: ['歴', '機', '像', '表'],
        correct_option: '像',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "短(　)小説を読む。",
        options: ['編', '片', '期', '数'],
        correct_option: '編',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝、地震で(　)電になりました。",
        options: ['止', '停', '不', '満'],
        correct_option: '停',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "手紙を開()する。",
        options: ['記', '頂', '封', '葉'],
        correct_option: '封',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験()日は駅が込むので、帰りの切符も買っておいたほうがいい。",
        options: ['当', '平', '本', '現'],
        correct_option: '当',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝は寒さで水道()が凍っている。",
        options: ['断', '枝', '管', '蔵'],
        correct_option: '管',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これはスイス()の時計です。",
        options: ['個', '作', '整', '製'],
        correct_option: '製',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンビニで「(　)にお入れしますか。」と聞かれたので、「いえ、いいです。」と答えた。",
        options: ['容', '袋', '装', '衣'],
        correct_option: '袋',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "電話の受話()を取る。",
        options: ['機', '器', '記', '気'],
        correct_option: '器',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お客様のクレジットのご利用限度()は80万円です。",
        options: ['額', '料', '代', '金'],
        correct_option: '額',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この試験に受かった人は二()試験が受けられる。",
        options: ['期', '次', '部', '助'],
        correct_option: '次',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄は消防()に勤めています。",
        options: ['著', '所', '暑', '署'],
        correct_option: '署',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友達の石田()が遊びに来た。",
        options: ['殿', '様', '君', '奥'],
        correct_option: '君',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "年賀()を印刷する。",
        options: ['状', '札', '礼', '紙'],
        correct_option: '状',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "おかげさまで両親は()在です。",
        options: ['存', '健', '現', '保'],
        correct_option: '健',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "現代社会の(　)問題についての講演を聞く。",
        options: ['諸', '第', '総', '要'],
        correct_option: '諸',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "強いにおいが苦手なので、()香料のものを選ぶ。",
        options: ['無', '非', '不', '全'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一ヵ月の食()はいくらぐらいかかりますか。",
        options: ['賃', '代', '費', '料'],
        correct_option: '費',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここは追い()禁止区間です。",
        options: ['付き', '込み', '出し', '越し'],
        correct_option: '越し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "1分は60()だ。",
        options: ['砂', '科', '秒', '料'],
        correct_option: '秒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "乾電池のプラスとマイナスの()をつなぐと電気が流れます。",
        options: ['角', '局', '曲', '極'],
        correct_option: '極',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "禄()一間にバストイレ付きの部屋をさがしています。",
        options: ['粒', '畳', '部', '屋	'],
        correct_option: '畳',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "24色の絵の()を買った。",
        options: ['具', '材', '料', '画'],
        correct_option: '具',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "美術館に国宝()を見に行ってきました。すばらしかったです。",
        options: ['園', '展', '芸', '財'],
        correct_option: '展',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞の朝()を読む。",
        options: ['版', '刊', '組', '編'],
        correct_option: '刊',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この図書は()館にあります。",
        options: ['次', '共', '支', '旧'],
        correct_option: '旧',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()エネのため、使わない電気のコンセントは抜いてあります。",
        options: ['節', '略', '省', '消'],
        correct_option: '省',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雑誌を1()買ってきてくれませんか。",
        options: ['刊', '冊', '杯', '枚'],
        correct_option: '冊',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今から、口()試験があります。",
        options: ['面', '筆', '記', '述'],
        correct_option: '述',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここにずっと住むわけではなく、()の住まいです。",
        options: ['仮', '公', '単', '応'],
        correct_option: '仮',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事で業()を上げれば給料も上がるだろう。",
        options: ['責', '積', '績', '漬'],
        correct_option: '績',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "水()にお茶を入れて持参する。",
        options: ['竹', '筒', '封', '包'],
        correct_option: '筒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新()インフルエンザが流行している。",
        options: ['米', '型', '兵', '星'],
        correct_option: '型',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国人には選挙()がありますか。",
        options: ['件', '令', '条', '権'],
        correct_option: '権',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大雨のため、各地で水()が起きている。",
        options: ['害', '絶', '爆', '暴'],
        correct_option: '害',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "米国のカリフォルニア()から来ました。",
        options: ['週', '集', '州', '宗'],
        correct_option: '州',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "野()から首相の発言に対して批判の声が上がった。",
        options: ['党', '軍', '童', '覚'],
        correct_option: '党',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "国には()額の借金があります。",
        options: ['亡', '総', '巨', '満'],
        correct_option: '巨',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ベランダに洗濯物がたくさん()ある。",
        options: ['さして', 'しいて', 'はって', 'ほして'],
        correct_option: 'ほして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いつまでもそんな()テレビばかり見ていないで、早く寝なさい。",
        options: ['ばかばかしい', 'はなはだしい', 'はなばなしい', 'わかわかしい'],
        correct_option: 'ばかばかしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親と子の間に、考え方の()があるのは当然だ。",
        options: ['キャップ', 'ギャップ', 'ステージ', 'ステップ'],
        correct_option: 'ギャップ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この地域には()国籍の人が住んでいる。",
        options: ['大', '多', '超', '複'],
        correct_option: '多',
    },

]
export const ListQuestionM = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "伊藤さんは日本()の古い車に乗っていた。",
        options: ['処', '性', '製', '造'],
        correct_option: '製',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "もうすぐ夏休みが終わるのに、まだ宿題に取り()いない。",
        options: ['けして', 'だして', 'かかって', 'はじめて'],
        correct_option: 'かかって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親はいつも私の考えを()してくれる。",
        options: ['調和', '尊重', '対応', '調節'],
        correct_option: '尊重',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()性能で軽いカメラがほしい。",
        options: ['高', '最', '上', '優'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "20()の男性100名にアンケート調査を行った。",
        options: ['台', '代', '第', '帯'],
        correct_option: '代',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は好奇()が強く、何にでも興味を持つ。",
        options: ['感', '観', '心', '性'],
        correct_option: '心',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この花は育てるのに()がかからない。",
        options: ['手品', '手間', '手段', '手話'],
        correct_option: '手間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この計画については、社員の中でも意見が二つに()いる。",
        options: ['切れて', '離れて', '破れて', '分かれて'],
        correct_option: '分かれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "やせて、ズボンが()なった。",
        options: ['あさく', 'せまく', 'つらく', 'ゆるく'],
        correct_option: 'ゆるく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先生が大きい声で注意したので、うるさかった教室が急に()した。",
        options: ['じっと', 'しんと', 'ほっと', 'ちゃんと'],
        correct_option: 'しんと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パトカーは犯人の車を()速力で追った。",
        options: ['高', '全', '大', '真'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先に出発した友達の車にやっと追い()。",
        options: ['こした', 'だした', 'ついた', 'つめた'],
        correct_option: 'ついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このグラフは、年齢()の人口の変化を表している。",
        options: ['各', '型', '分', '別'],
        correct_option: '別',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会員から集めたお金は()に使うべきだ	",
        options: ['有効', '有利', '有能', '有力'],
        correct_option: '有効',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞の()を読めば、今話題になっていることがだいたいわかる。",
        options: ['見合い', '見送り', '掛け', '見出し'],
        correct_option: '見出し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の助言が私の不安な気持ちを()。",
        options: ['打ち消した', 'つき返した', '取り戻した', '引き返した'],
        correct_option: '打ち消した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "授業中、友達がおもしろいことを言ったので、必死に笑いを()。",
        options: ['おさめた', 'こらえた', 'しまった', 'もどした'],
        correct_option: 'こらえた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "氏名の50音()に、一列に並んでください。",
        options: ['順', '線', '番', '別'],
        correct_option: '順',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10年前に比べると、携帯電話もずいぶん小型()された。",
        options: ['化', '形', '方', '製'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物は、全体が赤くなったら食べ()です。",
        options: ['位', '頃', '際', '中'],
        correct_option: '頃',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "携帯電話をどこでなくしたのか、まったく()がない。",
        options: ['心がけ', '心あたり', '心くばり', '心のこり'],
        correct_option: '心あたり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "娘は歌の才能に()いる。",
        options: ['込んで', '求めて', 'つまって', '恵まれて'],
        correct_option: '恵まれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パソコンを処分する前に、データをすべて()してください。",
        options: ['消費', '消去', '掃除', '清掃'],
        correct_option: '消去',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日仕事と家事で忙しく、息を()暇もない。",
        options: ['すう', 'だす', 'つく', 'はく'],
        correct_option: 'つく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()新しいシャツを着て、面接に出かけた。",
        options: ['生', '正', '本', '真'],
        correct_option: '真',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10年前の殺人事件が今も()解決のままだ。",
        options: ['非', '不', '未', '無'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "当店は最高()の品物を揃えております。",
        options: ['級', '状', '性', '的'],
        correct_option: '級',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "聞きたくない話だったので、耳を手で()。",
        options: ['おした', 'さわった', 'たたいた', 'ふさいだ'],
        correct_option: 'ふさいだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "首脳会談のために、日程の()を行っている。",
        options: ['達成', '調印', '調整', '調達'],
        correct_option: '調整',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく行く近所のレストランが()されてきれいになった。",
        options: ['オープン', 'フレッシュ', 'リハーサル', 'リニューアル'],
        correct_option: 'リニューアル',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女が何を考えているのか、()わからない。",
        options: ['あっさり', 'さっぱり', 'すっかり', 'すっきり'],
        correct_option: 'さっぱり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "疲れたので()休みしましょう。",
        options: ['まち', 'いち', 'はん', 'ひと'],
        correct_option: 'ひと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この書類のコピーを30()とってください。",
        options: ['回', '台', '部', '本'],
        correct_option: '部',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "突然、新しいアイディアを思い()。",
        options: ['きった', 'こんだ', 'しった', 'ついた'],
        correct_option: 'ついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さっきまで()動いていたパソコンが、急に動かなくなった。",
        options: ['正式に', '正常に', '正気に', '正直に'],
        correct_option: '正常に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一生懸命説明しても、()私の話なんて誰も聞いてくれない。",
        options: ['どうか', 'どうせ', 'どうでも', 'どんなに'],
        correct_option: 'どうせ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ホテルの予約を()。",
        options: ['取り上げた', '取り入れた', '取り消した', '取り出した'],
        correct_option: '取り消した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "レポートの内容がよくない場合は、()提出しなければならない。",
        options: ['後', '再', '次', '追'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これは私の個人()な考えです。",
        options: ['感', '性', '的', '流'],
        correct_option: '的',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ピアノを習ったことはないが、自己()でひいている。",
        options: ['形', '調', '法', '流'],
        correct_option: '流',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この作家は亡くなってから高く()されるようになった。",
        options: ['好評', '評価', '評判', '不評'],
        correct_option: '評価',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "話が()しまいましたね。元に戻しましょう。",
        options: ['ゆれて', 'まねて', 'にげて', 'それて'],
        correct_option: 'それて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "娘の突然の結婚は、私にとって()ことだった。",
        options: ['思いがけない', '思い出せない', '思いきれない', '思いやらない。'],
        correct_option: '思いがけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政治に()関心な人が増えているようだ",
        options: ['否', '非', '不', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次の旅行では、ホテルではなく和(　)の旅館に泊まりたい。",
        options: ['形', '風', '型', '流'],
        correct_option: '風',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私と前田さんは、出身(　)が同じだ。",
        options: ['所', '場', '地', '土'],
        correct_option: '地',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が犯人だなんて()。絶対に違いますよ。",
        options: ['しかたがない', 'そうでもない', 'とんでもない', 'なんでもない'],
        correct_option: 'とんでもない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受験のために寝る時間を()勉強した。",
        options: ['削って', '引いて', '破って', '割って'],
        correct_option: '削って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "もし()なければ、約束の時間を変更していただきたいんですが......。",
        options: ['さしこみ', 'さしあたり', 'さしつかえ', 'さしもどし'],
        correct_option: 'さしつかえ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "入社したばかりのときは、何をしたらいいかわからなくて()していた。",
        options: ['こそこそ', 'だらだら', 'てきばき', 'まごまご'],
        correct_option: 'まごまご',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この食品は健康への()影響が心配されている。",
        options: ['悪', '暗', '嫌', '反'],
        correct_option: '悪',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そこは豆腐料理の()店として、古くから知られている。",
        options: ['名', '正', '貴', '真'],
        correct_option: '名',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10時15分(　)の電車に乗るつもりだ。",
        options: ['行', '方', '出', '発'],
        correct_option: '発',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスーパーは24時間()です。",
        options: ['開店', '営業', '経営', '業務'],
        correct_option: '営業',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()は怖そうだが、話してみると優しい人だった。",
        options: ['外見', '見本', '本物', '人物'],
        correct_option: '外見',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はどんな相手に対しても、反対意見を()と言う。",
        options: ['すたすた', 'すばすば', 'ずばずば', 'ずんずん'],
        correct_option: 'ずばずば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()科学的な説明では納得できない。",
        options: ['非', '不', '無', '否'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに書いてある値段は税()ですか。",
        options: ['入り', '収め', '込み', '含み'],
        correct_option: '込み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんとは2年前に旅行()で知り合った。",
        options: ['先', '点', '止', '着	'],
        correct_option: '先',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんは、一泊7万円の()級ホテルに泊まったそうです。",
        options: ['特', '若', '新', '高'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小学生の入場()はかかりません。",
        options: ['代', '金', '費', '料'],
        correct_option: '料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "たくさん勉強したのに、試験に合格できなくて、()。",
        options: ['くやしい', 'あやしい', 'ありがたい', 'うれしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日運動しても、すぐに効果が()わけではありません。",
        options: ['起きる', '進む', '満ちる', '出る'],
        correct_option: '出る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅前のスーパーが24時間営業になって、()便利になった。",
        options: ['一段', '一体', '一部', '一層'],
        correct_option: '一層',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "カーテンの生地はいろいろございますが、ご予算に()ものをお作りいたします。",
        options: ['応じ', '応じては', '応じて', '応じた'],
        correct_option: '応じた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どこの国に()石油は大切なエネルギー資源です。",
        options: ['とっての', 'とっても', 'とって', 'とっては'],
        correct_option: 'とっても',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に()被害は予想以上だった。",
        options: ['よる', 'よって', 'よれば', 'より'],
        correct_option: 'よる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回のシンポジウムのテーマは東京に()ごみ処理の問題です。",
        options: ['おいては', 'おいても', 'おける', 'おいて'],
        correct_option: 'おける',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次は、パリから最新のファッションに()報告です。",
        options: ['ついて', 'ついての', 'つき', 'ついては'],
        correct_option: 'ついての',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親の()、日本に留学することができた。",
        options: ['ものだから', 'ところを', 'おかげで', 'かわりに'],
        correct_option: 'おかげで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "結婚式が終わり()新婚旅行に出発することになっている。",
        options: ['ところに', '次第', 'とおりに', 'うちに'],
        correct_option: '次第',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "テレビで見た()料理を作ってみたらとてもおいしかった。",
        options: ['次第', 'うちに', 'とおりに', 'ところに'],
        correct_option: 'とおりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "道が悪いですから、ころばない()気をつけてください。",
        options: ['ように', 'からには', 'ために', 'うちに'],
        correct_option: 'ために',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大きいすいかを切った()、ちょうど友達が３人遊びに来たので、みんなで食べた。",
        options: ['からには', 'ばかりに', 'ところに', '次第'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この価格表を()費用を計算してあります。",
        options: ['もとに', '応じて', 'はじめ', '問わず'],
        correct_option: 'もとに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お祝いのパーティーはこのさくら会館に()行われます。",
        options: ['おいて', 'とって', 'かわり', 'つれて'],
        correct_option: 'おいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ほとんどの曲がレコードに()CDに録音されるようになった。	",
        options: ['つれて', 'とって', 'おいて', 'かわり'],
        correct_option: 'とって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "留学に()ビザの申請が必要になる。",
        options: ['かわり', 'つれて', 'とって', '伴って'],
        correct_option: 'つれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "教師が学生に()暴力をふるうのは問題だ。",
        options: ['おいて', 'とって', '伴って', '対して'],
        correct_option: '伴って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼のせいで()。",
        options: ['成功した', 'みんなよろこんだ', '失敗してしまった', '試験に合格した'],
        correct_option: '失敗してしまった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "急病になったばかりに()。",
        options: ['旅行に行った', '旅行に行けなかった', '旅行に行かなかった', '旅行に行きたかった'],
        correct_option: '旅行に行けなかった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この読解文は長すぎるうえに()。",
        options: ['面白い', '言葉が難しくなくて読みやすい', '言葉がやさしくて読みやすい', '言葉が難しくて読みにくい'],
        correct_option: '言葉が難しくて読みにくい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "教室に入ったとたん()。",
        options: ['宿題を忘れようとした', '宿題を忘れた', '宿題を忘れて来たことに気がついた', '宿題があった'],
        correct_option: '宿題を忘れて来たことに気がついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来年国へ帰ることになっているので、日本にいるうちに()。",
        options: ['一度も京都へ行きたい', '京都へ行かなかった', '京都へ行ってみた', '一度京都へ行ってみたい'],
        correct_option: '一度京都へ行ってみたい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は、わたしにとって、()。",
        options: ['大切なものです', '親切にしてくれます', '大切な人です', '大切にします'],
        correct_option: '大切な人です',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "頂上に近づくにつれて、()。",
        options: ['まだ元気です', '山です', '寒くなります', '高いです'],
        correct_option: '寒くなります',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本に来て、富士山をはじめ、()。",
        options: ['登ったことがある', '新幹線にも乗った', '主な山にはだいたい登った', 'きれいな山だった'],
        correct_option: '主な山にはだいたい登った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "従業員は会社に対して、()。",
        options: ['給料をもらっている', '一生懸命働いている', '福利厚生の改善を要求している', '大切である'],
        correct_option: '福利厚生の改善を要求している',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は登山家として有名であるが、()。",
        options: ['ここでは医者かもしれない', 'ここでは医者として働いている', 'ここでは医者にしている', 'ここでは医者をやめた'],
        correct_option: 'ここでは医者として働いている',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お祭りがある()から、いっしょに見に行きませんか。",
        options: ['とおりだ', 'せいだ', '次第だ', 'ということだ'],
        correct_option: 'ということだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友達との約束があるのに、仕事がなかなか終わらなくて、泣きたい()。",
        options: ['ほどだ', 'かもしれない', 'しかない', 'わけでもない'],
        correct_option: 'ほどだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエット中なので、甘いものは食べ()と思うのですが、なかなか実行できません。",
        options: ['たい', 'ない', 'まい', 'よう'],
        correct_option: 'まい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１日で1,000字もの漢字が覚えられる()。",
        options: ['わけがない', 'わけでもない', 'わけがある', 'わけにもいかない'],
        correct_option: 'わけがない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は図書館から借りたものだから、あなたにあげる()。	",
        options: ['わけでもない', 'おそれがない', 'わけにはいかない', 'しかない'],
        correct_option: 'わけにはいかない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わたしの国ではたばこの吸いがらを捨てたら、罰金を()ことになっている。",
        options: ['払うまい', '払った', '払う', '払おう'],
        correct_option: '払う',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あしたまでにこの仕事をしなければならないから、今夜()しかない。",
        options: ['がんばる', '寝る', 'やろう', '寝ない'],
        correct_option: 'がんばる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は忙しいと言ってたから、この会には()まい。",
        options: ['来ない', '来る', '来よう', '来'],
        correct_option: '来る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "世界の人口は()一方だ。",
        options: ['増加した', '増加する', '増加', '増加している'],
        correct_option: '増加する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一晩では()ほど、たくさん宿題が出た。",
        options: ['やれる', 'やれない', 'やれないだろう', 'やれるだろう'],
        correct_option: 'やれない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若い大統領には経験不足という()がある。",
        options: ['弱点', '過失', '飢饉', '落第'],
        correct_option: '弱点',
    },

]
export const ListQuestionN = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここの研究()の多くは古代言語で記された文章を含んでいる。",
        options: ['給料', '資料', '送料', '原料'],
        correct_option: '資料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()されている象牙の在庫が底を突いた後、大量生産ができなければ、密猟業者が参入してくる。",
        options: ['持続', '維持', '貯蔵', '整備'],
        correct_option: '貯蔵',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "象牙の売却許可が発表された()、密猟は６６％、密売は７１％増加したとされる。",
        options: ['直接', '直通', '直線', '直後'],
        correct_option: '直後',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は高校の転入()もすでにすませていて、車を買うのにも協力してくれた。",
        options: ['手続', '配置', '処理', '作業'],
        correct_option: '手続',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新たな()になると、気になりはじめるのが健康診断です。",
        options: ['年鑑', '年月', '年齢', '年度'],
        correct_option: '年度',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は先輩がサッカーの試合に出るので、友達と一緒に()に行った。",
        options: ['参加', '指導', '応援', '競争'],
        correct_option: '応援',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受け取った後、必ず箱の()を確認してください。",
        options: ['最中', '中身', '仲間', '以内'],
        correct_option: '中身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は辛いことがあっても、()な顔をしている。",
        options: ['得意', '不安', '正直', '平気'],
        correct_option: '平気',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の説明はいつも長くて()ので、いらいらする。",
        options: ['えらい', 'くどい', 'かゆい', 'ゆるい'],
        correct_option: 'くどい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "有名なレストランに出かけたが、店は休みで()が閉まっていた。",
        options: ['ロッカー', 'クーラー', 'メニュー', 'シャッター'],
        correct_option: 'シャッター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きのうは国の友だちに会ったので、()遅くまで話し込んでしまった。",
        options: ['おしくて', 'くやしくて', 'したしくて', 'なつかしくて'],
        correct_option: 'なつかしくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、そこの駅前で田中さんに()会った。",
        options: ['ときどき', 'たまに', 'つい', 'ばったり'],
        correct_option: 'ばったり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "近所で火事があったが、その家の人たちは幸い()だった。",
        options: ['安定', '用心', '無事', '不足'],
        correct_option: '無事',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お父さまに、あさっての午前１１時にうかがうと()ください。",
        options: ['お届け', 'お渡し', 'お伝え', 'お配り'],
        correct_option: 'お伝え',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は気が()方だから、いつまででも持ちますよ。",
        options: ['遠い', '長い', '細い', '遅い'],
        correct_option: '長い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンピューターを使って、国内だけでなく海外とも()が可能になった。",
        options: ['通知', '通信', '通行', '通用'],
        correct_option: '通信',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親が自分の子供をかわいいと思うのは()。",
        options: ['あたりまえだ', 'なまいきだ', 'おおざっぱだ', 'えらそうだ'],
        correct_option: 'あたりまえだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()の結果、私たちの活動は社会に認められました。",
        options: ['自慢', '努力', '目的', '覚悟'],
        correct_option: '努力',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "真の国際交流とは何かを考えなければならない()にきている。",
        options: ['期間', '期限', '時間', '時期'],
        correct_option: '時期',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の夏は天候が非常に悪かった。()米の収穫がかなりすくなくなりそうだ。",
        options: ['あるいは', 'したがって', 'ただし', 'ところで'],
        correct_option: 'したがって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここにある物は、()自由に使ってかまいませんよ。",
        options: ['なんでも', 'なんだか', 'なんで', 'なんとも'],
        correct_option: 'なんでも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は顔が()から、彼に頼めばいい人を紹介してくれるだろう。",
        options: ['大きい', '太い', '多い', '広い'],
        correct_option: '広い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学校の()にようちえんがあって、子供が遊んでいるのが教室からよく見える。",
        options: ['向き', '向かい', '向かう', '向け'],
        correct_option: '向かい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "予算が()しまったので、計画は中止になった。",
        options: ['とじられて', 'こすらてて', 'にげられて', 'けずられて'],
        correct_option: 'けずられて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "急な用事ができて、私は子どもを友人の家に()ことにした。",
        options: ['あずかる', 'あずける', 'うけとる', 'あたえる'],
        correct_option: 'あずける',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この湖は水がきれいで、まるで()ガラスのようだ。",
        options: ['新鮮な', '正確な', '透明な', '明確な'],
        correct_option: '透明な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夜おそく暗い道を一人で歩くのは()ものです。",
        options: ['にくらしい', 'おそろしい', 'おとなしい', 'やかましい'],
        correct_option: 'おそろしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このホテルは()が良いので、お客は満足しているようだ。",
        options: ['サービス', 'チッブ', 'リズム', 'スピード'],
        correct_option: 'サービス',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「悲しい」や「うれしい」は()を表すことばです。",
        options: ['感心', '意見', '意志', '感情'],
        correct_option: '感情',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今()いる風邪は、高い熱が出る。",
        options: ['かたよって', 'つながって', 'はやって', 'やとって'],
        correct_option: 'はやって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "他の人はみんなスーツを着ているのに自分だけ()着で恥ずかしかった。",
        options: ['普通', '平凡', '普段', '本来'],
        correct_option: '普段',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何をするにも、()方法をとっていては、成功はむずかしい。",
        options: ['安静な', '安定な', '安易な', '安価な'],
        correct_option: '安易な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "目が痛かったので、しばらく目を()いた。",
        options: ['さげて', 'しめて', 'とじて', 'とめて'],
        correct_option: 'とじて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その話に深く()して、泣いてしまった。",
        options: ['強調', '理解', '暗記', '感動'],
        correct_option: '感動',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "むだな抵抗はやめて、()武器をすてて出てきなさい。",
        options: ['げんに', 'ただちに', 'ついた', 'めったに'],
        correct_option: 'ただちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "少し走っただけでそんなに疲れるなんて()。",
        options: ['だらしない', 'やかましい', 'くだらない', 'ずうずうしい'],
        correct_option: 'だらしない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "悪い人にだまされて、財産をすべて()しまった。",
        options: ['失って', '疑って', '補って', '払って'],
        correct_option: '失って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "弟は毎日、研究所で化学の()をしている。",
        options: ['実行', '実験', '実用', '実感'],
        correct_option: '実験',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父が死んだ後、わたしたちは悲しみを()、今日までがんばってきた。",
        options: ['のりかえて', 'のりすぎて', 'のりこえて', 'のりあげて'],
        correct_option: 'のりこえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "病気の母が泣いて止めたけれど、()留学したい気持ちは変わらなかった。",
        options: ['それとも', 'それで', 'それなら', 'それでも'],
        correct_option: 'それでも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "初めて降りた駅で()していたら、知らない人が親切に案内してくれた。",
        options: ['ぶつぶつ', 'まごまご', 'はきはき', 'もともと'],
        correct_option: 'まごまご',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "医者に、太りすぎだから()の高くない食事をしろと言われた。",
        options: ['カロリー', 'ナンバー', 'サービス', 'アイデア'],
        correct_option: 'カロリー',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この辞書は説明がわかりやすく、()くわしい。",
        options: ['さて', 'ただ', 'しかも', 'または'],
        correct_option: 'しかも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は家へ帰ると、いつも()まどを開けて空気を入れかえる。",
        options: ['まつさおに', 'まっすぐに', 'まっさきに', 'まっしろに'],
        correct_option: 'まっさきに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事は私に()ください。",
        options: ['働いて', '引き受けて', '役立って', '任せて'],
        correct_option: '任せて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このテープレコーダーは電池が()いて、動かない。",
        options: ['きれて', 'たまって', 'とまって', 'おくれて'],
        correct_option: 'きれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大きな仕事を完成させるためには、人と対立することがあっても()と思う。",
        options: ['うむをえない', 'やむをえらない', 'やむをえない', 'うむをえらない'],
        correct_option: 'やむをえない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "信号が青になって、止まっていた車が()走り出した。",
        options: ['いっそうに', 'いっぱんに', 'いっせいに', 'いったんに'],
        correct_option: 'いっせいに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年文学賞をもらった作家に、新聞記者が()をして記事を書いた。",
        options: ['ステージ', 'コンクール', 'インタビュー', 'レクリエーション'],
        correct_option: 'インタビュー',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "姉は健康のため、プールに通っている。私も姉に()、水泳を始めることにした。",
        options: ['かわって', 'ならって', 'まざって', 'ならんで'],
        correct_option: 'ならって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "食べたら歯をみがく習慣を()ものだ。",
        options: ['もらいたい', 'とりたい', 'つけたい', 'したい'],
        correct_option: 'つけたい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の意見は問題点を()指摘している。",
        options: ['まずしく', 'したしく', 'にぶく', 'するどく'],
        correct_option: 'するどく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「山本さんのお子さん、野球の練習でけがをなさったそうですよ。」「それは()。」",
        options: ['おきのどくに', 'おじゃまします', 'おせわになります', 'おまちどおさま'],
        correct_option: 'おきのどくに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "商品の質を()するために、さまざまな保存技術が研究されている。",
        options: ['連続', '維持', '普及', '催促'],
        correct_option: '維持',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "国会議事堂のまわりは()警備されている。",
        options: ['独特に', '重大に', '厳重に', '特定に'],
        correct_option: '厳重に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はオリンピックの選手に()水泳を始めた。",
        options: ['めざして', 'もとめて', 'はりきって', 'あこがれて'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "相手の意見を()して、私たちはこの計画を変えた。",
        options: ['尊敬', '敬意', '尊重', '貴重'],
        correct_option: '尊重',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一人ずつ()歌ってもらいましよう。",
        options: ['番号に', '順番に', '順調に', '調子に'],
        correct_option: '順番に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この法律は学者によって()がちがっている。",
        options: ['解散', '解決', '解放', '解釈'],
        correct_option: '解釈',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父の大切なカメラをなくしてしまい、()気持ちでいっぱいだ。",
        options: ['いけない', 'しょうがない', 'もうしわけない', 'だらしない'],
        correct_option: 'もうしわけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友だちがしている()は、軽くてあたたかそうだ。",
        options: ['スカーフ', 'スクール', 'スケート', 'スカート'],
        correct_option: 'スカーフ',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雨は (    ) やむでしょう。 それまでお茶でも飲んでいましょう。",
        options: ['じきに', 'すでに', 'ほとんど', 'ひとりでに'],
        correct_option: 'じきに',
    },

    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験に落ちたからといって()しないでください。",
        options: ['がっかり', 'しっかり', 'すっかり', 'うっかり'],
        correct_option: 'がっかり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来月のコンサートの()には、好きな曲があまり入っていない。",
        options: ['グイヤ', 'スタイル', 'リズム', 'プログラム'],
        correct_option: 'プログラム',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "びょうきでにゅういんしたのを()に、たばこをやめることにした。",
        options: ['きっかけ', 'はじめ', 'おかげ', 'こころあたり'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ひさしぶうりに()がとれたので、一日中何もしないでのんびりした。",
        options: ['休業', '休憩', '休講', '休暇'],
        correct_option: '休暇',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()財布を落としてしまい、家へ帰るバス代がない。",
        options: ['ずっと', 'しっかり', 'こっそり', 'うっかり'],
        correct_option: 'うっかり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "車が多くあぶないから、もっと道の()を歩きなさい。",
        options: ['まわり', 'はし', 'かど', 'となり'],
        correct_option: 'はし',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "東京から見て、名古屋は大阪より()にある。",
        options: ['手頃', '手前', '手入れ', '手当て'],
        correct_option: '手前',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は友達の結婚式でスピーチをするので、とても()している。",
        options: ['拡張', '出張', '緊張', '主張'],
        correct_option: '緊張',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()いつでもお手伝いさせていただきます。",
        options: ['喜んで', '好んで', '望んで', '幸せで'],
        correct_option: '喜んで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山本さんは、()値段のかばんをさがしている。",
        options: ['気楽な', 'けんきょな', 'そまつな', '手ごろな'],
        correct_option: '手ごろな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、母の病気が心配で、勉強に()できない。",
        options: ['熱心', '集中', '上達', '専門'],
        correct_option: '集中',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "年に一度の祭りの日は．町()が活気に満ちている。",
        options: ['全身', '全体', '全力', '全集'],
        correct_option: '全体',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は、同僚と()起こすのを恐れて、自分の意見を言わないことが多い。",
        options: ['競争', '健闘', '摩擦', '損害'],
        correct_option: '摩擦',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この大学は就職()が高い。",
        options: ['率', '割', '度', '倍'],
        correct_option: '率',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "うちの畑でできるトマトは、()はよくないけれど、味がいい。",
        options: ['見出し', '見かけ', '見直し', '見方'],
        correct_option: '見かけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "冷蔵庫の奥から古い肉を出し、鼻を()においをかいでみた。",
        options: ['ふり向いて', '付き合って', 'あてはめて', '近づけて'],
        correct_option: '近づけて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()期間で日本語が上手になる方法はありませんか。",
        options: ['前', '小', '短', '半'],
        correct_option: '短',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "スープが()しまったので、もう一度あたためた。",
        options: ['さめて', 'つめて', 'うすめて', 'よわめて'],
        correct_option: 'さめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この公園は国が()している。",
        options: ['監督', '管理', '生産', '調節'],
        correct_option: '管理',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このごろ彼は()元気がないようだ。",
        options: ['なんとなく', 'なんとか', 'なんで', 'なんでも'],
        correct_option: 'なんとなく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日の会議で．計画の変更を()つもりだ。",
        options: ['提案する', '展開する', '観察する', '投票する'],
        correct_option: '提案する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議が始まるまでに、この書類の()を20人分お願いします。",
        options: ['テ－マ', 'シーツ', 'カラー', 'コピー'],
        correct_option: 'コピー',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次の文章をよく読んで、()をまとめなさい。",
        options: ['整理', '要旨', '理解', '要領'],
        correct_option: '要旨',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風に()、十分な注意が必要です。",
        options: ['したがって', 'とって', '受けて', 'そなえて'],
        correct_option: 'そなえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()日本へ出発する時が来た。",
        options: ['いきいき', 'いろいろ', 'いよいよ', 'いちいち'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父からの手紙を読んで、親はありがたいものだと()思った。",
        options: ['せいぜい', 'しみじみ', 'ちかぢか', 'ひろびろ'],
        correct_option: 'しみじみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では、仕事が忙しい間は、アルバイトを()ことにしている。",
        options: ['えらぶ', 'たくわえる', 'やとう', 'とらえる'],
        correct_option: 'やとう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()子供なので、自分の思っていることを言わないことが多い。",
        options: ['なつかしい', 'くわしい', 'おとなしい', 'さわがしい'],
        correct_option: 'おとなしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家具屋でつくえを買って、()もらった。",
        options: ['発達して', '配達して', '速達して', '伝達して'],
        correct_option: '配達して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大都市は交通、住宅、教育など、さまざまな問題を()いる。",
        options: ['だいて', 'めぐって', 'かかえて', 'さわって'],
        correct_option: 'かかえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全国から送られた寄付金の()使い方を検討する。",
        options: ['退屈な', '無事な', '有効な', '粗末な'],
        correct_option: '有効な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寝る前に、明日持っていくものを()かばんの中に入れておきなさい。",
        options: ['そなえて', 'そろえて', 'たくわえて', 'たとえて'],
        correct_option: 'そろえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は()がよいとみんなに言われている。",
        options: ['精神', '性格', '心理', '感情'],
        correct_option: '性格',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "母の母、()私の祖母は現在72歳です。",
        options: ['すなわち', 'そのうえ', 'ところが', 'なぜなら'],
        correct_option: 'すなわち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンサートの()は、会場の入り口でもらってください",
        options: ['メニュー', 'プラン', 'プログラム', 'リズム'],
        correct_option: 'プログラム',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今度の家は、近くに公園や川があって()がいい",
        options: ['場面', '結構', '環境', '自然'],
        correct_option: '環境',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の夏の暑さは()だったので、毎晩クーラーをつけたままねていた。",
        options: ['格別', '過剰', '巨大', '強引'],
        correct_option: '格別',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "生活習慣を()してから、ほとんど病気をしなくなりました。",
        options: ['訂正', '変換', '整備', '改善'],
        correct_option: '改善',
    },
]
export const ListQuestionO = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パソコンに関しては()で、まったくできなかった父が最近日記を書き始めたそうだ。",
        options: ['初歩', '素人', '初級', '純情'],
        correct_option: '素人',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は疑わしそうな()つきでわたしを見た。",
        options: ['顔', '手', '口', '目'],
        correct_option: '顔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ご予約をお取り()の場合、事前にご連絡ください。",
        options: ['かえ', 'あげ', 'けし', 'かけ'],
        correct_option: 'けし',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "イベント開始の３時間前に、みんなで最終()合わせを行った。",
        options: ['言い', '打ち', '持ち', '会い'],
        correct_option: '打ち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい電球に取り()たら、明るくなった。",
        options: ['だし', 'かえ', 'いれ', 'もどし'],
        correct_option: 'かえ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この携帯電話には、いろいろな()がついている。",
        options: ['効用', '才能', '機能', '効力'],
        correct_option: '機能',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業したら、出版()の仕事につきたいと思っている。",
        options: ['相関', '関係', '連携', '連結'],
        correct_option: '関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日当たりが悪いので、この部屋は昼でも()暗い。",
        options: ['浅', '軽', '薄', '弱'],
        correct_option: '薄',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学生ごろの甘い考えは厳しい社会で()しないものが多い。",
        options: ['共通', '通用', '共用', '同様'],
        correct_option: '通用',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "業界、企業によって、給料の()も異なる。",
        options: ['基準', '標準', '定価', '平均'],
        correct_option: '基準',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父は一日に()ジョギングをしている。",
        options: ['かけ', 'あき', 'ぬけ', 'おき'],
        correct_option: 'おき',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験が近くなってきたので、アルバイトはやめて、勉強に()することにした。",
        options: ['特定', '統一', '専念', '注目'],
        correct_option: '専念',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この小説は今の時代を()した作品だ。",
        options: ['反映', '放映', '引用', '採用'],
        correct_option: '反映',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "気持ちが違えば、見()風景も新鮮に感じるときがある。",
        options: ['こなした', 'なれた', 'かえた', 'すぎた'],
        correct_option: 'なれた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先生、大変ご()しております。去年の卒業生、田中です。",
        options: ['無沙汰', '無事', '不正', '不良'],
        correct_option: '無沙汰',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に優先順位をつけて()にやっていくことが大事だ。",
        options: ['順調', '順番', '順序', '順余'],
        correct_option: '順番',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "過ぎたことでくよくよしないで、前向きな思考()に変えよう。",
        options: ['パイプ', 'プラン', 'パターン', 'バター'],
        correct_option: 'パターン',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大阪出張のついでに、京都まで足を()紅葉狩に行った。",
        options: ['ひっぱって', 'のばして', 'はこんで', 'あらって'],
        correct_option: 'のばして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分のやったことがきちんと評価されると、仕事への()も高まる。",
        options: ['活気', '根気', '意図', '意欲'],
        correct_option: '意欲',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人間はしょせん欲の()で、自己中心的なものである。",
        options: ['あつまり', 'かみなり', 'かたまり', 'つながり'],
        correct_option: 'かたまり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「すぐ失礼しますので、()。」",
        options: ['おかまいなく', 'ご遠慮なく', 'ごめんください', 'お大事に'],
        correct_option: 'おかまいなく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の大臣の訪問は()公式に行われた。",
        options: ['不', '未', '無', '非'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "西洋占星術で今年の運勢を()みた。",
        options: ['うらやんで', 'うらぎって', 'うらなって', 'うらがえして'],
        correct_option: 'うらなって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ストレスを()するために、何かしていますか。",
        options: ['解消', '削除', '減量', '停止'],
        correct_option: '解消',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国語を習得するためには、まずたくさんの単語を()する必要がある。",
        options: ['マスター', 'マスク', 'マフラー', 'マウス'],
        correct_option: 'マスター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誰か今日のそうじ()を変わってくれないかな。",
        options: ['担任', '責任', '世話', '当番'],
        correct_option: '当番',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()段階では詳細は決まっていないらしい。",
        options: ['現', '直', '近', '当'],
        correct_option: '現',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あまり()せずに、自分のペースで頑張ろうと思う。",
        options: ['無限', '無駄', '無理', '無数'],
        correct_option: '無理',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大切なものを守る()ができたとき、人は強くなれるものだ。",
        options: ['感情', '覚悟', '準備', '思想'],
        correct_option: '覚悟',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "申し込みの締め切りは明日に()いる。",
        options: ['迫って', '限って', '寄って', '至って'],
        correct_option: '迫って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "東京にある病院へ祖父の()に行った。",
        options: ['文句', '見舞い', '土産', '勇気'],
        correct_option: '見舞い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "多くの人が旅行する()は、飛行機のチケットが高い。",
        options: ['シリーズ', 'タイム', 'シーズン', 'チャンス'],
        correct_option: 'シーズン',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "心配事が解消されて、胸が()した。",
        options: ['さっと', 'すっと', 'すらっと', 'きらっと'],
        correct_option: 'すっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "なんと美しい()のある名前の花なんでしょう。",
        options: ['晴れ', 'におい', '風俗', '響き'],
        correct_option: '響き',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国では泣いている赤ちゃんをしばらく()おくのが一般的だそうだ。",
        options: ['なげて', 'ねさせて', 'ほうって', 'いだいて'],
        correct_option: 'ほうって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日のハイキングは午前１０時集合、午後４時()の予定です。",
        options: ['解散', '解放', '退出', '退場'],
        correct_option: '解散',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "経済だけでなく、法律にも詳しいのが彼の()だ。",
        options: ['深み', '強み', '高み', '重み'],
        correct_option: '強み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴールデンウイークなどの大型連休になると、生活の()が崩れやすい。",
        options: ['リズム', 'ガム', 'ジャム', 'ダム'],
        correct_option: 'リズム',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新幹線の指定()の予約はネットでも可能になった。",
        options: ['座', '位', '席', '先'],
        correct_option: '席',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "同じ分野の専門家でも、立場によって (見解) が異なる。",
        options: ['意見', '教え方', '考え方', '決め方'],
        correct_option: '考え方',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "転校する日はクラスのみんなと別れるのが()、涙が止まらなかった。",
        options: ['にくくて', 'つらくて', '痛ましくて', '重苦しくて'],
        correct_option: 'つらくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "緊急配達の場合は、バイク()を利用したほうがいい。",
        options: ['便', '送', '件', '郵'],
        correct_option: '便',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "当社は学歴よりも、仕事への情熱とやる気を()視しています。",
        options: ['重要', '疑問', '問題', '差別'],
        correct_option: '重要',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街を()していたら、山本さんに会った。",
        options: ['ぐらぐら', 'がらがら', 'ばらばら', 'ぶらぶら'],
        correct_option: 'ぶらぶら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この文章にはなんとなく()感を覚える。",
        options: ['不和', '無和', '違和', '非和'],
        correct_option: '違和',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一つだけあなたの()をかなえてあげましょう。",
        options: ['なかなおり', 'のぞみ', 'ひとやすみ', 'ほこり'],
        correct_option: 'のぞみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あまり知識のないまま自己()のダイエットをするのは危険だ。",
        options: ['式', '流', '風', '派'],
        correct_option: '流',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "長年、風雨にさらされている部屋の外壁は()が剥れている。",
        options: ['ランチ', 'ベンチ', 'ペンキ', 'ラケット'],
        correct_option: 'ペンキ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家族で泊まった旅館は()で一つの部屋を二つに分けることができた。",
        options: ['しょうじ', 'じゅうたん', 'てんじょう', 'たたみ'],
        correct_option: 'しょうじ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()シーズンは、あの選手の活躍が楽しみだ。",
        options: ['明', '迎', '来', '越'],
        correct_option: '来',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最後まで投げ出さずに頑張り()こと自体が貴重な経験になった。",
        options: ['こんだ', 'おわった', 'ぬいた', 'とおした'],
        correct_option: 'ぬいた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()な彼女は食べられないくらいの料理を皿に取ってきた。",
        options: ['欲高', '欲張り', '欲好き', '欲過ぎ'],
        correct_option: '欲張り',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "姉は何事も深く考え()性格で、かなりの慎重派だ。",
        options: ['だす', 'なおす', 'ぬく', 'こむ'],
        correct_option: 'こむ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このレストランは、いつも親子()の客で込んでいる。",
        options: ['添え', '連れ', '伴い', '付き'],
        correct_option: '連れ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "朝ごはんを()と脳のエネルギーが不足して集中力が低下する。",
        options: ['ぬく', 'はく', 'ひく', 'ふく'],
        correct_option: 'ぬく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今は()制度からの移行時期だ。",
        options: ['先', '旧', '昔', '元'],
        correct_option: '旧',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "天気()によると明日も晴れて気温が上がるそうです。",
        options: ['予言', '予知', '予報', '予期'],
        correct_option: '予報',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼のエリートぶっている態度に、手を()。",
        options: ['うっている', 'かしている', 'ぬいている', 'やいている'],
        correct_option: 'やいている',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく切れる()ですから、手まで切らないよう気をつけてね。",
        options: ['ほうちょう', 'ふみきり', 'はしご', 'ほうき'],
        correct_option: 'ほうちょう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業パーティーには、ちゃんとした()で行ったほうがいいのかな。",
        options: ['様子', '容姿', '外見', '格好'],
        correct_option: '格好',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅前を歩いていたら、テレビのリポーターに突然()、インタビューを受けた。",
        options: ['聞き取られて', '呼び止められて', '問い合わせられて', '見分けられて'],
        correct_option: '呼び止められて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "まだ冷蔵庫がない時代、ここに食べ物を()したそうです。",
        options: ['倉庫', '地帯', '金蔵', '寝台'],
        correct_option: '金蔵',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴルフの初心者から()者までレベルに合わせて上達方法を教える。",
        options: ['上級', '上等', '高等', '高級'],
        correct_option: '上級',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先週北京へ行ったとき、友達が案内()をつとめてくれた。",
        options: ['長', '務', '師', '役'],
        correct_option: '役',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく()、メモをしながら話を聞くと好感を持たれる。",
        options: ['うなずいて', 'うながして', 'おいついて', 'つながって'],
        correct_option: 'うなずいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "暑い日は()室にあるアイスクリームを食べるのが楽しみだ。",
        options: ['冷凍', '零点', '零下', '冷蔵'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来週に大学受験を控えている姉は、神経が()ぴりぴりしている。",
        options: ['けずって', 'とがって', 'めだって', 'ひねって'],
        correct_option: 'とがって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまなデータを()した結果、事故の原因が明らかになった。",
        options: ['視察', '検査', '発明', '分析'],
        correct_option: '分析',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回は()条件がいくつも重ねってしまって、大変だった。",
        options: ['苦', '悪', '損', '劣'],
        correct_option: '悪',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()は窓から侵入し、その家にある高価なものを探していた。",
        options: ['すり', 'どろぼう', 'しんじゅう', 'さぎ'],
        correct_option: 'どろぼう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "男女の学生の数を比べると男子の()が高い。",
        options: ['割り算', '割り当て', '割合', '割引き'],
        correct_option: '割合',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コピー機に紙が()　、出てこない。",
        options: ['もぐって', 'つまって', 'しずんで', 'うまって'],
        correct_option: 'つまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "水道工事のため、日本は臨時()とさせていただきます。",
        options: ['休暇', '休養', '休憩', '休業'],
        correct_option: '休業',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: " 屋根のないところにずっと自転車を置いておいたら()だらけになった。",
        options: ['さび', 'しわ', 'すじ', 'しっけ'],
        correct_option: 'さび',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に入る前に入り口でかばんや荷物の()をチェックされた。",
        options: ['分数', '内容', '中身', '仲間'],
        correct_option: '中身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供が風邪()なので、今日は学校を休ませることにした。",
        options: ['気味', '具合', '寄り', '向き'],
        correct_option: '気味',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本から送ってもらった荷物が税関で引っ()しまいました。",
        options: ['こんで', 'かかって', 'ぱって', 'こして'],
        correct_option: 'かかって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "結婚式の招待()が届いたら、なるべく早く返信を出す。",
        options: ['書', '券', '状', '信'],
        correct_option: '状',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏の雨不足のせいで畑の()に影響が出そうだ。",
        options: ['食物', '作法', '食料', '作物'],
        correct_option: '作物',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１９７０()に流行したファッションが再び注目を集めています。",
        options: ['年間', '年月', '年代', '年度'],
        correct_option: '年代',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "店に客を呼ぶために有名人に1日だけ店長()来てもらった。",
        options: ['にとって', 'について', 'として', 'に対して'],
        correct_option: 'として',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "道を歩いていたら、()友達に会った。",
        options: ['とうぜん', 'ぐうぜん', 'とうとう', 'やっと'],
        correct_option: 'ぐうぜん',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "父は　いつも怒っていて()表情をしている。",
        options: ['くわしい', 'めずらしい', 'けわしい', 'やさしい'],
        correct_option: 'けわしい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "勝手に　他人の　家の　冷蔵庫を　開けるのは()。 ",
        options: ['そうぞうしい', 'ずうずうしい', 'はずかしい', 'めずらしい'],
        correct_option: 'ずうずうしい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "パーティーで　自分だけ　普段着で、()気分になった。",
        options: ['みじめな', 'ぜいたくな', 'しあわせな', 'さわやかな'],
        correct_option: 'みじめな',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "犬の　頭を()あげたら、うれしそうに　しっぽを　ふった。",
        options: ['たたいて', 'のばして', 'ひっぱって', 'なでて'],
        correct_option: 'ひっぱって',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "ふうせんを()、空に　飛ばした。",
        options: ['ふって', 'ふんで', 'わって', 'ふくらまして'],
        correct_option: 'ふくらまして',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "()は　4年に　1回　行われる　世界の　スポーツの　大会です。",
        options: ['レクリエーション', 'オリンピック', 'ランニング', 'トレーニング'],
        correct_option: 'オリンピック',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "新しい　製品の　良い()が　浮かばない。",
        options: ['メンバー', 'ユーモア', 'アイデア', 'アイロン'],
        correct_option: 'アイデア',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "きのう、彼と()がいい　レストランで　食事を　しました。",
        options: ['天気', '空気', '気候', '雰囲気'],
        correct_option: '雰囲気',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女はいつも　大きい声で()話す。",
        options: ['ぶつぶつ', 'はきはき', 'どきどき', 'うろうろ'],
        correct_option: 'はきはき',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "たくさんあります。どうぞ好きな()食べてください。",
        options: ['だけ', 'ほど', 'ぐらい', 'ばかり'],
        correct_option: 'だけ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "高層ビルの建設に()、地域住民への説明会が行われた。 ",
        options: ['したがって', 'かけて', 'おいて', '先立って'],
        correct_option: '先立って',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "故障に()、本日は、エレベーターの使用を中止しております。",
        options: ['つけ', 'つき', 'ついて', 'とって'],
        correct_option: 'つき',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "マラソン大会で優勝を狙うなら、一流のコーチ()指導を受けるのがよい。",
        options: ['とともに', 'をもとに', 'のもとで', 'として'],
        correct_option: 'のもとで',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "試合の前半は相手に攻め込まれ、得点できなかったが、後半、味方のゴールを()いきおいがついた。",
        options: ['つうじて', 'はじめ', 'もって', 'きっかけに'],
        correct_option: 'きっかけに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "自然を守る()グループに入って活動したいと思っています。",
        options: ['を目的とする', 'に目的となる', 'が目的とする', 'の目的となる'],
        correct_option: 'を目的とする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "犬と散歩する()、本屋によって新刊書を買った。",
        options: ['うちに', 'ついでに', 'わりに', 'ところに'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "近年、環境問題における世界の国々の意識が変わり()。",
        options: ['うる', 'っこない', 'おそれがある', 'つつある'],
        correct_option: 'つつある',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "軽い気持ちでコンテストに参加した()、１位になって自分でも驚いている。",
        options: ['すえに', 'わりに', 'ところに', 'ところ'],
        correct_option: 'ところ',
    },

]